第一千零二十三章 入圣两层境

? 鬼祖原本所居的山峰，郁郁葱葱，风景秀丽，一片鸟语花香。

但是此刻，这一整座山峰似乎被焚烧过一般，山头光秃秃的，遍地焦土枯木，再无之前秀丽的景象。

连那布置在此地，用来聚集灵气的阵法，似乎也被毁掉了。

山腹内，灵溪荡然无存，已经彻底干涸，原本流淌在其中的溪水早已不见了踪影。

一间石室内，一个无形的漩涡正在旋转，引动天地灵气朝这边聚集着，继而被吸收。

鬼祖的身影悠然出现，站在杨开面前，皱眉凝视着他，一动不动。

杨开似乎毫无察觉，许久之后，他才轻轻地吸了口气，停止了自身玄功的运转。

默默地查探一番自身，杨开神色振奋。

丹田内的阳液，傲骨金身内的邪能统统消失不见，它们彼此融合到了一起，形成了另外一种兼备了两者特性，却比阳元和邪能都要强大，都要富有杀伤力的力量。

这力量潺潺流淌在经脉中，滋润着每一寸血肉，存储在傲骨金身之中。

杨开感觉自己由内到外的焕然一新，仿佛脱胎换骨了般，浑身上下充满了无与伦比的爆发力。

一次感悟，一次修炼，让自身有了翻天覆地的变化！

他甚至觉得自己能与圣王境强者大战！

修为境界也提升了一些，毫无阻碍地抵达了入圣两层境。

杨开甚至不知道自己是什么时候突破的，他这段时间一直沉浸在融合两种力量的过程中，对其他事毫无察觉，这个意外之喜让他更加愉悦。

心念一动，杨开尝试着施展魔神变。

一道道看不见的魔纹攀爬上来，隐入杨开的血肉内，刹那的功夫，气血之力疯狂上升，生命波动疯狂上升……

看样子还是可以施展魔神变的，杨开心头大定。毕竟融合之后的力量，兼具了阳元和邪能的所有特点。

“不错不错，你果然很不错！”鬼祖的声音忽然从面前传来，由衷地赞许着。

杨开睁眼。散去魔神变，抱拳一礼：“前辈，多谢前辈日前的教导。”

鬼祖表情古怪，冷哼道：“老夫没教导你什么，不用跟老夫道谢！”

杨开嘿嘿笑道：“前辈可能只是随口一说。但若非你那句话，晚辈想要走到这一步，可能还要几年十几年甚至更久的时间，所以无论如何，还得多谢前辈点醒！”

“随你怎么想吧！”鬼祖不耐地摆摆手，似乎不愿跟杨开多扯上什么关系，沉声道：“自你闭关已经一个多月了，老夫大量，给了你这么长时间来提升实力，眼下你也成功了。是不是该尽些本分了？”

他冷冷地盯着杨开，似乎因为等了这么久而有些不太高兴。

杨开连忙点头：“晚辈即可开始，恩，不过在此之前，我想去看看那个空间法阵。”

“随你，只要你能找到离开的路，怎么折腾都没关系，不过你要记住，若是找不到离开的方法，老夫会抽出你的神魂。永远地折磨你，让老夫失望，你绝对没什么好下场！”

他狠狠地威胁一番，随手打了一道漆黑的能量进入杨开体内。转瞬间便消失了。

那漆黑的能量在杨开体内穿梭，不大一会功夫便来到他手臂上，呈现出一张恐怖人脸的标记。

这里面有鬼祖的神念，鬼祖可以透过这个标记，监视着杨开的一举一动。

杨开苦笑摇头，迈步朝外走去。

不大一会功夫。便离开了山腹，来到了那布置空间法阵的平地上。

这个空间法阵自从鬼祖最后一次动用之后，便一直闲置在此，大阵中无数圣晶光芒暗淡，内部储存的能量几乎都被消耗的差不多了，用战舰碎片淬炼出来的空间门还矗立在原地，门框上覆盖着一层薄薄的空灵晶。

杨开不止一次偷偷地观察过这个空间法阵，企图从中获得些启发，增强他对空间法阵的领悟。

直到这一刻近距离肆无忌惮地窥探，他才发现，鬼祖在空间奥秘的造诣上虽然不堪，但他经过千年的研究，确实有些自己的心得。

他居然能想到利用空灵晶作为打开虚空甬道的钥匙，稳定虚空甬道的媒介。

不过可惜的是，这用来形成虚空甬道的大门，是圣王级战舰碎片炼制出来的，档次还是有些低，覆盖在门框上的空灵晶也少了一些，所以鬼祖开启的虚空甬道才那么混乱不稳定，随时都可能崩溃。

若是给他提供足够的材料，他未必就不能成功地布置出一个稳定的空间法阵出来，至于那空间法阵会将人传送到哪，鬼祖恐怕也不知道。

杨开观察着这个空间法阵，洞悉着鬼祖对空间奥秘的研究，将之化为自己的理解，神态专注。

片刻后，一阵脚步声忽然传了过来。

杨开扭头望去，赫然发现在这片大陆上还活着的人，全都过来了。

他们似乎是看到杨开出关，所以才赶来的。

“主人……”碧雅毫不在意四周投来的鄙夷目光，亲热地喊了一声，笑吟吟地来到杨开身边，诚挚道：“恭喜主人实力大增，有所感悟。”

她这一次是真心实意地想要归顺杨开，想要跟在他身边，再也不像之前的虚以委蛇，假意逢迎，所以她笑的无比灿烂。

杨开轻轻颔首。

“兄弟，没事就好，以后别折腾这么危险的事情了。”神荼哈哈大笑着，眼眸深处却闪过一丝浓浓的疑惑。

他一直不太清楚杨开真正的底线在那，虽说在紫星战舰内，杨开突然暴起击毙了一个入圣三层境的武者，但那一瞬间的爆发偷袭并不能说明什么。

神荼也一直在猜测杨开真正的实力如何。

在杨开闭关之前，他没从杨开身上感受到任何压力，但是每次跟杨开在一起的时候，内心深处都有一个声音在呐喊。

——若是他真的跟杨开打起来，死的那个人会是他！

这是神荼身为一个武者的直觉，所以他一直觉得杨开隐藏了自己的修为和实力。

但是现在再见，神荼发现他给自己的感觉比以前更没有威胁了，之前的本能这一次也没再提醒他。

神荼疑惑不解，不知道杨开闭关闹出那么大的动静算是什么意思，到底是成功了，还是失败了？

不过他的修为境界提升了一层倒是有目共睹的。

“我以后小心。”杨开呵呵一笑。

禾早禾苗姐妹两人也冲杨开微笑点头，为他的平安而感到高兴，月曦有些不自然地站在自己两个徒弟身后，冷着一张俏脸。

一旁，吕归尘挤出了一丝略显勉强的笑容，冲他点了点头，说道：“小兄弟，有一事我们一直不太明白，若是方便的话，小兄弟能不能告诉我们一声？”

杨开看了他一眼，淡淡道：“什么？”

吕归尘左右观望了一眼，定了定心神，低声道：“你之前说鬼祖前辈有求于你，他到底求助你什么事？”

此言一出，所有人都目光灼灼地朝杨开望来，期望他给出一个答案。

他们还真不知道杨开到底何德何能，区区一个入圣境的武者，居然与鬼祖那样的强者达成了协议。

鬼祖看上他什么了？

“这话你不妨去问问鬼祖前辈，他若是愿意告诉你的话定会跟你说的。”杨开轻轻地笑着。

吕归尘表情一讪，顿时不吭声了。

他见到鬼祖躲还来不及，怎会去问他这种事，惹他一个不高兴恐怕就会捏死自己。

“小子，你再跟他们啰里啰嗦的浪费时间，老夫要你好看！”鬼祖的声音忽然在耳边响起，显得及其不耐，杨开面色一变，抱拳道：“不好意思，前辈催促，闲话不多说了。”

话音落，杨开已经祭出星梭，化为一道青虹消失。

距离山腰平地万里之外，杨开停了下来。

撕裂空间这个手段如今只有鬼祖知道，是杨开的一个杀手锏，所以他并不愿意暴露出去，最起码不能暴露给吕归尘那样的人。

左右观望了一阵，杨开力量运转，凝于指尖，随手一撕。

空间顿时出现了一道裂缝，那裂缝内黑暗冰冷，空洞虚无，一阵阵诡异莫名的波动从内传出。

杨开没急着钻进去，而是望着这裂缝怔怔出神。

以前他撕裂空间，被撕裂的地方就如刀剑切开般，切口平整。

可是现在，这撕裂位置的边缘处，却燃烧了一簇簇黑色的魔焰，那魔焰时冷时热，变幻多端，让人把握不住痕迹和规律。

它似乎连空间都能焚烧掉，让那被撕开的裂缝无法复合。

杨开表情古怪。

他没想到，将自身两种力量融合之后，新诞生出来的魔焰居然如此诡异。

看样子有必要得重新审视一下自身了。

没有多做停留，杨开闪身进了那裂缝之中，神念一动，魔焰骤然熄灭，被撕裂的空间这才重新合拢。

身处在空间乱流之中，杨开不慌不忙，看了看自己手臂上那被鬼祖打下的人脸标记，嗤笑一声。

鬼祖心里打什么主意，杨开比谁都清楚。

他之所以不杀自己，催促自己寻找离开的方向，就是想通过监视自己的动静，窥探自己如何撕裂虚空，窥探空间乱流中的动静，以此来增强自身对空间奥秘的理解。

他想偷学这种手段。

鬼祖那样的人，岂会将所有的希望赌在杨开身上？他自己另有打算！(未完待续。)

第一千零二十五章 时间不多

? 一次无意间的发现让杨开的心情患得患失，到底那一团能量是不是星辰本源，杨开也不清楚。

在鬼祖严密的监视下，他不敢去深入探查 ，只能不了了之。

不过他也有自己的猜测，那如果真的是星辰本源，定是在最近一千五百年内形成的，或者是它可以欺瞒过鬼祖的探查，要不然绝不可能安然无恙，被鬼祖置之不理。

杨开的一缕神念也没有再收回，它一直停留在那里，被那莫名的能量滋养壮大着。

他准备等以后有机会了，再过来看看情况。

留在那里的一缕神念，可以为他提供准确的位置。

这件事杨开做的不着痕迹，悄无声息，也没引起鬼祖的过多关注。

随着时间的流逝，杨开在空间奥秘的造诣上愈发深入，神念扩散开，能够轻而易举地覆盖半个大陆，暗含空间精妙的神念在虚空中跳跃穿梭，能轻而易举地抵达任何他想窥探的位置。

他多次查探那七彩的天空，不断地试验着，在无数缕神识迷失于混乱的域场中之后，他终于有了一些离开这里的把握。

他不动声色，不去声张，继续探查试验，力求达到完美，不会出错。

每一日杨开都会跟鬼祖汇报情况，但他并没有说明真相，所以鬼祖对此一无所知。

这一日，杨开从七彩的天空中归来，才刚来到山腰平地处，便嗅到空气中飘荡着一股血腥气。

他的脸色微微一变，神念扩散开，很快发现了不妥。

这片大陆上还活着的众人此刻正聚集在一处，气氛沉重，似乎正在商讨些什么。

“怎么了？”杨开走过去询问。

“有人死了！”神荼脸色难看。

杨开讶然，往他前方看去，果然见到一个武者倒在地上，生机消泯。他全身血肉似乎承受了极大的压力，在一瞬间爆开，让他的尸体看上去惨不忍睹。

“哪一方的人？”杨开询问。

“我们的人！”禾早黯然答道。

禾苗，月曦。神情悲愤，就连吕归尘也不禁流露出一丝兔死狐悲的哀伤。

想当初，他们紫星和剑盟共百多为武者落难至此，可一年多时间过去，仅仅只剩下了十来个人还活着。相安无事了好几个月，如今，又有一人死在他们的眼皮子底下。

众人连他是怎么死的都不知道。

“谁杀的？”杨开抬头询问。

没人敢答话，都苦笑不迭。

杨开顿时了然，在这里，除了鬼祖敢杀人之外，其他人都没这个胆量。

那老怪看样子心情很差，要不然也不会无缘无故地冲一个晚辈下毒手。

“杨开，你能不能去跟鬼祖前辈说一声？我们并没有反抗他的心思，所以能不能请他不要再杀人了？”禾早抿了抿红唇。望着杨开道。

这一次死的是剑盟的一个武者，下一次如是鬼祖再想杀人，又有谁会遭殃？

说不定是旁人，说不定是自己！

在场众人除了杨开可以高枕无忧之外，其他人都得提心吊胆！

而鬼祖一旦将这里的人全部杀光，又看不到离开的希望，他恐怕就不会再留杨开的性命了。他会以搜魂之术剥离杨开的记忆，吞噬他对空间奥秘的理解，破釜沉舟，自己研究离开的方法。

“是啊杨开。”神荼也开口说道。“这里就只有你一个能与鬼祖前辈说得上话……我可不想死的不明不白。”

其他人都殷切地望着他，将他看成了救命的稻草。

杨开轻轻颔首：“我跟他说说，但是他能不能听的进去，我就不知道了。”

“能说上就行了。”神荼无奈苦笑。

“禾早禾苗。和我一道把他埋了。”月曦轻声道。

“是。”剑盟仅剩下的三人合力，将死去的那个武者尸身抬走，找了一处地方埋葬。

杨开转身走进山腹内，在甬道中拐了几个弯，轻车熟路地找到了鬼祖所居的石室。

这一间石室杨开从未来过，他也只知道鬼祖是住在这里的。他是头一次过来。

整间石室与旁的地方很不一样，它似乎陷入无尽的黑暗中，不见一丝光亮，那石室内，隐有魅影穿梭，一道道幽魂般的能量在里面游动，一来到此地，杨开便感觉全身发凉，耳畔边响起了鬼哭狼嚎的骇人声响，让他心神震动，眼前刹那间浮现出一幕幕奇特的景象。

在那景象中，有着青面獠牙的鬼怪朝他扑来，要啃噬他的血肉和灵魂，要将他拉入九幽炼狱，永世不入轮回。

他全身僵硬，动弹不得。

一簇簇魔焰忽然从他的血肉内冒出，连成一片，让他看起来宛若燃烧了一般。

他从幻象中挣脱出来。

耳畔边响起了鬼祖桀桀的怪笑声，他轻喝道：“小子，你来这里作甚？”

杨开皱了皱眉，任由魔焰继续燃烧着，驱散那鬼影对自己的影响，斟酌着措辞，好一会才道：“前辈今日杀了个人？”

鬼祖笑道：“杀个人有什么大惊小怪的？你不会就因为这种小事来找老夫吧？”

“他们很紧张，害怕下一个就会轮到自己。”杨开沉声道。

“恩，紧张就对了。”鬼祖似乎很是开心，“这无聊的大陆，无聊的日子老夫已经过腻了，随便找点乐子而已，老夫就喜欢看人提心吊胆惶惶不安的模样，让他们紧张去。”

“就只是因为无聊，所以杀人？”

“那又如何？”鬼祖冷哼，那黑暗的石室忽然明亮起来，石壁上原本点缀的奇石发出光芒，鬼祖就端坐在石室的正中央位置，一双阴森的眼眸凝视杨开，低低地笑着：“你来为他们说情？你不是这种人吧？老夫就算把他们全杀了，你也不会动一丝恻隐之心。”

“前辈说笑，晚辈也是人，那里面还有几个是晚辈的朋友，我自然不希望你再继续大开杀戒。”

“朋友？”鬼祖怔了一下，哈哈大笑起来，“你骗得了别人，骗不了老夫，恩，你与那其中几个人确实有些交情，但还远没到你为了他们来忤逆我的程度，说简单点，你若是有好处的话，会顺手捎带上他们，但你若是面临危机，是不会为了他们而付出自己的性命的，你不傻，知道忤逆我会是什么下场！”

杨开沉默，鬼祖似乎说中了他的心事。

“你是怕老夫把那些人全杀光了，会对你下手！”鬼祖低喝道。

杨开坦然点头：“不错，前辈洞若观火，晚辈正是有这样的担忧！”

鬼祖轻轻颔首：“你若真有这样的顾虑，不妨再努力一些，尽快地找到离开的方法——在老夫杀光那些人，对你下手之前，我相信你的能力，我更相信你还没有尽全力。”

“晚辈已经有些头绪了。”杨开皱眉道。

鬼祖身躯一震，一双眼睛里绽放出精光，喝道：“好，好，有头绪就好，恩，你这个消息让老夫很高兴，老夫的心情大概会维持一段时间，你继续努力去吧，莫要让老夫失望！”

“晚辈告辞！”杨开抱拳，迅速退去。

转身的刹那，杨开的表情凝重起来。

他忽然明白，鬼祖杀个人，并非因为心情不好，而是在警告自己，给自己施加压力。

他应该对自己的隐瞒有所警觉了，要不然也不会突然杀起人来。

只是他不清楚自己到底隐瞒了什么，又不好挑明，所以才用这种手段。

他想告诉自己，他的耐心有限，若是自己再不能让他满意，那个死去的人就会是自己未来的下场！

杨开心头雪亮，所以最后才不得不安抚了鬼祖一句。

但也安抚不了多久，下一次鬼祖若是不耐烦的话，可能就真的会对自己动手了。

杨开脸色难看，不禁涌出一丝深深的无力。

他一直打算在找到出路之后偷偷离开，不去理会鬼祖，让他继续被困在此地，让他在这里老死！

但是彼此实力的相差巨大，让杨开处处处于被动。

他意识自己的想法有些不太现实了。

就算真的成功找到出路，不等自己安全离去，恐怕就会被鬼祖给拦下来。

杨开沉思着，觉得自己是不是应该相信下鬼祖之前发出的誓言，跟他一起离开这里，然后大家皆大欢喜。

这样做无疑是很有风险的，杨开不清楚他是不是真的可以遵守承诺。

种种念头如闪电般在杨开的脑海中穿梭流转，他的表情越来越严肃。

回到自己的石室内，杨开盘膝坐下，一边恢复自身消耗的力量，一边冥思苦想。

外面传来一阵轻微的脚步声，碧雅不请自来，轻手轻脚地来到杨开身后，娇躯贴了上来，用那丰满火热的胴体摩挲着杨开的后背，两只小手轻轻地揉捏杨开的肩膀。

她轻启朱唇道：“主人，等哪一天真的可以离开了，你能不能把奴也带着？”

“自然。”杨开随口道。

碧雅苦笑，手上动作不停，轻声道：“你不用敷衍我，我知道你从来没有带我一起离开的打算……毕竟我之前对你有种种无礼和不敬之处，而且我也不是什么好人。”

她突然自怨自艾起来，搞的杨开一头雾水，不知道她这是唱的哪一出。(未完待续。)

第一千零二十八章 离开

? 谁也没想到，如杨开这样的人对空间奥秘也有涉猎，空间的力量向来都是及其偏门的存在，不但很难领悟，还极难突破，懂得空间奥秘的武者是非常罕见的。

即便放眼整个星域，精通空间奥秘的武者也是凤毛麟角。

如鬼祖那样的强者，研究了千年，也没研究出什么名堂来，弄出来的空间法阵根本不起什么作用。

“兄弟……”神荼抿了抿干涩的嘴唇，喃喃道：“你真的是从一个低等级大陆过来的？你该不会一直在扮猪吃老虎吧？”

他问出了一众人等的心声，大家几乎都涌出了这个念头，觉得杨开定出身不凡，这些日子演戏在糊弄大家。

杨开笑了笑：“我若不是从低等级大陆来的，也不会对星域的常识一无所知。”

神荼仔细想了想，微微颔首：“这倒也是。”

自他与杨开认识以来，杨开就不断地在常识性的问题上询问着他，若这些都是在演戏，那也太过了。

“不过你这家伙还真是让人吃惊啊……”神荼苦笑不迭，“你现在跟我们说这些干什么？”

“因为我带你们离开，也是需要你们配合的。”杨开神色凝重，“我可以撕裂出空间，可以让你们进入那空间乱流中，带你们寻找出路，但是我撕裂出来的空间跟形成很久时间的虚空甬道是不一样的……虚空甬道是稳定的，它连同了空间的两个点，让人可以自由地在这两点之间穿梭，而我撕裂出来的空间不稳定。”

众人神色微微一变，忽然意识到事情并不是他们想象的这么简单，离开之路似乎荆棘满布。

“我需要你们跟我保证，在那里面不能动用任何力量！”杨开一本正经地扫视众人，最后目光落在鬼祖身上：“前辈你也是，因为你们一旦动用力量，就可能扰乱那空间乱流。让那里变得更加混乱不堪，我们极有可能被流放到不知名的空间夹缝里，一旦确认不了位置，就算是我。也别想离开！”

“哦？”鬼祖咧嘴一笑，点头道：“好，老夫不动用力量就是！”

“你们也都记住了？”杨开望着其他人。

大家一起点头。

“其他的就没什么了，只要跟着我就没什么大碍。”杨开仔细想了想，觉得该叮嘱的都叮嘱了。这才道：“准备好的话，我们就走吧。”

这般说着，他伸手一撕，虚空中顿时被撕出一道裂缝，那裂缝如被无形的大手拉扯着，张开数丈，里面漆黑一片，不见丝毫光亮，猛烈的虚空之力在其中冲撞拉扯，形成如泥沼一般的恐怖地带。奇特无比。

鬼祖的神色也不由地凝重起来，目光深邃地朝空间裂缝内望去，其他人更是一个比一个紧张。

杨开手上捏着一块从石壁上扣下来的发光奇石，一言不发地钻了进去。

鬼祖的目光闪了闪，并没有急着跟上杨开的步伐，而是随手将神荼给丢了进去。

碧雅紧随在神荼之后，鬼祖这才不慌不忙地进入，将月曦师徒三人挤在了最后面。

一行七人全部进入之后，那被撕开的裂缝才迅速合拢消失不见。

周围一片冰冷黑暗，唯一的光芒便是杨开手上的奇石散发出来的。为众人指引着前进的方向。

他们不敢落下一步，全都如履薄冰地在这空间乱流中行走，悄悄地左右观望，所有人都神色骇然。

他们从来没有过这种奇特的经历。也从未想过自己有朝一日能够行走在空间裂缝之中。

四周那空间乱流混乱不堪，如最恐怖的猛兽张开了狰狞大口，欲要将他们全部吞噬，而那空间乱流，看上去也如最险恶的沼泽地般，处处都是泥泞的陷阱。稍微一个不慎，便会被拉扯进其中，放逐到世界的尽头。

剧烈的心跳声，从每个人的胸腔内传出。

他们一边啧啧称奇地观望四周，一边提心吊胆。

让他们感到安心的是，杨开走过的地方，那混乱的空间之力如被抚平了一般，泥泞不堪的乱流也变得结实如平地，让人走在上面不会有太多的危险。

每个人都敏锐地察觉到，杨开一身精气神，似乎与这里的乱流产生了一种奇妙的共鸣，洞悉了它们的规律，所以他才能在这里寻找出路。

他们屏气凝声，后人踩着前人的脚步，一个接一个地前进着。

忽然，一声短暂的惊呼传出，杨开不禁顿住步伐，扭头回望：“怎么了？”

“没事……”禾苗拍了拍胸脯，一脸歉意道：“不好意思，我以为自己掉下去了。”

她的脚旁，那一片空间寸寸爆开，如破碎的镜面般分崩离析，不由地就让人产生一种坠落深渊的错觉。

杨开点了点头，没有多说什么，继续前头带路。

“女娃娃，不要一惊一乍的，老夫也被你吓个半死！”鬼祖回头冲禾苗一笑，那阴森的笑容让禾苗本就不好的脸色更加难看了。

正在前方走着的杨开再一次顿住步伐，伸手一撕，在那空间壁障中，又是一道裂缝被撕裂开来！

他窜了出去。

众人紧随其后。

清晰的空气涌入鼻中，每个人都似乎从鬼门关里走了一遭，全身大汗淋淋。左右观望一阵，神荼忽然神色怪异地道：“杨开，我们好像没离开多远啊！”

他一边说着，一边低头朝下方望去。

就在众人的脚下，有一座被焚烧过的山峰，山峰一片光秃秃的，在那山腰平地处，似乎还有几个人活动的身影，那几个人，分明是吕归尘和紫星的武者。

他们也发现了这边的情况，正在冲这边指指点点，不明白情况。

“恩，确实没多远，千里之地而已。”杨开颔首，解释道：“这一次只是让你们熟悉下那种在空间乱流中移动的感觉，接下来的才是重头戏！”

他指着那七彩的天空：“我们要穿透这个天空，突破那混乱域场的封锁。”

“明白了！”神荼点头。

“继续吧！”杨开微微一笑，“我还能施展几次。”

他略微感应了一下自己之前留下的念丝波动，确认念丝的位置，再一次把空间撕裂。

众人鱼贯而入，禾苗忽然扭头朝下方望了一眼，轻声道：“师傅，吕归尘他们好像在朝这边赶来。”

“无需理会他们，跟上！”月曦催促一声。

“哦。”

“吕归尘，你就在这里等死吧！”月曦轻轻地冷笑着，随意地撇了一眼下方，最后一个进入。

片刻后，御使星梭来到此地的吕归尘失魂落魄地左右张望，却看不到任何人的身影，他忽然意识到，自己被抛弃了，脸色刹那间惨白无色。

之前鬼祖召唤的那几个人，分明都是跟杨开有些关系的，唯独没被召唤的，只有他们紫星的几个人。

他还有些幸灾乐祸，觉得月曦等人死到临头，却不知道那根本就是一条活路。

反倒是他和那三四个手下，永远被遗弃在此地！

他的脸色变幻，愤怒地厉吼起来。

七彩氤氲的天空中，种种来自混乱深渊那些星辰的域场交汇着，让这数千上万里的范围比空间夹缝里的情况还要诡秘莫名。

某一处，空间忽然裂开一道缝隙，杨开从中走出，闭眸感应一番，心头大定。

此前留下来的念丝就在不远处，虽然有些误差，但也无伤大雅，只要顺着念丝的轨迹一路前进，他就有把握抵达混乱深渊。

到了混乱深渊，就真的自由了。

一道又一道人影在他身后出现，待众人看清眼前的景色之后，全都啧啧称奇起来，因为四周全是七彩的颜色，绚烂缤纷，美丽异常。

不过众人很快发现，在这里，自己的神念根本延伸不出去，因为会被那混乱的域场影响，继而迷失，连收回的可能性都没有。

鬼祖轻轻颔首：“很好，你果然有离开的本事，老夫没有信错你。”

他一眼就看出，这里是那悬空大陆的上方某一处，是他从未抵达过的位置，不禁对杨开充满了信心，似乎是因为两千年的夙愿即将达成，他的表情也不再如之前那么阴森可怖，反而挂着一丝笑容，满怀期待。

杨开撇了他一眼，淡然一笑。

手臂上的人脸标记，传出比以前更阴寒的波动。

他知道，鬼祖在提防他，提防他突然丢下自己不管。

若是真的被丢在这里，鬼祖可不一定有把握能够回到悬空大陆上。

杨开确实有这个心，但他不敢有任何的轻举妄动，他没把握在鬼祖眼皮子底下动什么手脚，所以很老实本分。

他再一次感知前方念丝的位置，撕裂空间。

一次移动便是千里之遥，杨开领着其他六人在空间乱流中穿梭，一切进行的都很顺利，距离混乱深渊也越来越近。

足足撕裂了五次空间之后，从空间乱流中走出，杨开立刻盘膝坐了下来，喘着气吩咐道：“你们等一会，我先恢复一阵。”

每一次施展这种手段都是巨大的消耗，杨开不可能这样无休止地继续下去，他识海中的力量已经消耗过半了，他必须得补充一下，以免出现什么突发的状况没有力量去处理。(未完待续。)

第一千零三十五章 遗留物

? 神荼的行宫外，加隆指着杨开道：“杨少爷想去买些东西，你随他一道，保护他的安全。”

“神荼少爷的客人？”这妖族强者转头望向杨开，轻轻颔首道：“没问题。”

他显然也听说了杨开的存在。

毕竟神荼很少会带人来行宫做客，但凡是他带回来的人，无一不是他特别看重的。

“请随我来吧。”他招呼杨开。

“有劳了。”杨开微微一笑。

跟在这个妖族强者的身后，一路疾驰，他似乎有些沉默寡言，不太喜欢说话的样子。

杨开不得不主动开口询问：“朋友怎么称呼？”

这个妖族强者绝对是个圣王境的高手，因为杨开在面对他的时候，总有一种莫名的压力，只有圣王境才能给杨开造成这样的压力。

但他既然是神荼的手下，杨开称呼他一声朋友倒也不为过。

“不敢当，你叫我血瞳就可以了。”

“血瞳？”杨开眉头一扬，“你是妖族的哪一支？”

“血睛鬃毛师！”血瞳随口解释。

杨开这才注意到，他的双眸颜色确实有些与众不同，呈现出一种淡淡的红色，不过这只是他在普通状态下的颜色，一旦真的战斗起来，他的双眸恐怕就会变成赤红之色，到时候他会变得狂暴暴戾，战力飙升。

“你是人族，为何我从你身上感受到了妖元的存在……”血瞳皱眉望向杨开，“而且血统似乎还很纯净，比我的血统都要高贵，那是妖皇的气息！你是不是以前有过什么奇遇与妖族有关？”

“恩，有一些。”杨开微微一笑。

自己身上的金龙和冰凰图案，蕴藏的气息确实有妖族的痕迹，能被他感知出来也是正常的，金龙冰凰，无一不是妖中之皇，这一点即便放眼星域也是如此。

血瞳不再多言。不过似乎因为杨开身上的妖元气息让他感觉有些亲近，他的神色变得更加和善了。

不多时，两人便来到了一个城池中，那城池上空一道道青虹闪烁飞梭。许多武者都大摇大摆地御使星梭前进。

血瞳轻车熟路地在前方引着杨开前进，边走边问道：“你想要买什么东西？”

“一件好点的星梭，还有珍稀的矿石！”杨开答道。

“这不难弄到手。”血瞳沉思了一下，“那你是想在这里买还是去别处？”

“有什么不同么？”杨开询问。

“这个城池在水月星上不算太繁华，里面东西的档次也不是太高端。你想要星梭的话，我建议你弄一件圣王级上品星梭，这种档次的星梭的速度你勉强能发挥的出来，而且可以用很长一段时间不用更换。”

“那就圣王级上品星梭！”杨开点点头。

“那得去另外一个城池，距离此地三万里左右，那里才能买到好货色。”

“有些远啊。”杨开皱了皱眉，三万里，即便是御使星梭也要好一阵功夫。

血瞳神秘一笑：“不是太远，我们立刻就可以到那里。”

杨开疑惑不解，却也没有多问。跟着他继续在城池中穿梭。

不大一会功夫，两人来到了一栋建筑面前，还没进入其中，杨开便察觉里面传来一阵怪怪的波动，颇为奇特，他仔细感知一番，顿时明白这波动到底是什么了。

居然是虚空之力！

他有些不明白为什么这里会出现虚空之力。

建筑外，有不少恒罗商会的侍卫严密把手，见到血瞳到来，纷纷行礼。他们似乎都认得血瞳，知道他是神荼的护卫。

血瞳径直地朝内走去。

穿过几道大门，那种虚空之力的波动越来越强。

待到最里面，杨开观望了一下。不禁眼帘一缩，失声惊呼：“空间法阵？”

在他的面前，赫然有一副大阵，那大阵的布置与鬼祖在悬空大陆上的布置几乎相差无几，唯一不同的便是细微之处有不少区别，鬼祖在空间法阵的布置上火候不太够。很多地方做的不到位。

而眼前的这个空间法阵却是严谨至极，没有丝毫差错，那大阵的中间，有一面镜子般的存在，镜面上覆盖着一层厚厚的空灵晶。

镜子的底座，有几个凹槽，那明显是用来摆放圣晶的。

“这个东西可以用？”杨开愕然地望着血瞳。

“自然可以，我们可以通过这个空间法阵，抵达那个繁华些的城池！”

“不是说这东西已经失传了么？”杨开目露奇光。

“确实失传了，不过在很多修炼之星上都有空间法阵残留，谁也不知道这些空间法阵到底是什么人在什么时候布置出来的，大家现在只能使用它，无法洞悉其中的奥秘，少许一些强者或许能够解析其中的秘密，但是那不是我们能够奢望的。”

听他这么一解释，杨开顿时明白了，这空间法阵应该属于很久之前的遗留物。

“有这种东西，岂不是可以轻松在各个修炼之星中来回？”杨开惊呼不已，他是知道修炼之星之间的距离是多么遥远的，一个来回便会花费武者大量的时间，但是有空间法阵就不同了，来回不过一瞬间而已。

血瞳难得地笑了笑，摇头道：“那是不可能的，所有的空间法阵能够传送的距离顶多不过十万里，每个修炼之星上的法阵都只能在本星辰上使用，无法连通到别的修炼之星。”

他一边说着，一边从自己的空间戒里取出几块质量上好的圣晶，仔细地放置在那底座的凹槽上，冲杨开招手道：“请随我来。”

杨开走了过去，与他并肩站立着。

血瞳运转力量，那空间法阵立刻有了动静，两人面前的镜面似乎如平静的湖面般，荡起了一层层涟漪波纹，镶嵌在底座上的圣晶能量急速地流逝。

片刻后，那镜面破碎开来，露出一个漆黑的窟窿。

“走！”血瞳低喝，当先钻了进去。

杨开也不迟疑，紧随在他身后。

不同于自己撕裂虚空，经由空间法阵传送，杨开还没什么感觉，便冲过了那镜面，来到了另外一个地方。

回头望去，此地也有一个空间法阵，但绝对不是之前的那个。

杨开心头了然，知道这分处在两地的空间法阵通过一些特别的联系，暂时在两地之间打开了一条平稳的虚空甬道，让人能够瞬间传送几万里。

这些空间法阵，统统都是恒罗商会的财产。

血瞳笑道：“空间法阵虽然方便，但是任何一个武者都不会经常使用的。”

“这是为何？”

“空间的力量太玄奥，太频繁的使用空间法阵，在两地间穿梭来回的话，可能会产生一些不必要的危害。所以若是不精通空间奥秘，我们一般几个月才会使用一次，更多的时候都是用星梭赶路。”

“明白了。”杨开笑了笑：“就是说等下我们得飞回去是吧？”

“不错。”血瞳点头，“走吧，我带你去个好地方，那里的大师炼制出来的星梭是整个水月星最好的，你应该可以找到适合自己的星梭。”

杨开顿时期待起来。

这座城池确实比之前的那一座要繁华很多，各种各样的商铺林立在街道上，数之不尽的武者似过江之鲫，他们各属于不同的势力，杨开在这里见到了剑盟和紫星的武者，见到了更多其他不知名势力的武者。

因为这里是恒罗商会的主星，这里是整个星域交易发生最频繁的地方。

散布在星域中的各大势力都会派人驻守此地，若有什么需要的物资，都会与恒罗商会商谈购买，由恒罗商会送过去。

一艘艘载满了物资的战舰从这个城池的某一处启航，庞大的身形飞往星空，逐渐消失不见。

杨开彻底领域了此地的繁荣昌盛，心情不禁有些微妙的振奋。

跟在血瞳身后，两人很快来到了一间有着几层楼的商铺之中，莜一进去，便立刻有人迎了上来，抱拳笑道：“血瞳大人，很久不见你过来了，这一趟是不是神荼少爷有什么需要？”

血瞳摇了摇头：“是少爷的客人要一件星梭，带我们去三楼吧。”

那人望了杨开一眼，立刻点头，躬身示意：“这边请！”

杨开左右观望，发现这个商铺里卖的东西尽是星梭，根本没有其他的东西，一件件炼制好的星梭摆放在柜台里，很多武者在这里逗留，与商铺的店员讨价还价。

时不时地有人满意离去。

“这也是我们商会的产业，你要的圣王级上品星梭在三楼处有卖，一楼和二楼的档次不够。”血瞳一边在前方带路，一边跟杨开解释。

杨开轻轻颔首，他也发现了，这一楼处的星梭只有灵级品质，来这里购买的武者实力也不是太高，很多是超凡境的修为，也有些囊中羞涩的入圣境。

灵级品质的星梭，无论是在移动速度还是性能上，都是垫底的存在，这样的星梭甚至不能脱离星辰的束缚，它无法前往星域中。

它也无法承受星域中的天地之力。

见到那店员热情洋溢地将杨开和血瞳引向高层，他们纷纷投来诧异的目光，猜测这是哪个大人物过来了。

二楼摆放的是圣级档次的星梭，那些星梭内散发出来的能量波动明显要比一楼的那些强出一个档次，比起杨开本人拥有的也要出色很多。

许多武者都在这一层购买，商铺内的店员忙的不可开交，分身无暇。(未完待续。)

第一千零三十六章 早做打算

? 一行三人在二楼处并没有停留。

一直来到三搂处，那店员才停下步伐，微笑道：“客人你随便挑选，看中哪一件跟我说一声便是。”

杨开点点头，开始在三楼的一个个柜台处流转起来。

这些炼制好的星梭长短不一，大小不一，甚至连造型都不再是一成不变的，似乎是为了满足不同客人的不同需求，这里的炼器师特意将星梭炼制成了不同的形状，不过这并不影响星梭的性能。

三楼处前来购买星梭的武者实力明显有些不太一样，那一个个在柜台前流连的武者莫不是拥有入圣境和圣王境的修为，都有一定的地位和实力。

不过无论实力多强，他们都很老实本分。

在恒罗商会的任何店铺中，都无人敢随意造次，因为这里是商会的主星，这里是商会的根基，商会是不允许任何人妨碍自己做生意的。

杨开走走看看，只找圣王级上品的星梭，见到满意的便让那店员取出，让自己试试感觉。

血瞳跟在他身后，见他找了许久也没有找到合适的，忍不住道：“你要是愿意等待的话，可以让这里的炼器师为你量身定制一件。”

“那大概要等多久？”杨开回头询问。

“即便有神荼少爷的关系，一两个月的时间总是要等的。”

杨开皱了皱眉，摇头道：“算了，还是不要这么麻烦了，反正这东西等以后实力高了还是要更换的，现在弄一件将就一下吧！”

这般说着，他的目光忽然望向柜台里的一件造型流畅，宛若游鱼般的星梭，冲那店员道：“把那个拿出来看看。”

那店员应了一声，将之取出。

杨开握着那星梭，尝试运转力量，不由地眼前一亮。

自身的圣元在这星梭中流转。畅通无阻，比之前试验的几件效果都要好一些。

因为炼制星梭的时候，炼器师往内添加的材料可能并不相同，刻画的灵阵也可能不太一样。所以就造次了每一件星梭都有自己的特性，是否能和一个武者的力量完美融合，便成了验证它实用性的指标。

杨开手上这一件，无疑相当适合他体内的力量。

也不准备再继续找下去，杨开点点头道：“就这一件吧。这个得要多少钱？”

那店员闻言，瞅了血瞳一眼。

血瞳道：“就按正常的价位报吧。”

“是。”那店员颔首，道：“圣王级上品星梭，一般来说价值一万块上品圣晶，价格略有些浮动，客人您手上的这一件是三楼里最好的一件，价值一万两千块上品圣晶！”

“一万两千块……”杨开皱了皱眉，他忽然发现自己对这里的圣晶价值有些不太了解，他不知道这个一万两千块上品圣晶到底是怎样的一笔财富。

他将目光投向血瞳。

血瞳笑了笑，冲那店员道：“账记在神荼少爷头上。改天去行宫里找少爷讨要就行了。”

“是！”

“不用了，我手上有圣晶。”杨开说了一声，“我自己付就行了。”

杨开手上确实有不少圣晶，那些圣晶原本全都是紫星和剑盟的武者的，在悬空大陆上，被他搜刮了过来，数量不菲，完全足够支付这一件星梭。

所以他并不想承神荼的人情。

那店员不禁有些为难地望着血瞳，血瞳的目光闪了闪，也没多说什么。只是轻轻点头。

店员这才松了口气，笑道：“那请随我来。”

跟着他来到一楼处，杨开不断地从魔神秘典内取出圣晶，好半晌。才将账目处理清楚，店员恭敬地将他和血瞳送到门口处。

出了店铺，血瞳又领着杨开去了其他另外几家店铺，大肆采购珍稀的矿石。

在水月星上，想买任何东西都可以买到，只要你有足够的价钱。即便是战舰这种超大型秘宝也可以拥有。

恒罗商会打造出来的战舰，是整个星域里质量最好的，速度最快的，所以有很多势力都愿意从水月星这里订购战舰。

这种东西杨开暂时没想法，他也知道自己根本支付不起一艘战舰的价位。

他不知圣晶价值几何，也没有贵贱的概念，只跟在血瞳身后大肆搜集矿石，所选的矿石尽是圣王级的档次，只把手上的圣晶花得只剩下几百块才肯罢休。

魔神秘典内，多了一大堆外面难得一见的矿物，被摆放在那两块漆黑圆石旁，任它们吸取着矿物中的精华。

似乎是因为杨开并没有因为自己客人的身份而让神荼破费，血瞳望向他的神色愈发和蔼了，觉得这个青年很有原则，并非因为神荼少爷的身份而与他结交，想攀上高枝。

采购完毕，血瞳做东，请杨开在那城池内最豪华的酒楼内畅饮了一番。

直到第二日，两人才启程回归。

血瞳的速度极快，他的星梭档次也不低。

约莫两个时辰后，两人回到了神荼的行宫，血瞳告罪一声，转身离去了。

杨开独自一人走进了那行宫中，加隆站在门口处，见到杨开回来，微笑询问：“小兄弟可曾买到自己想买的东西？”

“恩，水月星的城池物资丰富，应有尽有，没有让人失望。”

加隆大笑：“整个星域内，若说有什么东西在水月星里购买不到，在那旁的地方也别想买到了。”

他的言辞间颇为自豪。

“神荼回来了没？”杨开询问。

“没有。”加隆摇了摇头：“小兄弟不用担心，会长虽说为人严厉了一些，但对神荼少爷却是很好的，这一趟召他过去，大概只是稍作训斥而已。少爷临走前让小兄弟稍安勿躁，就在这里住下，有什么事可以吩咐我们去做。”

“晓得了，我要闭关一阵，暂时不要让人打扰到我，出关的时候我会告诉你的。”

“好！”加隆轻轻颔首。

杨开返回自己的住处，将房门关好，取出那件价值一万两千块上品圣晶的星梭，握在手心处，运转体内的力量，开始炼化它。

任何一件秘宝都得由武者炼化了之后，与自身契合，才能发挥出它的威力。

杨开当时在通玄大陆上，炼化那星梭足足用了几个月时间，不过那个时候他的实力不高，星梭的档次足有圣级上品，所以才会花费那么久功夫。

但是现在不一样，这新的星梭是杨开精挑细选出来的，与自身的圣元属性相当吻合，而且杨开本身也到了入圣两层境的程度，想要完全炼化大概用不了多久。

他的力量一运转，那星梭上便燃烧起了一层漆黑的魔焰，魔焰时冷时热，散发出截然相反却又诡异共存的两种特性，火舌吞吐不定，如獠牙之蛇般恐怖骇人。

杨开一瞬间便感觉这星梭与自己达成了一层若有若无的联系，他的神念开始在星梭中流转，去窥探它内部的构造和烙印在星梭内部的星图。

他暂时忘却了时间的流逝，一心一意地扑在炼化星梭这件事上。

整个过程出乎意料地顺利，炼化入体，在星梭上刻上自己的神魂烙印，留下自己的生命气息，让之与自身契合的更加完美。

一切都毫无阻碍。

等到杨开将星梭彻底炼化完毕之后，他估计自己用的时间不超过一个月。

不由地有些振奋，他知道这是自身境界提升，力量提升的最有力的证据。

他没有选择出关，而是继续待在房间中，一边让自己的圣元温养着星梭，一边去窥探研究自己识海中的那张星图。

时间流逝，日隐月升。

杨开来到这里也有一段时间了，这些日子他一直待在行宫内闭门不出，除了那次跟血瞳两人购买东西之外，再没出过房门一步，也不曾与外人交流过。

静极思动，他忽然想出去走走看看，去见识下水月星的全貌，去看看这个繁荣的星辰与通玄大陆到底有什么样的不同，顺便也可以熟悉下新入手的星梭的性能。

最好能通过观察对星域的种种状况有更深刻的认识，那样也能尽早地为自己做打算。

他至今还没有一个明确的目标。

念头一生，他离开了房间。

在外面寻找到了加隆，得知神荼这家伙还是没有回来之后，杨开与他了自己的打算。

加隆也没阻拦他，只是交给他一块令牌，告知他这是恒罗商会的令牌，可以在很多地方享受一些特权，也可以免除很多麻烦。

杨开将令牌放在魔神秘典内，便御使星梭飞了出去。

他没有特定的目的地，只是率性飞驰。

圣王级上品档次的星梭确实与众不同，比起之前的那一件要优良好几倍，单是全力施展之后的速度，两者就无法比较。

他一路飞过，走走停停，逐渐地对水月星有了个全方位的了解。

这里是一个星辰，同时也是一块大陆，与通玄大陆没有多少区别，有山，有水，有陆地，有海洋，各种各样的种族居住在一起。

不同的是，星域内的任何一个修炼之星，在天地能量的储备上，都要比通玄大陆要浓郁。

作为恒罗商会的主星，这里更是如此，此地的天地灵气虽然不及悬空大陆，但也是星域中诸多修炼之星排位比较靠前的存在了。(未完待续。)

第一千零四十二章 巧合

? “雪月少爷，据我所知，你应该在昨日就离开了才是，怎么会在今日又出现在这里？”战舰旁，辛锐狐疑问道。

雪月微微一笑：“昨天有些事牵绊住了，没能走成，所以我便让战舰先行离开了，辛锐叔叔是要去翡翠星，所以我想搭个顺风船应该没什么问题，反正你们会经过雨瀑星附近，我在那里离开就行了。”

辛锐眉头不禁皱了起来。

雪月望着他，继续笑道：“辛锐叔叔不会是有什么不方便的吧？只是让我搭个顺风船而已，难道这战舰上有什么不能让我看到的东西？”

辛锐的态度让他心生狐疑，不由地向他逼视过去。

辛锐哈哈大笑起来：“雪月少爷说笑了，我这战舰上只有烈焰订购的物资，哪有什么不能让你见到的东西？雪月少爷请吧！”

这般说着，侧开了身子。

“多谢辛锐叔叔了。”雪月顺势领着自己的两个人走了进去，所有见到他的武者都肃穆以待，恭敬行礼。

“查一查，这战舰内是不是有什么不能被运出去的物资！”雪月面上笑容一直未曾减过，神念给自己的两个属下传讯。

“少爷是怀疑辛锐偷运物资？”其中一人回迅。

“他应该不会这么做的，但是他的态度让我有些在意，小心谨慎些总没有错的！”

“属下尽快查明！”

一行三人在舰身内穿梭，很快便寻觅了一间豪华至极的厢房住下，这等厢房，向来只有身份最最贵的人才有资格居住。

如杨开和血瞳居住的房间，只是如一般的商会武者居住的普通房间而已。

战舰外，待到雪月等人走进之后，辛锐才抬头看了看，正好见到站在窗户边，两张难看至极的脸。

“他进来了。”杨开面沉如水，望着血瞳。

血瞳的脸皮也是一阵阵地抽搐。他怎么也没想到会在这种时候碰到雪月，而且还好死不死地与他们共同搭乘了同一艘战舰。

“雪月少爷要去的雨瀑星，那是我商会下辖的一颗修炼之星，大概只需要两个月时间就行了。杨少爷你暂且忍耐一段时间吧，等雪月少爷离开之后就好了。”血瞳宽慰道。

“也只能这样。”杨开无奈点头。

他虽然从未与雪月真正地照过面，但当时他能模糊地看到雪月的面孔，对方应该也会记住他的大概样子，这个时候若是出现在雪月面前。无疑是自投罗网，为了保住那一次私下交易贵重物资的秘密，他已经杀了两千个无辜的人了，肯定不会介意再多杀一个。

雪月身边的那两个人，绝对是自己无法力敌的强者，杨开从他们身上感受到了巨大的压力。

他知道血瞳说的是实话，也是最好的办法。

“这个东西杨少爷你拿着，灌入神念之后可以与我交流，你若是有什么需要的话，用这个通知我就行了。”血瞳一边说着。一边取出一块罗盘状的秘宝递给杨开。

杨开接过，把玩了一阵，很快便弄明白了它的作用和用途。

这种用来交流的罗盘状秘宝杨开之前见过很多次，紫星和剑盟的那些人都是用它来交流的，直到如今才自己拥有一块，不禁感觉有些好奇。

“恩，那我先回去了。”杨开说了一声，收起那罗盘朝外走去。

刚才他听到雪月等三人的脚步声从外面经过，知道他们定已经走远，所以此刻出去并没有什么问题。

“杨少爷……”血瞳忽然在后面喊了一声。

“还有什么事？”杨开回头望着他。

血瞳一副欲言又止的模样。半晌才道：“神荼少爷是真心与你结交，不会做出危害你的事情！”

杨开看着他，目光深邃，轻轻颔首：“我明白了。”

他怀疑神荼出卖自己。也是因为这一次的事情实在太过巧合，任谁都会心生疑惑。

但从刚才雪月和辛锐的谈话中，他已经得知那只是自己的误会。

神荼当时在得知自己击杀了三个商会的武者的时候，根本就没有要追究的意思，这也可以看的出，他确实很在乎和自己之间的友谊。否则最起码会流露出一些不快的神色。

但是他没有，他对自己商会三个武者的死亡浑不在意！

重新回到房间中，杨开关闭了房门，盘膝坐在床上修炼起来。

约莫一个时辰后，巨大的战舰内部忽然传出一阵嗡鸣之声，整个战舰似乎都摇摇晃晃起来，摇晃只是一瞬间，下一刻便变得平稳，旋即，战舰缓缓升空，转动方向，速度越来越快，待到升空数千丈之后，忽然化为一道流光，冲向那广袤的星空。

杨开睁开眼帘看了看，只见到窗外的景色飞一般地退去，整个水月星逐渐地变小。

穿过厚厚的云层，战舰来到了繁星点点的世界中，驶向翡翠星所在的方位。

自知道雪月也在这战舰内之后，杨开便一直小心翼翼的闭门不出，即便是修炼的时候，也不会将自己的力量外放，免得引起雪月的注意。

从血瞳那里得来的情报，他得知雪月是住在另外一层的豪华厢房内，与这一层船舱式的房间毫不相干，不过杨开依然没有放松警惕。

在外闯荡这么多年，谨慎和小心才是他能活下来的根本。

圣王级上品战舰的速度极快，比起杨开御使星梭都要快几倍不止。

同等级的战舰和星梭比较起来，战舰永远能占据速度上的优势，尽管它体积庞大，但是内部篆刻的无数灵阵却能给它提供很大的增幅，那些作为能量源泉的圣晶也能提供出需要的动力。

星空中，有无数漂流的陨石，那些陨石漂流起来没有什么规律，有大有小，有的零零散散，有的汇聚一处，形成规模庞大的陨石海。

战舰在星空中移动的时候，以极为巧妙的姿态避开这些陨石，免得给舰身造成什么不必要的伤害，实在避不开的，也会由战舰上的武者提前出动，将那陨石的轨道改变，或者直接击碎。

一路行来，相安无事，杨开就在自己的房间中修炼感悟，时不时地会去观望下外面的迷人景色，缓解神经。

这一日，他忽然取出了罗盘，往内灌入神念，与血瞳取得联系。

“杨少爷有什么吩咐？”血瞳很快回迅。

“雪月身边跟着的两个人，是什么样的修为？”

“其中一个是返虚境，另外一个应该只有圣王三层境！”

“返虚境……”杨开心头骇然，也明白雪月到底在艾欧会长心中到底有着怎样的地位了，神荼的行宫内那些守卫实力最强的也就是加隆，圣王三层境的修为，但是雪月身边却有一个返虚境的强者。

在艾欧会长的心中，雪月的地位明显要比神荼高一些。

“雪月本人呢？”杨开问道。

“十年前突破的圣王两层境，现在不知道……”血瞳的语气有些唏嘘，“雪月少爷天资很出众，在艾欧会长的几个子嗣中，他的修为是最高的，神荼少爷只能屈居第二。”

“厉害啊。”杨开由衷地赞叹，“这艘战舰里除了雪月身边的那个强者，再没有返虚境的武者了吧？”

“恩，确实没有，毕竟这种实力的强者不是很常见，每一个修炼之星上达到返虚境的人数量都不是太多，他们分散在星域的各个地方，作为每个势力的中流砥柱，运送物资这种小事，一般麻烦不到他们，除非是运送一些极为贵重的东西，才会有返虚境武者出动护送。”

他解释着，顿了下道：“杨少爷是担心战舰的安全？若是如此的话倒大可放心，商会的生意遍布整个星域，与各方势力都有来往，即便是那些藏身在星河之脊中的强盗，遗弃巢穴中的凶徒，也不会轻易地来打我们商会战舰的主意，他们对商会也是有需求的。”

星河之脊，遗弃巢穴，这是整个星域两大及其邪恶的势力，杨开之前从神荼那里简单地了解过，知道他们为整个星域深恶痛绝，他们在星域中横行无忌，抢夺过往的战舰，掠夺战舰内的物资，掳掠战舰内的人员，男人为奴，女人为妓，手段凶残至极。

任何战舰都会远远地避开这两个地方。

曾经星域中各大势力联手过多次，围剿他们，但是这两个地方很是险要，都有着极其强横的天然大阵守护，每一次围剿，各大势力都损失惨重，虽然能暂时打压住星河之脊和遗弃巢穴的气焰，但是过不了多久他们又会生龙活虎，为祸星域，而且变本加厉地报复。

几番折腾，再也没人去吃力不讨好了。

“但凡打着商会标记的战舰，是无人敢动的，也无人会动！”血瞳的语气中隐隐有些自豪之意。

“明白了！”杨开点点头，闲着无聊，又与血瞳东拉西扯了一阵打发时间，这才切断与他的联系。

他将神念沉浸到识海中，显化出神魂灵体，抬头窥探识海上空的繁奥星图。

刚才与血瞳聊天的时候，杨开特意打探了下战舰要经过的雨瀑星和目的地翡翠星的情况，知道这两个星辰都是灵气不错的修炼之星，雨瀑星是恒罗商会的星辰，而翡翠星则是烈焰的主星，他开始在这张星图内寻找翡翠星和雨瀑星的位置。(未完待续。)

PS：

非常感谢书友零下5℃々″的五万飘红打赏，兄弟破费了。

第一千零四十三章 男女通杀

? 杨开的神念如芒似电，在识海上空点缀的那张星图内穿梭流连。

很快，他便根据血瞳的介绍，找到了一颗如银盘大的修炼之星，这一刻修炼之星海洋和陆地面积各占一半，与恒罗商会主星——水月星的体积相差无几。

这便是雨瀑星了！

雨瀑星周边，有体积更为庞大的日星，还有几颗体积很小的月星，那月星在重力场的作用下围绕着雨瀑星不停地旋转，而雨瀑星则在重力场的作用下围绕着那日星旋转，彼此互不相干，却又有着千丝万缕的联系。

这一片范围内的星域情况看起来玄妙至极，那运转的规律暗含着大道法则，让看望之痴迷。

日星和月星是修炼之星周边必定会存在的两种星辰，那日星散发出阳光，给修炼之星上的植物和生灵提供生活的养分，月星撒出圣洁的光辉，清冷的月华沐浴，让人心神安宁。

找到了雨瀑星之后，杨开开始尝试以自己对星域的理解，勾画出种种安全的行进路线。

很快，他惊奇地发现，以意识为笔，以神念为墨，在这星图上勾画路线，居然能提升自己神识力量的理解和运用。

这个意外的发现让他有些欣喜若狂。

他不遗余力地开始模拟着一张张安全的星图，将这一张张刻画了安全路线的星图拓印到自己的星梭内。

他乐此不彼，渐渐地忘却了时间的流逝，沉浸在这个及其玄奥的领域中。

刻画和拓印星图都及其地消耗神识力量，杨开沉浸在其中好多天，刻画拓印了无数张安全路线的星图，从一个修炼之星到另外一个修炼之星，有的星图路线及其遥远，即便搭乘战舰估计也要几年时间，有的星图路线是紧挨在一起的两个修炼之星，来回无需几个月。

他对星域的认知愈发深刻。他对神识之火的理解和运用也愈发得心应手，由内而外，生出一种灵魂都得到洗礼升华的感觉。

不过他不知道自己刻画出来的这些星图到底能发挥出多大的作用，用他的星图在星域内移动是不是就真的万无一失。是不是真的不会碰到任何危险。

这些都得实践来验证，才能得出确切的答案。

他重新开始审视这艘战舰的航行路线，将之与自己刻画出来的星图对照。

然后他发现自己研究出来的安全星图与这艘战舰的航行路线不差分毫，他顿时欢欣鼓舞，如受到了激励般。对自身充满了信心。

他开始观察前方的路线，想看看前方会不会有什么危险。

这一观察，他立刻发现了一些不妥之处。

这艘战舰再往前航行个一两日的功夫，便会进入一片冰冷沉寂的星域地带，那偌大一片范围内陨石众多，密密麻麻的全是陨石汇聚而成的海洋，四周的星辰全都黯淡无光，一片死寂，毫无灵气。

这些星辰居然全是死星。

他将自己的发现通过罗盘告诉了血瞳。

血瞳很快回迅：“杨少爷不用担心，那里是出了名的冰冷死域。我们确实会经过那里。”

“没问题？”杨开不放心地确认。

“没问题的，每一艘从雨瀑星到水月星的战舰都会经过那里，从来没有出过什么事。”血瞳似乎觉得杨开有些大惊小怪，暗暗发笑。

顿了一下，忽然惊奇地问道：“杨少爷怎么知道我们会经过冰冷死域？”

以他对杨开的了解，杨开根本不可能精通这方面的知识，这让他不禁有些啧啧称奇。

杨开没有去解释，而是切断了与他的联系，继续专心地刻画星图，提升自身对神识力量的运用。

战舰的另一间厢房内。这间厢房豪华至极，雪月端坐在一张舒适的椅子上，身心放松，手上捏着一个酒杯。杯中盛着如鲜血般艳红的酒水，他姿态优雅地浅啜品尝，倾听着那返虚境老者的汇报。

“少爷，我已经全方面地查探过了，战舰内运输的物资并没有什么问题，确实是烈焰订购的那些。也没有发现什么不能允许运送的东西。”

“没有遗漏？”雪月轻声询问。

“没有！我甚至还抓了一个人，窥探了他的记忆，也没有发现什么问题。”

“哦？”雪月面上浮现出一抹若有所思的神色，比女子还要纤细白皙的手指不经意地绕上了自己的头发，轻轻把玩，眉头微皱着。

他这个动作纯属无意间展露，但印入旁边战立的另外一个手下眼中，却让其身躯轰然一震，目露痴迷之色地朝雪月望去，鼻息顷刻间变得有些粗重，他放肆地望着雪月，眼瞳渐渐变红，如一头饿极了的豺狼望着一盘可口美味的大餐。

他体内传出及其明显的力量波动，似乎是要不顾一切，不顾性别地朝雪月扑去！

“少爷！”那返虚境强者瞬间察觉不妥，低声断喝。

“恩？”雪月猛地回过神，也看到了另外一名手下的丑态，那一双清澈如深潭般的眸子中不禁流露出一丝厌恶之色，冲那手下道：“滚出去！”

那个实力足有圣王三层境的武者也终于回过神，刹那间面色通红，恨不得找个地缝钻下去，告罪一声，羞愧欲绝地夺门而逃！

待他走后，那返虚境老者才苦笑一声：“少爷，你得多多注意一些才行，刚才的事，其实错不在他。”

雪月轻哼：“定力这般差劲，下一次再有什么事，别让他跟我！”

“我知道了。”那老者轻轻颔首，心中也是叹息不已。

刚才若非他实力高深，年纪老迈，只怕也会陷入到雪月无意中散发出来的气场中，心中顿时明白，这位妖孽般的少爷确实如传闻中的那样，他可以男女通杀！

他平时展露出来的，只是对女子的吸引力而已。

但是他无意间流露的风情，却能让男人都为之痴迷，让男人也无法自已。

这样的人若是成长起来，又有谁能抵挡的住他的魅力？

“物资方面没有问题……那辛锐到底在隐瞒些什么？”雪月面上浮现出浅浅的微笑，忽然又道：“算了，我也懒得费这个心思，白白地让人伤神，你退下吧。”

“是！”那返虚境老者恭敬退去。

……

战舰的航行速度忽然变慢了不少，似乎是要穿过那冰冷死域，避开那些毫无规律的陨石，所以战舰才没有保持之前速度。

很快，窗外的迷人景色消失不见，外界一片黑暗冰冷，荒寂虚无，战舰似乎驶进了一片炼狱深渊之中。

偶尔有一些光芒传过来，也是一闪而逝，很快不见踪影。

穿过一片片陨石汇聚而成的海洋，庞大的战舰平稳前进，不受任何影响。

这条航线并不危险，只是有些坎坷罢了，商会的每一艘战舰都无数次经过此地，也从来没有哪一艘战舰在这里发生过什么意外。

所以战舰上的武者也都高枕无忧，没有丝毫担心。

但是作为战舰的指挥和首领，辛锐却在时刻地关注四周动静，不敢有丝毫放松。

他知道，任何一点意外，都可能会造成意想不到的损失。

两日后，战舰前方又一次出现陨石海，辛锐小心翼翼地指挥着战舰驶进那片陨石海中，避开陨石的撞击。

当这艘战舰闯进陨石包裹的地带中的时候，不知道为什么，辛锐忽然有一种浑身发冷的感觉，那感觉让他很不舒服，迎面似乎扑来一股死亡的气息！

上一次出现这种感觉的时候已经是好多年前了，那一次他是被一个返虚境的武者追杀，正是因为这份与众不同的直觉，所以他才能逃过一劫，活到今日。

他很相信自己的直觉。

所以辛锐立刻透过窗户朝外张望，想看看是不是有什么危险正在靠近。

莜地，他在那黑暗的冰冷死域中看到了一点绽放出来的白光。

那耀眼的白光如利剑般刺破了这深幽的黑暗，如起了连锁反应般，很快，战舰四周亮起了不下二十个白色的光芒，如萤火虫般散落在附近的那些陨石上。

辛锐的瞳孔猛地收缩，厉喝声响起：“全速离开此地，是碎星闪，有人布下了陷阱！”

他的厉吼声传遍了整个战舰，让每个人都听的清清楚楚，动力室内的那些武者们纷纷面色大变，一瞬间将战舰的速度提升到了最大，不顾一切地要逃离此地。

但是迟了，那白光绽放中，散发出微妙的能量波动，辛锐的话才落音，那白芒忽然大炙，变得如太阳般耀眼，光芒射向星空的最深处，照耀着这冰冷死域，让每一片地方都变得光芒万丈。

惊天骇人的能量波动从那一点点白芒中传出，一圈圈肉眼可见的涟漪忽然荡漾开来，二十几个白光，二十几道涟漪，层层叠叠，冲撞在一起，似乎永无止尽，带来让人绝望的死亡气息。

冰冷死域的空间刹那间扭曲，一块块分崩离析，无数陨石在这一瞬间变成了齑粉，荡然无存，那涟漪所过之处，所有的一切都变成了虚无。

众人所在的圣王级上品战舰才刚刚提速，便被那一层层涟漪吞没。

坚固至极，能在星域中遨游的舰身就如豆腐般脆弱不堪，如那些陨石一样，化成了齑粉，将内部暴露出来。

一个个恒罗商会的武者面色惨白，脸上流露出惊骇欲绝的神色，眼中溢满了对死亡的恐怖和对生命的留恋。

涟漪荡过他们的身躯，无论修为高低，他们全部爆成血雾，尸骨无存！(未完待续。)

第一千零四十四章 有些不同凡响啊

? 辛锐的声音响起的时候，杨开还沉浸在对星图的研究中。

他从那急促和惊恐的厉吼声中察觉到了不妥，立刻抽回神念，然后他便感觉到四面八方传来剧烈的能量波动，那波动之强，让他有一种立刻毙命的错觉。

罗盘震动起来，里面传来血瞳的讯念：“杨少爷，赶快……”

他的话还没说完，便没了音讯。

房间忽然崩碎了，那一块快材料化为虚无消失不见，杨开的身体直接暴露在星空中。

他扭头四望，看到了一团团血雾爆开，看到了一个又一个恒罗商会的武者挣扎逃命，却避不开那些涟漪的吞噬。

一圈圈涟漪荡漾过他们的身子，如最锋利的刀子，将他们切成了粉末。

杨开意识到了不妥，提起一身的力量，猛地朝虚空中抓去，想要撕裂空间逃离此地。

但让他感到绝望的是，无往不利的撕裂空间这一次居然没能奏效，空间裂缝并没有顺利诞生，那涟漪爆裂开，已经影响了这偌大一片范围的空间域场，让这里的空间变得紊乱不堪。

杨开无法撕裂空间！

一个个黑洞般的裂缝在战舰四周诞生，它们就如鱼嘴般一张一合，吞没着附近的一切。

杨开勃然变色，顷刻间施展了魔神变，将自身力量提升到最大程度，不假思索地朝那涟漪扩散过来的反方向逃去。

背后那死亡灭绝的气息如跗骨之蛆，追逐不放，爆碎的空间似最猛烈的空间利器，切割着杨开身上的每一寸肌肤，让他刹那间血肉模糊，浑身冒着金色的光芒。

他强忍着疼痛，运转圣元，凝聚出一面又一面的浩天盾，守护在自己身旁，那许久未曾动用过的银叶秘宝也终被祭出。化为一道银河，团团将自身包裹，密不透风。

嗤嗤嗤……

空间之力持续地切割着，银光迅速变淡。这足有圣级上品的银叶秘宝在很短的时间内便灵性大失，旋即崩碎。

这一件秘宝居然直接被毁掉了。

咔嚓嚓的脆响不绝于耳，杨开凝聚出来的浩天盾也抵挡不住那毁天灭地般的威力，一面面盾牌才刚形成便破碎开来，根本无法为杨开取的一丝喘息的机会。

浑身上下剧痛无比。杨开几乎怀疑自己马上就要死了。

他的速度已经提升到了极限，怒吼着，不顾一切地射向远方，要冲出这里，冲出一条生路。

就在这时，一声怒吼从侧旁传来。

“少爷快走！我为你拖延片刻！”

杨开忙里偷闲，朝那边望了一眼，正见到一个老者顿住身形，张开了臂膀，似乎要拥抱着什么。神色凝重地望着那从后方接近过来的一道道涟漪，诡异莫名的能量波动从他体内散出，属于返虚境的气场扩散开，他释放出自己的力量，以自身力量为支柱，强行将一道快要闭合的空间裂缝打开，将那裂缝撕得更大。

涟漪波动扩散到他面前，他一副视死如归的模样，岿然不动，那毁天灭地的威力加诸在他身上。让他刹那间鲜血淋淋，衣衫崩碎，血肉分离。

但也因为他的这一番努力，许多毁灭性的力量被引导进了那空间裂缝中。

杨开蓦然感觉压力一轻。心头大喜过望。

在那老者身边不远处，一个头发披在肩膀上，样貌俊俏到妖邪的青年睚眦欲裂，望着那为了自己舍生取义的老者，有心拯救却无能为力，咬紧了牙关祭出一幅盔甲。那盔甲是火红的色彩，耀人眼帘，盔甲一片片加身，包裹住他的全身，让他看起来英姿飒爽。

他与杨开对视一眼，同时朝一个方向奔逃。

雪月！

杨开暗骂一声，恨不得现在停下来把这家伙掐死！

对方悲恸的眼神悠然明亮，明显是认出了自己的身份，但逃命关头，他也没功夫搭理自己，两只拳头紧握在一起，彰显着内心的无奈和愤怒，他再一次幽幽地回头望了一眼，将那老者粉身碎骨的场面印入眼帘深处，将这份仇恨隐藏在心底，然后头也不回地逃遁。

有着返虚境修为的老者只拖延了不到三息的时间，那被他强行打开的空间裂缝便被摧毁了，一道道涟漪气势不减地朝外扩散。

很快便蔓延到了杨开和雪月两人所在的位置。

杨开只觉得一阵晃动，整个人如被千万只拳头一起轰击，每一寸肌肤都龟裂开来，识海内一片动荡不安，旋即天旋地转，不省人事。

在他昏迷的前一刻，他看到雪月身上穿戴的盔甲一片片被剥离，他的衣服也片片破碎开，露出了雪白完美，毫无瑕疵的身躯。

杨开的瞳孔在那一瞬间放大，他觉得自己似乎是看到了什么不得了的东西……

这货的两团胸肌，好像有些不同凡响啊……

杨开怪怪的想着，然后失去了意识。

……

冰冷黑暗的星域中，一片荒芜死寂。

原本存在于这附近的陨石海，在那一次爆裂中也被扫空了，庞大的圣王级上品战舰不知所踪，战舰上的几百武者杳无音讯，所有物资全部遗失。

这一切就像是从未存在过，根本没有留下任何痕迹。

静寂中，杨开血肉模糊的身影静静地漂流在星域中，他似乎陷入了沉睡，不知何时才能够醒来。

金色的光芒将他笼罩，魔神金血强大的恢复力再一次发挥出了作用，让他受损的血肉蠕动，伤口开始迅速愈合，缺少的地方滋生出新的血肉。

他的手指忽然动了一下，眼帘挣扎地睁开，目光无神，他浑浑噩噩，还有些没反应过来。

昏迷前的一幕幕场景在眼帘前闪过，一声声绝望的惨叫和怒吼在耳畔边回荡，他立刻意识到自己遭遇了什么。

霍地起身，又猛地顿住了，身体僵硬无比。

他感觉自己全身上下的骨头似乎都被拆解了，身上到处都是伤痕。

他又重新躺了下来，以神念查探自身的状态。

状况很糟糕，血肉缺少很多，经脉受损严重，力量运转不畅，现在的他，没有巅峰时期的一半实力。

即便强悍如他的身躯，即便他体内流淌着魔神金血，想要彻底恢复这样的伤势，最起码也要半个月时间。

理清了眼下的状况，他从魔神秘典内找出恢复的圣丹，塞进口中，化解药效。

他不由地感到有些庆幸，当时若不是雪月身边的那个返虚境老者拖延了一时半会，他受到的伤势可能会更加严重，甚至极有可能会在这场灾难中陨落。

那返虚境的强者都已经死亡了，更何况他只是个入圣两层境的小角色？

雪月呢？他有没有死？

回想起自己昏迷前见到的一幕，杨开的表情蓦然变得古怪，他仔细地想了想，确认那不是自己意识错乱看到的幻觉，这个名闻星域的恒罗商会三少爷居然隐藏了这么一个天大的秘密！

杨开放出神念，在附近没有察觉到生命的气息，雪月就算不死，恐怕也跟他一样，状态及其不好，他无意间看到了对方的秘密，对方之前有有意杀他，现在更不可能会善罢甘休了。

杨开已将雪月视为了自己的敌人！

血瞳……

他又想起一人，连忙取出罗盘，往内灌入神念，企图与血瞳取得联系。

但让他失望的是，无论他如何呼唤，都不见血瞳有什么回应。在那灾难来临前，血瞳曾用罗盘给杨开传递过逃跑的讯息，但是话还没说完联系便中断了。

大概在那个时候，他就已经出事了。

杨开轻轻叹息一声，将罗盘收了起来，有些伤感，血瞳恐怕是凶多吉少了。这个妖族武者还是挺不错的，而且若不是神荼让他带自己离开，他也不会遭遇这次的无妄之灾。

他可真够倒霉的……

到底是什么人在那陨石海中设下了陷阱，欲要毁掉恒罗商会的一艘战舰？

又是什么样的陷阱具有这等毁天灭地的威力？

是寻仇还是针对某一个人？杨开不得而知。

他只记得在灾难发生前，辛锐曾经喊过一句碎星闪，但他却不知道那意味着什么。

他暗暗决定要查明这一切，不单单是因为自己险些丧命，也是因为血瞳的死要给神荼一个交代！

下方传来一丝牵引力，拉扯着自己的身体往下坠落，杨开艰辛地转动脑袋，低头望去，发现自己身下几万丈处，有一个不算太大的死星。

那牵扯力正是这个死星散发出来的重力形成的。

他任由自己坠落。

两个时辰后，杨开快要坠落到死星的地面的时候，才运转力量稳住身形，然后落了下来。

左右观望，这死星果然是名副其实，一片死气沉沉，就如荒芜大漠一样，寸草不生，也没有任何生机，不见生灵活动的痕迹，到处都是坑坑洼洼的山峦地带。

他此刻就站在一个巨大的凹坑旁，浑身赤条条的不着片缕。

——他的衣服早在那一次爆裂中被毁掉了。

经过这一段时间的恢复，杨开感觉自己总算好了不少，正准备从魔神秘典内取出一套衣物穿上的时候，他忽然神色一动，放出神念。

然后他察觉到了一缕生命气息在自己不远处的地方传来。

脸色微微一变，顾不得许多，连忙朝那边窜去。(未完待续。)

第一千零四十七章 灵魂锁链

? 听了雪月的一番话，杨开忍不住大笑起来：“你没这么天真吧？你要是把我当成三岁小孩的话，那恐怕要失望了。我都这般对待你了，你难道还能忍气吞声，佯装什么都没发生？你是恒罗商会会长的子嗣，我不过是个无名小卒，这一次真要是让你活了下来，我以后的日子恐怕不好过吧？我宁愿现在占有了你，然后被你废去修为，被你打死，也不愿被你花言巧语欺骗！”

“我花言巧语？”雪月叫嚷起来，“我一个女子，如何能花言巧语？这是你们男人的专利吧？”

“反正我不信你，你说什么我都当是放屁！”杨开哼道。

“你能不能不要这么无理取闹！”雪月气及反笑，“我既然如此提议，肯定会拿出一定的诚意来，保证不会跟你秋后算账便是！”

杨开神色一动，深深地凝视着她。

说起来，如今他与雪月两人都各有忌惮，谁也奈何不了谁。

雪月的修为比他要高出很多，但是受的伤势比他严重，恢复能力不如他，所以他才能与之保持僵局。

但老是这么下去也不是个办法，弄到最后，绝对是鱼死网破的结果，这是谁都不愿意看到的。

杨开可不愿意为了夺取一个女人的贞洁而放弃自己一身的修为，雪月更不愿意被杨开这样的人玷污身子。

他忽然觉得，似乎可以听一下雪月怎么说。

“你说，我听着。”杨开冲她点点头，两只手依然握紧了她的玉峰，不肯有丝毫放松大意。

“你我之间没有多大恩怨，归根究底，也不过是你撞见了我在山谷中的交易。”

“是，为此你杀了两千多个人！”杨开冷笑，“你这般的蛇蝎女子，心肠狠毒。我如何信的过？”

“你不是平安无事么？”雪月反问，“那两千个人当中有你在乎的么？跟你有关系？”

“那倒没有。”

“那你就闭嘴！”雪月冷哼，“我的提议是，你放了我。我不找你麻烦，但是你也不能将那次交易的事情外泄出去，恩，也不能将这里的事告诉任何人！”

这般说着，她的脸色变红。刚才一直与杨开打生打死，她将自身所受的羞辱置之度外，如今跟杨开谈起条件，似乎唤醒了她身为女子的羞耻心。

尤其是杨开手掌心里传来的热量，透过那两颗突起涌入她的娇躯，让她不禁生出异样的从未有过的感受，她连忙驱散心头的羞涩，不肯让自己陷入被动。

“你如何保证？”杨开冷静问道。

“我会给你应有的保障，这份保障不光是口头上的，我嘴上说说你恐怕也不会信！”

“你知道就好！”

雪月深深地吸了口气。饱满的酥胸在杨开的手掌中鼓起，美眸闪烁了一下，无奈道：“我有一件秘宝，是商会一位大师炼制的，原本是为了我在危险的时刻准备的东西，现在就便宜你了。”

“什么秘宝？”杨开好奇起来。

“灵魂锁链！”雪月咬牙道，“这秘宝可以将你我二人的神魂烙印和生命痕迹联系在一起，我们当中有任何一人死亡，另外一个人也会死亡！这样的保证够不够？”

“同生共死？”杨开眼前一亮，怪笑道：“美女。我们还没熟到这种地步吧？虽然你我坦诚相待，肌肤相亲，但这样的进展是不是太快了点，而且。我是有老婆的人，有两个呢。”

“你能不能正经点，不要这么油嘴滑舌？你知不知道你的样子很让人讨厌？”雪月娇叱着，“你以为我愿意将自己的性命跟你联系在一起？你一个入圣两层境的武者，稍微遇到点危险可能就要命丧黄泉了，真要这么做。我以后还得时时刻刻地保护你！”

杨开的神色肃穆，用心感受着她的呼吸，她的神魂波动。

好一会之后，他才道：“我应该相信你么？”

“我都已经让步到这种程度了，你若不相信，那我们只能拼个你死我亡！这不是你想要的结局吧？你我都有大好的未来，都有美好的明天，谁愿意死在这个死气沉沉的死星上？”

杨开咧嘴一笑：“我怎么发现，你对求生的欲望比我要强烈很多啊……”

雪月俏脸一沉，不再说话。

“再多问一句，那秘宝的作用能被解除吧？我可不想一辈子跟你绑在一起。”

绕是雪月心性不错，也险些被杨开这句话给气疯了。

到底是谁不想跟谁绑在一起？好似自己不要脸地要强求他一样，能跟自己绑在一起，应该是你这混蛋的荣幸！

雪月心中腹诽着，口上道：“可以解除，但是得两个人心甘情愿，有任何一人拒绝，那秘宝的作用都无法解开！”

“那就好。”杨开笑了起来，想了想，低喝道：“我相信你了。”

“那我们是不是说好了？”

“说好了。”

“我要将那秘宝取出来，松开我一点，你勒得我动弹不了。”雪月柔弱地说道，微微挣扎了下。

杨开心神一荡，慢慢地松开了捆住她的双臂，但他并没有放松警惕，反而将大嘴凑到雪月的耳垂边，吐气道：“你可别耍什么花招，我只要稍微用点力，你就是我的人了。”

“我知道！”雪月银牙紧咬着，恨恨回应。

她被杨开搂抱着，一只手依然反插在杨开的腹部，另外一只佩戴着空间戒的手放到嘴边，神念灌入其中，空间戒上华光一闪，一条锁链般模样的秘宝出现在地上。

“就是这东西？”杨开眼疾手快，将这秘宝抓了过来，让雪月一下扑了个空，“这秘宝的作用很奇怪啊，你们商会的大师为什么要炼制这种东西给你？”

“我说了，这是在我危险的时候准备的东西，若是我碰到什么不可力敌的敌人，可以动用这件秘宝，将之与自身的性命相连，这是保命的手段。”

杨开微微颔首，神念灌入那秘宝中查探一番，发现内部篆刻了一些不知名的灵阵，里面还有一股很是奇特的能量，那能量之强，让杨开不禁有些变色。

毫无疑问，这一股能量是一位实力达到虚王境的强者灌入在其中的，有着那人的神魂奥秘。

他立刻明白，会起到作用的不是秘宝，而是那个虚王境强者的神通，这件秘宝只是个载体，将这神通封印在其中。

察觉到这一点，杨开心头大定，开口道：“我不放心你，告诉我，怎么激发这秘宝中的威能！”

雪月气恼道：“你怎么这般小心眼？你还是不是男人？”

“我是不是男人，你要不要验证下？”杨开哼了一声。

“不用了。”雪月大惊失色，连忙道：“灌入神念，打开那封印就行了。”

杨开依言往内灌入神念，秘宝内的封印并不强，轻易地可以破去。

下一刻，一股耸人听闻的神魂波动，忽然从那秘宝里散发出来，一圈紫色的光晕自秘宝中荡开，蔓延过杨开和雪月的身子，将两人笼罩起来。

那紫色的光芒无孔不入，渗入杨开和雪月的肌肤毛孔中，很快便被两人吸收殆尽。

两人都情不自禁地闭上了眼睛，感受那神魂能量的作用，身躯微微颤抖着，一种难以言喻的感觉自两人心中生起。

似乎彼此成了对方的一部分，有一种血脉相连的错觉。

雪月轻轻地呻吟了一声。

那魅惑的音符让杨开豁然惊醒，他表情古怪，勒住雪月的胳膊不再那么用力，一只手依然覆盖在那双酥胸上，肆意揉捏把，另一只手往下推进，抚过她的腰肢，覆盖到她的臀部上，感受着那里的丰腴柔软，摩挲着她的肌肤。

雪月的声音愈发古怪，娇躯蠕动起来，红唇几欲滴出鲜血，肌肤上泛起了异样的红光。

杨开那粗糙的大手摩擦，让她不由自主地就有了羞耻的反应。

她似乎不是太想反抗，似乎要主动配合，任由杨开施为。

她的眉头紧簇，凝成了一线，面上涌出挣扎反抗的念头，然后她狠狠地咬了咬舌尖，剧痛感让她豁然清醒，如受惊的兔子般从杨开的怀抱中跳出，隔着几丈距离，又羞又怒地朝杨开望去，咬牙道：“无耻，你还要占我便宜，都那样了你还不满足么？”

杨开舔了舔嘴唇，手指搓揉着，有些怅然若失。

雪月跳出去的时候，他不禁涌出一阵浓浓的失落。

“为什么我觉得你变得亲切了不少？而且也没有刚才那么警惕你了？这也是那秘宝中封印的神通的作用？”杨开歪着头望着她。

“是！”雪月一只手横在胸前，遮挡住自己的双峰，另一只手挡在下身处，阻止杨开目光的窥探，抿嘴道：“我们的神魂烙印，生命气息都已经连在了一起，无论你我愿意不愿意，都会不由自主地产生一种亲切感，换句话说，我们会将彼此当成自己很重要的人看待！”

“这么神奇？”杨开皱起了眉头。

“另外说一句，我看你也不是那么讨厌了。”雪月有些不甘心地道。

杨开咧了咧嘴，想笑，又怕让她恼羞成怒，憋的辛苦至极。

“你转过身去，我要穿衣服，不许偷看！”雪月娇喝道。

“搂都搂了，摸也摸了，你全身上下我了若指掌，看几眼有什么打紧？”杨开嗤笑一声，不以为然。

雪月愤怒地蹲下身子，从地上捡起碎石，狠狠地朝杨开丢去，杨开顿时抱头鼠窜。(未完待续。)

第一千零五十五章 上古遗迹

? 杨开毫无保留地催动自身的力量，圣王级上品星梭的速度被发挥的淋漓尽致。

他心头的不安和危机感越来越强烈了。

前后半日功夫，杨开便抵达了分会所在的群山之中，他直接去了哈力卡安排的阁楼处。

远远地，杨开放出神念感知一番，发现阁楼还是跟自己离开的时候一样，没有人来过的痕迹，雪月也不在此地。

他立刻转身，朝分会驰去。

片刻后，杨开再次来到当时见到哈力卡的那座宫殿前。

几个守在宫殿门口处的侍卫见他风风火火地赶了过来，不禁眉头一皱，不知道出了什么事让他如此紧张。

他们上次与杨开见过一面，知道这个青年是跟随主星那位雪大人一道前来的，是雪大人身边的护卫，只是实力有些低微，让他们颇是看不起，暗暗觉得主星来人也不过如此罢了。

“哈力卡分会长回来了没？”杨开落在他们面前，也不废话，直接开口询问。

“你找哈力卡大人有什么事么？”其中一个侍卫不答反问。

“他回来了没？”杨开低吼，神色狰狞，一副择人而噬的模样。

那侍卫一呆，心头忍不住泛起一丝惊惧，下意识地摇了摇头。

“你们知不知道他去哪了？”杨开又问。

刚才摇头的那个侍卫似乎因为刚才的无意识的配合而有些恼羞成怒，冷哼道：“大人的行踪岂是你可以过问的，你算什么东西？”

就算是主星来的，也不过是一个入圣两层境的护卫而已，这语气和态度实在让人不爽。

杨开瞅了他一眼，暗暗觉得自己问他们是白费功夫了，他们这些人地位不高，应该不会清楚太多的机密。

一言不发，杨开转身就走，他朝另外一栋宫殿飞了过去。

那一栋宫殿内。有一个强者的气息，足有返虚境的程度，他应该知道些情况。

“草，这小子……”几个侍卫不由有些恼火。恨恨地盯着杨开的背影，若不是有主星来人这层身份在其中，他们肯定不会与杨开善罢甘休。

片刻后，杨开便来到了不远处那宫殿前，落了下来。直接走到门口的几个侍卫面前，开口道：“我要见里面的大人！”

“有什么事？”其中一个侍卫问道。

“哈力卡分会长应该出事了！”

那侍卫脸色一变，上下打量杨开一眼，有些不相信地道：“你怎么知道的？哈力卡大人可是返虚境的强者，在雨瀑星上是数一数二的高手，有什么事能让他……”

“你能进去通报一声么？”杨开不耐地打断了他的话。

“让他进来！”里面忽然传来一个洪亮的声音，这边的动静显然已经传了进去，为那里面的强者察觉。

话音落，不等那侍卫反应，杨开已经风一般地冲进了宫殿内。

和哈力卡的宫殿差不多。在那宫殿内，一张椅子上，有一个中年大汉正在处理着分会的事务，见杨开急速冲进，不由地抬头看了看他，开口说道：“你是跟随主星雪大人来的那个护卫？”

“是！”杨开点头。

“我是分会林沐风。”中年大汉冷哼一声：“我不管你是不是主星来人，又跟随在哪位大人身后，在这里由我做主！”

杨开一言不发。

“为什么说哈力卡应该出事了？”林沐风很满意杨开配合的态度，开口询问，“据我所知。你是没资格参与这次的机密行动，你既然没参与，又如何能得知？”

杨开皱了皱眉，脑海中灵光一闪。取出那罗盘状的秘宝：“雪大人传讯过来的，他们遭遇了巨大的危险。”

“什么样的危险？”林沐风微微变色，有些相信杨开的话了。

杨开摇了摇头：“现在联系不上雪大人了，你可以尝试联系一下哈力卡分会长，问问他看看。”

林沐风沉吟了下，也取出一块罗盘秘宝。往内灌入神念，企图与哈力卡取得联系。

片刻后，他脸色凝重，低喝道：“果然出事了。”

他没能得到任何回应，立刻知道杨开所言不假。

“跟我来！”林沐风冲杨开一招手，急急忙忙地朝外赶。

来到宫殿外，林沐风直接祭出星梭，朝某一个方向飞去，杨开紧随其后。

飞行中，林沐风拿着那罗盘秘宝，不断地在与谁交流着，下达着各种命令。

片刻后，四面八方一道道青虹闪烁，迅速朝这边聚集过来，这些人全都是被林沐风召集而来的恒罗商会武者。

他们围聚在林沐风身边，跟着他往前飞驰，也不去多嘴询问到底发生了什么。

杨开暗暗观察，心中微惊。

这些武者很多都是圣王境的强者，入圣境的数量并不多，其中甚至有几个返虚境。

“沐风，发生什么事了，这么着急地叫我们过来。”一个中年妇人靠近到林沐风身边，开口询问。

“哈力卡他们好像出事了，我无论如何呼唤都得不到回应！”林沐风急急道。

中年妇人脸色一变，惊呼道：“那上古遗迹中难道真有什么危险？”

“不清楚。发现那遗迹的时候我们就上报主星，没敢私自查探，这一次那位雪大人过来就是为了遗迹的查探，若真有危险也不足为奇。”

“那位雪大人呢？”中年妇人又问。

“跟哈力卡在一起。”林沐风的脸色难看至极，片刻中年妇人一眼，低声道：“她似乎还是雪月三少爷的女人！”

那中年妇人的脸色骤然苍白，迅速意识到问题比自己想的还要严重。

如果是其他人，因为这种未知的危险而出了什么意外，倒也没什么大不了的，毕竟分会长哈力卡也被卷入其中，这不是分会希望看到的一幕。

但如果那雪大人是雪月少爷的女人，事情就不一样了。

没人敢去承受雪月少爷的怒火！一个不好，整个分会都要被清洗一遍，到时候血流成河，死人无数，没人能承担的起这样的责任。

众人都深知雪月三少爷的心狠手辣，冷酷无情。

两人在说话的时候，杨开一直默不作声，他们也没有要隐瞒的意思，关于那上古遗迹杨开自然听得清楚，也知道雪月这一次到底是为何要来雨瀑星了。

若是平常时候，杨开肯定会对那上古遗迹产生兴趣，但是现在他的心思根本不在这一块。

越是朝前飞，杨开心中的不安越是强烈。

他不知道雪月到底遭遇了什么，但可以肯定的是，雪月没死！

因为两人性命相连，雪月若是死了，杨开也必死无疑。

他暗暗决定，这一次无论如何也要把灵魂锁链给解开，不管雪月事后会不会找自己的麻烦，这种性命不能掌握的感觉太糟糕了。

又往前飞驰了许久，林沐风和那中年妇人忽然朝下方落去。

在那下方，应该是一片矿场，出产着不知名的矿石，地面到处都是坑坑洼洼的大洞，许多都深不见底，漆黑一片。

一行几十人全都落到了最大的一个洞口边缘。

有留守在附近的商会武者立刻迎了上来，抱拳道：“林大人，齐大人！”

林沐风微微颔首，冲他问道：“这边发生什么事了？”

那武者被问的一愣，狐疑不解：“没发生什么事啊……”

他似乎还不知道情况。

林沐风摇了摇头，不再多问，又取出罗盘秘宝，尝试着呼唤，却还是得不到哈力卡的回应。

“分会长大人难道出了什么意外？”那个武者终于从林沐风的脸色中瞧出了不对，惊疑询问。

林沐风点点头：“大概是，我带些人下去看看，你们等我联络。”

这般说着，便要往下飞去，就在这时，那姓齐的中年妇人忽然惊呼：“有人上来了……”

林沐风脸色一正，连忙放出神念感知，与此同时，杨开也在查探情况。

那洞口内，有几个浮沉不定的生命气息正在迅速上升，从他们的生命波动来看，应该是遭遇了危险，受了些伤势，其中一人，甚至气喘游丝，生命之火摇曳不定，好像马上就要死去。

“是哈力卡！”中年妇人叫了起来，她察觉到了哈力卡的气息。

林沐风面色一喜，暗暗等待。

片刻后，洞口中窜出几道青光，宛若后方有什么危险正在追逐般，齐齐射向天空。

那几道青光无一例外，全都闪烁不定，显然是星梭在里面受到了损伤，性能变得不稳定了。

十几个跟随林沐风而来的商会武者窜了上去，将自己的同伴接下。

其中一人，全身冒着寒气，袅袅如云烟，一个不知深浅的商会武者将他接住，刹那间，浑身剧烈颤抖，那肉眼可见的寒气居然朝他的身上蔓延过来，不大片刻功夫便让他浑身僵硬动弹不得。

两人仿佛被冻在了一起，齐齐从天上跌落。

轰……

一声闷响，血肉如冰块，粉碎开来，两个武者同时死的不能再死。

“别靠近他们！”一声怒吼传出，天空中，哈力卡脸色苍白，艰辛地落了下来。

听他这么喊，商会那些准备营救同伴的武者全都停了下来，不敢再靠近分毫。

林沐风和那中年妇人凝神朝哈力卡望去，见到他此刻的状态之后，全都眼帘一缩，心中忍不住泛起一股寒意。

杨开也将哈力卡的状态印入眼中，表情变得凝重。(未完待续。)

第一千零五十九章 嚼碎了喂

? 在远离那山谷还有三十里地的时候，哈力卡就停了下来，支支唔唔了好一会，才道：“小兄弟，我在这里等你，若是事不可为，立刻离开，不要多做纠缠，宗傲大师最烦这种人了，惹毛了他后果不堪设想。”

杨开上下扫了他一眼，哈力卡神色尴尬，解释道：“小兄弟你年少，修为低，宗傲大师就算恼怒，怕也不会自降身份对你出手。但我若是一起过去的话……”

“知道了。”杨开猜出了他的顾虑，也不强求，抱着雪月闪电般离去。

哈力卡站在原地，伸长了脖子，眼巴巴地望着前方，心中忐忑不已，不知道杨开此行会不会顺利，又或者是被宗傲暴打一顿。

三十里，一眨眼的功夫杨开便已抵达。

径直地来到那宫殿外，杨开朗声喊道：“前辈，我家大人逢遭大难，昏迷不醒，听闻前辈是雨瀑星上最出色的炼丹师，特来请前辈出手救治，劳烦前辈行个方便，为我家大人诊断一番。”

宫殿内，一片静悄悄的，杨开能感觉到，里面有生命的气息传出，那叫宗傲的炼丹师也确实就在里面，却没有任何回应。

他一连喊了三遍也是如此。

远处，哈力卡一颗心几乎提到了嗓子眼，暗暗决定若是宗傲暴怒冲出，他立刻遁走，绝对不会停留。

宫殿外，杨开焦急等待。

世外高人总有一些脾气，这一点杨开也能理解，所以他并没有鲁莽行事，连哈力卡和林沐风等人对这个宗傲都忌惮有佳，他一个入圣两层境的小武者若是激怒对方，绝对没什么好下场，所以他就这么抱着雪月，站在外面喊话，语气恭敬，静待宗傲的答复。

他也在考虑。若是宗傲不愿意出面又该怎么办。

雪月昏迷不醒，他无法放置不管，两人的性命相连，雪月一旦在昏迷中遭遇什么不测。他也无法独活。

所以杨开迫不及待地要将雪月唤醒，然后解除那灵魂锁链，恢复自由之身。

就在他患得患失的时候，宫殿内忽然传来一个苍老的声音：“进来吧！”

杨开一愣，有些没想到事情居然如此顺利。脸上浮现出大为意外的神色，仔细品味了下宗傲的语气，发现他没有什么不满和恼怒，这才迈步朝宫殿内走进。

宫殿的大门洞开，也没有任何侍卫或者奴仆的存在，这方圆几千里的地界，似乎只有宗傲一个活人。

在宫殿内绕了段路，杨开来到一间巨大的厢房前，从那厢房内，传出浓郁的丹香味。他小心翼翼地走进去，左右看了看，眼帘不禁一缩。

这个厢房，应该是宗傲的炼丹房。

只是此刻，这炼丹房内摆放了几十个大大小小的丹炉，每一个丹炉都还有余热，应该是刚炼丹完不久。

在这厢房的一个角落里，堆积了大量的玉瓶，那玉瓶中，都装满了丹药。五颜六色，种类不同，煞是壮观。

杨开粗略估计，这堆放起来的玉瓶最起码有两百瓶左右。就这么散乱无章地被放在地上，宛若什么不值钱的玩意。

杨开暗暗心惊，这才知道哈力卡之前所言不虚，这个宗傲炼丹的数量确实有些恐怖。

此刻，宗傲就坐在一张兽皮椅子上，手上拿着一个玉瓶。似乎在检查着什么。

查探了一眼，没发现自己想要的东西，宗傲随手将那玉瓶又丢到一旁的角落里，与之前那些玉瓶堆积在一起。

他的身边还有十几个玉瓶。

一一检查下来，宗傲眉开眼笑，自言自语道：“又有一颗，嘿嘿，不错不错，不枉费老夫一番劳累，哎，丹药难练啊……”

这般说着，他从那玉瓶中取出一颗丹药，放进另外一个事先准备的玉瓶当中。

杨开看的仔细，那个玉瓶中装着的丹药，竟全都是生出了丹纹的。

——这个宗傲似乎只把生有丹纹的丹药留了下来，其他的弃之如敝屐，不屑一顾，也不管那些丹药档次如何，贵重与否。

宗傲在检查丹药的时候，杨开也没出声打扰，就这么站在那里。

片刻后，宗傲才忙完，将那些生有丹纹的丹药收进怀里，抬起眼来看了看杨开，嘿嘿怪笑道：“你就是之前在老夫药田处偷师的那小子吧？”

杨开脸一红，讪讪道：“前些日子晚辈途径此地，为那药田中的玄妙吸引，情不自禁停下研究了些日子，若有冒犯之处，还请前辈原谅。”

不管在哪个地方，偷师都是及其恶劣的事情，杨开也知道自己干的有些不厚道。

只是当时他确实没想太多，现在对方追究起来，他无话可说。

“恩。”宗傲对杨开坦然认错的态度还算满意，从椅子上长身而起，轻笑道：“算了，也不是什么大事。今天算你小子运气好，老夫刚炼丹完毕，又有了些收获，看在你也是个炼丹师的份上，老夫就不追究了。”

能参悟到药田里的奥秘，只有同为炼丹师的人，这一点宗傲比谁都清楚。

“你家大人怎么了？”宗傲主动开口询问。

杨开神色一肃：“昏迷不醒，生机冰封，意识散乱，神魂灵体也不见踪影！”

“你深入到她的识海了？”宗傲讶然地望着杨开。

杨开轻轻点头。

宗傲忽然怪笑起来：“你跟这女娃娃的关系不简单啊。”

他一脸暧昧地望着杨开，笑容耐人寻味。

只有很亲密的人，才会去深入对方的识海中窥探，若是杨开真是雪月的护卫，根本不可能有胆子做出这种逾越之事。

宗傲人老成精，哪里还看不出其中的弯弯道道。

杨开也不否认，只是道：“还请前辈出手相助！”

宗傲撇了撇嘴：“哈力卡都跟了过来，这女娃娃身份不低啊，雨瀑星上其他的炼丹师束手无策么？”

“已经请了十几人过来看过，他们对此一无所知。”

“一群只晓得炼丹的废物！”宗傲毫不客气地唾弃道，漫不经心地走到杨开身边，看了看雪月的状态，神念扫过她的身躯，忽然，宗傲的表情变得凝重。

杨开分明感觉到他的神念加强了一些，他似乎是发现了什么。

见此，杨开也屏气凝声，暗暗等待。

宗傲的神色变幻着，似迟疑，似振奋，又似癫狂，那眼珠子越瞪越大，好半晌才低喝道：“小子，这女娃娃是被玄阴葵水所害？”

他的语气有些不太确定，显然也不敢太武断。

绕是如此，杨开也不禁有些佩服，之前的那十几个炼丹师汇聚一堂，查探半晌也不知道雪月到底怎么了，可到了宗傲这里，他却一眼就瞧出了问题的根本，可见宗傲确实有真材实料，正色点头道：“是！”

“果真是玄阴葵水？”宗傲大叫起来，有些失态。

“正是玄阴葵水！”

“哈！”宗傲的脸皮抽搐着，难掩心中的激动和振奋，哈哈大笑道：“竟是玄阴葵水！这东西居然真的存在？”

他兴奋的手舞足蹈，叫嚷不休，忽然又伸出双手，如铁箍般抓住了杨开的胳膊，双眼内迸发出让人心悸的光芒，急切道：“小子，玄阴葵水在哪？速带老夫过去！”

“还请前辈先救人！”杨开不为所动。

“你跟老夫谈条件？”宗傲脸色一冷，显得有些不悦，目光逼迫过来，冷森森道：“老夫要杀你易如反掌，你敢跟老夫谈条件？”

“请前辈见谅！”杨开一副坚持的模样。

宗傲微微有些失神，目光怪怪地打量着杨开，桀桀笑道：“有胆色！已经很多年没人敢这么跟老夫说话了，看样子这个女娃娃对你真的很重要啊，你可以为她付出性命？”

杨开皱了皱眉，开口道：“她死，我也死！”

这话不算是谎话，所以杨开说的毫无心理负担。

但他的模样和表态也不知道牵动了宗傲的哪根神经，让对方的压迫气势莜地一收，面有所思地沉吟一会，点点头道：“好，你随我来！”

这般说着，便领着杨开在宫殿内穿梭起来。

不大一会，便来到另一间厢房中，宗傲指示杨开将雪月放在床上，取出一枚褐色的丹药递给杨开道：“喂她吃下去！”

杨开伸手捏开雪月的嘴巴，就要将那丹药丢进去。

宗傲翻了个白眼：“嚼碎了喂！她现在一身力量无法运转，你不帮她化解药效，她如何能吸收？”

杨开愕然地望着宗傲。

宗傲一脸恶趣味地大笑起来：“不好意思？若是太不好意思的话，老夫倒是可以回避一下。”

“不用了。”杨开摇了摇头，将那丹药放进嘴中嚼碎，然后口对口地喂进了雪月的小嘴中，一脸坦然。

雪月的全身，他摸也摸过，看也看过，现在亲一口又有什么大不了的？

红唇冰凉，却相当柔软，杨开喂完丹药直起身子，竟有些回味无穷。

“让开！”宗傲毫不客气地将杨开丢到一旁，手上捧着一个器皿，那器皿内满是碧绿色的液体，如被煮沸了一般，翻滚着气泡。

杨开根本不知道那碧绿的液体到底是什么。

但见宗傲一副胸有成竹的模样，也不去多嘴询问，只站在一旁静静等待。(未完待续。)

第一千零六十四章 心满意足

? “我要你们帮忙筹集一些药材！”杨开开门见山，也不跟他们兜圈子。

“需要什么药材。”哈力卡面含微笑，“药材这种东西别的地方缺少，我商会却是绝对不会少的。”

林沐风和那中年妇人也都一起点头，表示会尽最大程度地满足杨开的要求。

杨开当即列出一张炼制离火丹的清单来，哈力卡接过，仔细看了看，一副满不在乎的表情道：“这单子上的草药不难寻找，我分会就储藏了很多，除了那龙龟灵果比较稀罕之外，其他的都不是问题，不过小兄弟只需等上三五月，我们就可以从其他的药星上调来龙龟灵果，只是这时间上……”

“三五个月没有问题，再长一些都无妨，只要不拖个一年半载的。”杨开摇摇头。

“四个月之内，我必定能调来龙龟灵果。”哈力卡拍着胸脯保证。

有些药材，需要特定的环境才能生长，雨瀑星虽然也是个修炼之星，但确实没有适合龙龟灵果成长的环境，倒是附近有一个恒罗商会的药星，出产大量的这种东西。

“不知小兄弟要多少药材？”林沐风在旁问道。

“有多少，要多少！”杨开沉声道。

“有多少要多少？”三人都吓了一跳，惊愕地望着杨开。

他们本以为杨开要的只是几份炼制丹药的材料而已，却不想杨开这般狮子大开口，根本没有底线。

杨开主动解释道：“宗傲前辈给出的解救之法是炼制一枚生有丹云的丹药，你们应该也知道想要炼制出丹云是何等困难，那不是一次两次就能够成功的，那需要大量的尝试和尝试才有可能成功。”

听他这么一说，哈力卡等人顿时明白杨开为什么要那么多药材了，不由地有些肃然起敬，哈力卡颔首道：“原来如此，宗傲大师不愧是一代炼丹大师，居然有心炼制出生有丹云的丹药。我等心向往之啊。”

“反正这对你们分会来说，是一笔亏本的买卖，炼制出来的那些丹药都是同一种类，就算事后全部给你们。销路也是个问题，你们得做好心理准备。”杨开点醒一句。

“只要能唤醒雪大人，这些损失都不是问题。”哈力卡立刻表态，他实在是怕了，雪大人若真的一命呜呼。那雪月三少爷肯定不会跟他善罢甘休的，就算是倾尽家底，他也会凑齐需要的药材。

“如此最好！”杨开很满意他们的配合，无需自己多费口舌，这几个人也都明事理的人，不难交谈，不用自己给他们分析利害。

“小兄弟……”哈力卡一副期期艾艾，欲言又止的模样，喊了一声之后与林沐风交汇着眼神，似乎有什么话要说。又不好张口。

杨开察言观色，立刻明白他们想说什么了，一本正经道：“对我来说，救活雪大人是最重要的，其他的我不会过问。”

此言一出，三人全都大喜过望，望着杨开的神色也愈发和善了。

他们三人虽然得了玄阴葵水，很是兴奋，但这一次雨瀑星上出了这么大的事，他们也不知该不该上报到主星上。若是平常时候，他们完全有能力将雪月受伤不醒的事压下，但现在不同，杨开身为雪月的护卫。实力修为虽然低，可万一杨开脑筋抽了，先他们一步给主星上报呢？

到时候三人就要面临更严重的责罚！

得了杨开这一句话做保证，三人心头大定。

杨开呵呵笑道：“我也不希望被主星来人惩罚，所以雪大人受伤的事，暂时就不要外泄了。等雪大人恢复过来，她自会有定夺。”

“多谢小兄弟！”哈力卡陈恳抱拳。

“不过这玄阴葵水……你们暂时还是不要动的好，一切等雪大人做主。”杨开又说了一句。

“这个自然，我们就算是天大的胆子，也不敢随意动用这等修炼至宝，自然是要等雪大人醒来处理。”哈力卡等人连连点头，感谢杨开给他们指了一条明路。

而且，他们从始至终就没有动用玄阴葵水的打算，虽说这东西炼化一滴便会实力大涨，可他们都不知该如何炼化，玄阴葵水的威力哈力卡亲自验证过，代价是一只胳膊没了，稍有不慎，不但得不到实力的增强，搞不好就会落的跟雪大人一个下场。

不敢动用，不代表这不是功劳，所以三人在杨开到来之前，围着那容器看的不亦乐呼。

“恩，之前要你们帮忙算是为公，我还有一件私事想请几位帮忙！”杨开觉得时候差不多了，气氛也算融合，准备再从他们身上捞点好处。

“小兄弟请讲！”

“你们有没有什么能快速提升实力的办法？”杨开一脸期待地望着三人。

“提升实力？”哈力卡讶然，上下看了看他，瞬间明白过来，大笑道：“小兄弟是想提升自己的实力？”

“是啊是啊，这一次深入上古遗迹，就是因为我实力太低，所以雪大人才不带我一道前往，若是我实力高一些的话，说不定就能在危机关头救下雪大人，让她避免为玄阴葵水所害，若能以我一命换雪大人平安，就算死了又有何妨，也不会连累三位如今身处险境，如履薄冰！”杨开一副痛心疾首的模样，似乎很是痛苦自责。

哈力卡三人都是大风大浪过来的，哪里还不知道他现在是在装模作样？

只不过这个小护卫似乎深得雪大人的器重，要不然也不会只带他一个人来雨瀑星的，更不会照顾他的安全，不让他进入上古遗迹中。

等雪大人苏醒之后，说不定还得依仗他说几句好话，让雪大人消怒。

更何况，他不将这边的事上报主星，还协同自己三人隐瞒，已经算是帮了天大的忙了。

不管是要讨好还是报答，三人觉得都应该满足杨开这个不算过分的要求，只是一个入圣两层境的武者想要提升实力，他们还是能够满足的。

悄悄地对视几眼，三人心中立刻有了决定，哈力卡道：“若说快速提升实力的方法，只能勤加修炼了，这种事情急不得，任何人的力量都是一点一滴地获取的，不过……”

他话锋一转，咧嘴笑道：“提升修炼效率的方法，我倒是有一个。”

杨开眼前一亮：“什么方法？”

哈力卡手上的空间戒华光一闪，一株色彩艳丽宛若兰花般的东西出现在他手上，那兰花的花瓣甚为奇特，花瓣绽放开，犹如一个婴儿的脑袋，五官清晰，略显阴森。

“天灵鬼兰？”一旁，林沐风和那中年妇人齐齐动容，惊呼出声，似乎没想到哈力卡连这种重宝都拿了出来，一时间望着杨开的表情耐人寻味，一副你占了大便宜的模样。

“这有什么用？”杨开询问。

哈力卡一脸傲然地道：“辅助修炼，你将它直接服用下去，就会体会到其中的玄妙之处了。”

林沐风也在一旁道：“这种东西可不多见，老哈当年为了抢这东西，跟人家打的头破血流，往日场景历历在目，没想到他珍藏了近百年也没舍得用，我还以为他早就用掉了。”

哈力卡咧了咧嘴：“没有合适的人选，用它作甚？老夫已经返虚三层境了，用这个也提升不了多少实力，本想着提携下哪个晚辈后生，可这茫茫雨瀑星，竟没一个能入老夫法眼！”

杨开眼疾手快，不等他说完，就将那天灵鬼兰拿了过来，直接塞进手上一枚用来避人耳目用的空间戒中。

从这两人的对话，他也洞悉了天灵鬼兰的珍贵之处，哪还会客气？

然后眼巴巴地望着林沐风。

林沐风正在唏嘘感慨哈力卡的大方，乍一碰到杨开的目光，忍不住面皮一抽，立刻会意过来，一拍脑袋道：“林某想起来了，我也有些东西可以帮的上杨小兄弟。”

杨开的意思已经很明显了，分明是要趁这机会好好打劫一番，他哪里还能装糊涂？

强忍着心疼，面上一副若无其事早有准备的模样，空间戒上华光闪烁，取出一个瓶子，还没来得及开口说话，就已经被杨开劈手夺了过去。

林沐风苦笑不迭，有气无力道：“这是雪池晶髓，是冰雪星一处叫雪池禁地里的产物，每千年才凝练出那么一盅雪髓，我也就只有这么一点。”

“用处！”杨开言简意赅，一边询问一边观察手上的一个玉瓶，那玉瓶中散发着一股凉意，透过瓶壁，还能看到一些雪白之物盛放在瓶中，不多，约莫只有指甲盖那么大一片。

“雪池晶髓对稳固心境最是有用，服用一滴，受益无穷，杨小兄弟你既然想迅速提升自身的实力境界，这个东西必不可少。”林沐风解释道。

杨开眼前一亮，咧嘴大笑起来。

林沐风给的这个东西，与哈力卡的天灵鬼兰正是相辅相成，一个能提升修炼效率，一个能稳住心境，免除实力迅速提升会带来的负担和后遗症，可以说这东西跟天灵鬼兰的价值不相上下。

杨开心满意足地将其收进了空间戒。(未完待续。)

第一千零六十五章 月奴就算了

? 林沐风眼巴巴地看着杨开将那一小瓶雪池晶髓收起，满脸肉疼。

杨开装没看到。

不等杨开再开口，那个不知姓名的中年妇人先笑了起来：“我没有他们两人这么多宝贝，不过却也有一样东西能提升修炼效率，小兄弟若不嫌弃，拿去便是。”

这般说着，忽然手上出现了一把小旗子模样的东西，那一个个旗子呈现出不同的色彩，红橙黄绿各不相同，共有七枚，散发着浓浓的灵气波动。

秘宝？杨开略感奇怪，不知道这秘宝有什么用途，居然能够提升修炼的效率。

“这聚灵七彩旗是虚级下品秘宝，按照一定的方法布置起来，可以聚拢天地灵气，我以前修炼的时候就一直用着它，不过后来随着实力境界提升，便雪藏了起来，近百年都没有动用过，如今正好送与小兄弟。”

杨开的眼睛又是一亮，暗暗想这几个人不愧是恒罗商会分会中的最高负责人，每一个人随便拿出来的东西都不是等闲能够遇到看到的，也不知道他们还有多少珍藏。

这一次他倒没如前两次那么迫不及待，小心翼翼地从那中年妇人手上将聚灵七彩旗接了过来，还客客气气地道了声谢。

中年妇人抿嘴轻笑：“放开你识海的防御，我将布置之法传授于你！”

杨开点点头，那中年妇人伸出一只玉指点在杨开的额头上，顷刻间，这聚灵七彩旗的种种妙用便为杨开洞悉掌握。

细细品味了一番，杨开对着聚灵七彩旗大为满意。

这东西虽然只是虚级下品秘宝，但对如今的杨开来说，也是极为难得的好东西了，它可以一直使用，等到哪一日杨开用不着了，还可以送给自己亲近的人。

它不比天灵鬼兰和雪池晶髓贵重，却远比那两样东西实用。

三人无论是谁都大出血。也颇费了一些心思，杨开抱拳道：“多谢三位相助，小子感激不尽。”

“客气客气！”哈力卡哈哈大笑，“只要能唤醒雪大人。让我等倾家荡产又有何妨？”

他一副忠肝义胆的模样，也不知道有几分真心在其中。

“要不……小兄弟再领两个月奴？”林沐风忽然又想起了一事，提议道。

“月奴？”杨开眉头一皱，狐疑地望着他们。

中年妇人脸色一红，啐道：“你这混蛋。小兄弟年纪轻轻的，你不教他学好，尽教他一些旁门左道，等雪大人醒来你要如何交代？”

林沐风一脸尴尬：“两个月奴没什么问题吧？我看小兄弟也是心性坚毅之人，不会因为区区两个月奴就耽误前程的。”

“恩，两个的话，确实不是什么问题。”哈力卡也在一旁附和。

“月奴是什么？”杨开见他们你一句我一句地说着，心中好奇满满，开口询问。

哈力卡轻咳一声，解释道：“月奴我们商会特意培养出来的一类女子。她们修炼了特殊的功法，服用特殊的丹药，待到一定时候便可以与男子交合，她们的元阴中蕴藏了很精纯的能量，任何第一次占有她们的男子，都能从中获得极大的好处！小兄弟若是想尽快提升实力，月奴就是最好的选择。”

“采阴补阳？”杨开脸色微变。

“不不不！”林沐风微笑摆手，“我商会开发出来的方法，可不是一般的采阴补阳。小兄弟也知道，许多武者修炼邪功。采阴补阳，实力提升迅速，但是通过这种方法提升起来的力量驳杂不纯，战斗力比起同等级境界的武者要低上很多。我商会是万万不可能做这种事的。月奴选择的都是一些资质和体质很不错的女子，再用特殊的方式培养，当她们的元阴中的能量转移到男人身上的时候，不会给男人造成太多的影响，以小兄弟现在的修为境界，收服两个同等级的月奴是没问题的。”

“是啊。若是我商会的月奴有问题，也不会有那么多人前来购买订购了。”哈力卡也在一旁点头。

“你们还做贩卖人口的事情啊？”杨开大惊失色，万万没想到偌大一个恒罗商会居然如此黑暗。

“都是你情我愿的事情，那些月奴都是来自一些穷苦人家的普通人，如果没有我商会，她们也只能活个几十年便要老死，我商会给她们提供了修炼物资和修炼环境，让她们拥有一身过人的本事……而且，月奴在与男人交合之后，对她们也是有些好处的，她们还可以继续修炼，提升实力，若是能讨得主人欢心，荣华富贵指日可待，许多从我们商会走出去的月奴，活的都还挺不错。”林沐风解释着，他似乎看出杨开对这种事有些排斥。

那中年妇人在一旁羞红着脸，一言不发，不过对月奴一事显然也是知之甚深。

“月奴就算了……”杨开沉吟一阵，摆了摆手，苦着脸道：“我怕雪大人醒来之后会发飙！”

不得不承认，听他们说着月奴的种种好处，尤其是能够让人迅速提升实力，杨开确实有那么一点动心，他现在迫不及待地想要迅速提升自己的境界修为。

心动归心动，杨开还是拒绝了。

他多少有些原则，而且无论哈力卡等人如何吹嘘月奴的妙处，杨开总觉得，采阴补阳多少会有一些问题，对日后的修炼不利。

“既如此，那我们也不勉强。”哈力卡有些赞许地望着杨开，似乎没想到他这样一个年轻人居然能拒绝得了这般天大的诱惑。

月奴，可不单单只能帮人提升实力，她们每一个都被教导过许多服侍男人的手段，每一个都媚意无边，精通无数花活，从来是星域中年轻男子向外的吹嘘对象。

能带着一两个月奴随行，那也是极有面子的事情。

恒罗商会每一年都培养出大量的月奴，但订单都已经排到几年之后了，单是月奴一项，就为整个恒罗商会带来巨大的进账，月奴的价格也节节攀升，却依然抵挡不住那些人前来购买的热情。

杨开的拒绝让三人有些意外，让他们觉得这个青年有些不同寻常，怪不得能被雪大人看上，选做身边的护卫。

与哈力卡等人又说了一会，让他们将搜集到的物资送到宗傲的宫殿处，杨开便离开了。

再一次回到宗傲的宫殿，杨开干劲满满，浑身上下似乎有使不完的力气，意气风发。

“啧啧，天灵鬼兰，雪池晶髓……”宗傲啧啧有声地望着杨开面前的这两样东西，“哈力卡和林沐风他们也真舍得啊，居然把这等宝贝都送你了，看样子那女娃娃在恒罗商会的身份不低。”

到底姜还是老的辣，宗傲一眼就认出这两样东西的名字和用途。

又看向那七色小旗，拿在手上把玩了一阵，怪笑起来：“小子，有这些东西相助，老夫估计你在很短的时间内就可以突破到入圣三层境，不愧是恒罗商会啊，想要培养一个人确实简单轻松。”

“宗老，过些日子哈力卡他们会将炼制离火丹的材料送过来，还请宗老行个方便，帮忙接收一下。”杨开一边说着一边将聚灵七彩旗从宗傲手上拿了回来。

“只要不打扰老夫炼丹便成。”宗傲哼了哼，毫无形象地蹲在杨开面前，狐疑道：“只不过老夫有一事不懂，小子能不能给我说说？”

“宗老请讲！”

“你不是要炼制丹药救治你的女人么？你弄这些东西回来干什么？”

“还能做什么，修炼啊。”杨开咧嘴一笑。

宗傲愕然：“你有没有搞错？你顶多只有一年半的时间，想要在一年半的时间内炼制出一枚生有丹云的离火丹，时间本就仓促了，你还有心情修炼？”

“普通人家杀猪之前还会把刀子磨一磨呢，我修炼有什么问题？”杨开撇了撇嘴，“而且炼制离火丹的材料现在还缺少一种，哈力卡说要四个月时间才能从另外一颗药星上调过来，我不修炼难道干等？”

“话虽如此……但就算你的实力提升到入圣三层境又如何？”宗傲想不明白杨开为什么一点都不着急。

“说不定就是这一小层的境界能让我成功炼制出丹云来。”杨开轻轻地笑着。

宗傲看了他一眼，犹如在看一个白痴，直起身子道：“随你折腾吧，老夫只等着看结果，有事没事别来打扰老夫，老夫炼丹去了。”

他一边说一边朝外走，嘴上还不断地嘀咕着丹药真难炼云云。

杨开不以为意，将那几样东西妥善收好。

在悬空大陆的时候，他费劲心思，才炼制出一枚圣王级的丹药，解除了吕归尘当时在他身上种下的禁制，那个时候杨开就发现了，自己现在的炼丹术之所以提升不起来，完全是因为受到了境界的约束。

自己的修为太低了，想要炼制更高等级的丹药，只有先将实力提升才成。

哈力卡抽调龙龟灵果所用的四个月时间给了杨开很好的缓冲期，天灵鬼兰，雪池晶髓，聚灵七彩旗都是他赖以提升境界的依仗。

四个月，杨开有极大的自信，能够将境界提升到入圣三层境，到时候想要炼制离火丹就会变得更轻松。(未完待续。)

第一千零六十七章 入圣三层境

? 宗傲的担忧不无道理，就算是大势力在培养年轻弟子的时候，也不会让年轻人超出负荷地成长，那样对年轻人一点好处都没有。

而现在，杨开所做的一切，分明就远远超过了他这个水准的武者能承受的极限。

就算是圣王境一两层的武者，时间长了，恐怕也吃不消。

杨开死不死，跟宗傲没关系，宗傲只关心他之前跟自己打赌的那一句狂言，他是不是真的能够炼制出生有丹云的离火丹！

宗傲心中有一百个不相信，却忍不住抱着那么一点点期望——期望杨开真的能如他所说，让自己输得心服口服！

丹纹是他一生的追求，为了这个追求，他放弃了自己的崇高地位和唾手可得的荣华富贵，选择在这里炼丹，一炼便是百年光阴，他比任何人都希望找到一个可靠的方法，将那虚无缥缈的丹纹或者丹云抓在手上。

所以哪怕只是一点点希望，又或者少年狂言，宗傲也忍不住要一看到底，所以他并不希望杨开出什么意外。

他的担忧白费了。

自杨开布下聚灵七彩旗的大阵，开始修炼之后，宗傲一个月没炼丹，而是在宫殿的某一处默默地观察着他，他惊悚地发现那小子的肉身内迸发出超出想象的气血之力，他惊悚地发现能让圣王境武者爆体而亡的能量涌入那小子的身体后，被那小子轻松接纳，没有丝毫不适，他更惊悚地发现，那小子的力量波动正在逐日增强。

不但没有任何难受的表情，他还甘之如饴，每一日都心情愉悦，让宗傲几乎不敢相信自己的眼睛。

随着时间的流逝，杨开的身体周围开始悄悄地亮起了一层淡黄色的光晕，初始这些光晕的色泽还不明显。但是在越来越多的灵气注入下，却变得越来越明亮。

浓浓的天地灵气，如烟雾一般，萦绕在他身边。聚而不散。

让宗傲那几百亩药田都变得雾气升腾，栽培在药田里的草药也比往日更加快速地生长着。

有如此浓郁的天地灵气汇聚过来，草药长的不快才是怪事。

一时间，这个山谷几乎成了雨瀑星天地能量最浓郁的位置，就连恒罗商会分会所在的那群山宫殿。也远远不及此地。

以一己之力，改变了偌大一块范围的天地灵气，让此地变得如福地洞天般难得，宗傲活了大半辈子，也未碰到过这样奇怪的现象。

“什么人呐？”宗傲百思不得其解，缓缓摇头，知道自己的担忧是喂到狗肚子里去了，在观察了一个月之后，再也不去理会杨开，来到炼丹房处。发动几十个丹炉，开始了自己炼丹大业！

他总算是明白，以杨开的妖孽程度，万万不可能因为修炼而把自己弄出毛病来的。

宗傲清楚地看到，他不断地往自己嘴中丢着修炼用的丹药，手上的上品圣晶换了一块又一块……

不管他现在实力如何，日后他必定能成为星域内一颗璀璨耀眼的新星！宗傲心头断定。

……

趁着每三月一次给宗傲送药材的机会，林沐风亲自将几枚特别的空间戒交给了他。

那几枚空间戒中，装的全是杨开需要的药材，满满当当。为了救治昏迷的雪月，林沐风等人也是下了血本，这些药材都是得由他们自己出钱购买，无法报账到恒罗商会。

种种药材采购下来。几个人的财产几乎缩水一半。

宗傲拿了空间戒，就将宫殿的大门给关上了，连让林沐风进去小坐一会的心思都没有。

林沐风也不敢摆什么脸色，讪讪地站在外面，望着那灵气如海般的药田，眼睛莜地明亮。

透过那重重天地能量的阻隔。他发现了杨开的出奇之处。

有哪个入圣境武者能这样疯狂地修炼？看他这架势，分明已经修炼很久了，却没有任何不妥的地方，不论其他，这小子的肉身强度就显得有些与众不同。

观望了一阵，林沐风悄悄离开，并没有去打扰杨开。

日隐月升，杨开枯坐在药田中，胸口处那服用天灵鬼兰后产生的婴儿脸图案贪婪而大口地吞噬着天地灵气，聚灵七彩旗也无时无刻地发挥着作用，将大量的天地灵气朝这边聚集过来。

雪池晶髓的作用一直延续到了今日，未曾有丝毫减弱，心境上始终平稳如初，没有太大的起伏。

辅助修炼用的丹药服用了一颗又一颗，仅剩下来的几百块上品圣晶也彻底告罄！

杨开从未有哪一次，如这一次这样疯狂而持续地修炼。

入圣两层境的修为在节节攀升着，身体内蕴藏的力量也越来越庞大，他逐渐地摸到了入圣三层境的门槛。

终有一日，他的体外忽然冒出漆黑的魔焰，翻滚不休，似乎有滔天之势，欲要将这天地一并焚炼。

宫殿外，宗傲脸色冷峻，一言不发，远远地注视着杨开的变化。

魔焰越来越盛，渐渐地，从杨开体内涌出的魔焰竟宛若活了一般，汇聚成一条巨龙的模样，他体内表面游走的那金龙，也仿佛受到了刺激，游走的愈发迅速。

一声高亢的龙吟声传出，金龙脱体飞出，与那魔焰融为一处，在云层间翻滚蠕动。

漆黑如墨的巨龙，时而绽放出点点金光，笼罩着天地。

那巨龙张开大嘴，吞吐天地能量，每一次吞吐，被浓雾笼罩的山谷就变得清明一分，十几次之后，原本伸手不见五指的山谷重新恢复了明朗，淤积在此地的天地能量统统被漆黑巨龙吸收同化。

又是一声龙吟传出，那冒着火焰的巨龙俯冲而下，直直地冲进了杨开的身躯内。

杨开轰然一震，一股无形的气浪以他为中心，骤然朝四周扩散开，沿路所过，飞沙走石，树木摇曳，环抱粗的大树被连根拔起，吹向远方。

他缓缓睁眼，眸中点点神光闪烁，身体周围的点点光泽则是迅速收敛，很快消失不见。

入圣三层境！

一次疯狂的闭关，让杨开终于踏足入圣三层境的境界。

这样的修为放在通玄大陆上，已是最顶尖的存在，无论是魔尊长渊，又或者是他手下的四大魔将，还是人族的梦无涯，楚凌霄，又或者雷龙，老牛等几位妖族大尊，他们的修为无一不是入圣三层境。

只不过在这个境界上，彼此有些细微的差距而已。

而今日，杨开也实实在在地与他们这些强者站在了同一个高度上。

但是放眼星域，这样的修为实在寒酸，若是没有门路的话，根本投靠不了任何一个大势力。

这种修为的武者在星域内多有牛毛，虽不是最垫底的存在，却没有多少地位可言。

“小子，恭喜了。”宗傲大步而来，“能只用三个月时间就突破到入圣三层境，虽然借助了异宝之威，但也出乎了老夫的意料，我以为你最起码也要五六个月才能做到这一点，看样子你的天赋确实不错。”

“多谢宗老。”杨开并未起身，淡淡点头，没有太大的激动，也没有沮丧，仿佛一切都顺理成章，理所当然。

宗傲讶然，知道杨开的心境并没有因为实力的迅速提升而产生什么破绽，知道那是雪池晶髓还有他本身毅力阅历的功劳。

“宗老，哈力卡那边有没有消息。”杨开询问。

“上一次林沐风送来了几戒指的药材，不过唯独还缺少一样龙龟灵果，听他说哈力卡正在让人从别的药星里调过来，还有一两个月差不多就能送到了。”宗傲不疾不徐道。

杨开轻轻点头，虽然与哈力卡等人相交不深，但是他也知道，对方不敢在这件事上敷衍，龙龟灵果的到来只是时间问题。

“我去看看我家大人。”杨开说着，便站了起来，也没有收起聚灵七彩旗。

厢房内，雪月还是如沉睡了般，神态恬静，只是或许是许久无人来望的原因，她的身上脸上倒是落了一层厚厚的灰尘，望着那妖娆绝美的脸蛋，杨开找来了清水，替她清洗一番。

或许是因为雪池晶髓的影响，杨开做这一切的时候心情淡然，没有一点情绪波动，对待的仿佛只不过是个陌人。

他早已决定，等这一次能救活雪月之后，立刻与她断绝关系，不管她会不会找自己报仇，杨开也不想再跟她产生什么瓜葛。

他对雪月的亲切感是强制性的，不像对苏颜和夏凝裳，那是日久生情，是潜移默化。

相信雪月也是如此，以这女人的脾气，一旦没了灵魂锁链的束缚，只怕立刻就要痛下杀手，维护名节，保住秘密。

无论是什么原因，她都不会允许杨开活在这个世上，两人注定会在这一段感情纠葛后成为敌人。

收拾好一切，杨开再一次来到宫殿外，坐在了之前修炼所坐的位置，继续运转功法。

才刚突破到入圣三层境，即便有雪池晶髓稳固心境，不虞担心心境上出现什么破绽，杨开也得在最短的时间内将修为境界稳固下来，最好是能在现在的基础上更上一层楼。

他的奢望不大，知道在几年内自己不可能有突破到圣王境的机会，只求修为能再进一步，不浪费天灵鬼兰的持续时间，这东西只能维持两三年，过一天就少一天的作用。(未完待续。)

PS：

今日两更~~~~~~~~

第一千零六十九章 能安静点么

? 炼丹房内，杨开双手不断地挥动，刻画出一副又一副灵阵图，绵绵不绝地朝丹炉内打去。

在刻画灵阵图的时候，他的神识力量也是时强时弱，将火候控制的不差分毫。

宗傲在一旁看的目眩神驰，大呼小叫，再也无法保持淡然的神色，他甚至不顾一切地窜到了杨开身边，瞪大了眼珠子看他刻画灵阵。

这些灵阵，宗傲全都认识，有几幅灵阵图甚至还是他自己独创的，分明是杨开这小子偷学了自己的炼丹技艺，现在用了出来。

但就是这些稀松平常的灵阵图，在被打进丹炉之后却发生了一些可喜的变化，让丹炉内的药液翻滚凝练，丹香味渐渐弥漫开。

宗傲露出若有所思的表情，隐隐觉得有一层屏障在自己面前裂开了一道缝隙，他想看的更清楚些，却无论如何也无法将那裂缝撕得更大，一时间急的直跳脚。

他是炼丹大师，论炼丹技艺和手法，远不是杨开能够比拟的。

但是现在看杨开这般炼丹，他还是眼前一亮，有的时候，旁人无意间的一个动作，或许能给另外一个人带来意想不到的收获，让那个人陷入一种顿悟的境界中。

所以，时代在发展，炼丹术在进步，岁月长河流逝，无数炼丹师前仆后继，在炼丹一道上开创了许多流派，创造了许多炼丹用的灵阵。

强如宗傲，也不敢说自己掌握了所有的炼丹技巧，他只在自己的道路上苦苦摸索探究，企图追寻自己的目标。

他孤独地炼丹一百年，思维已经固化，杨开的动作让他的心思变得活络起来，他一下子就想到了很多很多连杨开都无法触及的事情。

“继续炼啊，停下来干什么？”正情绪激动，觉得自己有所感悟的时候，宗傲却发现杨开居然停下了手上的动作。不由奇怪地问了起来。

“宗老，你能安静点么？你这样搞……我没法炼丹啊。”杨开皱眉望着他。

宗傲老脸一红，偏偏无法反驳，悻悻不语。

他这才发现。杨开面前的那个丹炉内，此刻传出一阵焦糊的味道，原本在其中翻滚的药液全都变成了无用之物，显然是炼丹失败了，浪费了大好的药材。

“头一次。难免有些生疏。”为了掩盖自己打扰到杨开炼丹的尴尬，宗傲竟主动开口安慰，摆手道：“行了，老夫就坐在那里，保证不再嚷嚷，你继续炼！”

这般说着，他又走了回去，端坐在自己的椅子上，收敛所有气息。

不去看的话，杨开甚至察觉不到他的存在。宗傲的境界修为，也远不杨开能够比拟的。

杨开摇了摇头，通过这些日子的接触，他也知道，宗傲这个人脾气虽然古怪了点，但是对于炼丹之道却是相当痴迷，只要跟炼丹有关系的，都能引起他极大的兴趣，否则他也不会在这里枯燥的炼丹一百年还乐此不彼了。

只要炼制出一两枚生有丹纹的丹药，他都会兴奋无比。

这样的人看似不近人情。冷漠无比，但其实并不难打交道，只要投其所好，他们比任何人都容易亲近。

杨开碰到过很多这样的人。所以应付起来也是得心应手。

他不怕宗傲会偷学自己的炼丹技艺，因为在宗傲面前，防也防不住。

索性大大方方地炼丹，不去在意他的观摩，他能看到多少就是他的事情了。

杨开更在意的，还是他手上的玄阴葵水！

将丹炉内的药渣清理干净。杨开再一次开始炼制离火丹。

刚才炼制失败，倒不是因为宗傲的打扰，他就算叫嚷的再大声，也干扰不到杨开。当初在九天圣地的时候，杨开每一次炼丹，身边都有好几个人在观摩评论，交谈声不绝于耳，对他的手法评头论足，甚至还会发出疑问，让他一边炼丹一边解惑，他早就习惯了。

这毕竟是头一次炼制离火丹，对火候和时机的掌握并不是那么娴熟，失败也是情有可原的。

第二次炼制，杨开熟悉了很多，虽然最后依旧失败了，可这并不妨碍杨开的热情。

第三次，在最后关头功亏一篑，杨开的表情却愈发自信，他觉得自己已经摸清楚了离火丹的火候变化和时机掌握。

第四次，丹炉内传出了丹香味，一枚离火丹成功出炉。

将之放进准备好的玉瓶中，杨开还没来得及观摩，就被宗傲劈手夺了过去，只看了一眼，宗傲便将玉瓶丢了回来，哼道：“马马虎虎，四次便能炼制出丹药来，你小子也算是很不错了，不过你连丹纹都炼制不出，更妄论更高级的丹云？”

“急什么？这才只是刚开始。”杨开笑了笑，也不去理会他，没有停歇，继续炼制。

宗傲脸上的不屑逐渐收敛，变得凝重，心头在呻吟。

到底是神识之火啊，炼起丹药来，速度简直恐怖骇人。

就算是自己出手，炼制一枚离火丹所用的时间，也需要一炷香的时间，但是这小子，头一次炼制成功，才只用了一个时辰而已。

这个时间看似很长，根本无法与自己比较，但是宗傲却比谁都清楚，这小子是头一次炼制成一枚离火丹，等他将所有的技巧掌握，越来越熟练之后，炼制成丹的时间将会越来越短，最终可能与自己不分上下。

自己的境界修为，炼丹师等级，在炼丹一道上浸淫的时间，无一不远远超过这小子，可到最后炼制一枚同样的丹药所花费的时间却相差无几。

这是个什么概念？

宗傲对那神识之火又是羡慕又是嫉妒，恨不得将之夺过来为己所用，可一想起当年尝过的苦头，只能忍痛作罢。

日子一天天地过去了。

杨开每一天都会炼制十枚离火丹出来，不多，也不少，十枚炼制完毕之后，立刻盘膝打坐，一边恢复消耗的神识力量，一边反省自身，通过回想今日的炼丹过程来提升自己对炼丹术的理解。

每当这个时候，宗傲也不去打扰他，也同样目光深邃，露出沉思之色。

他这段时间一直没有动手炼丹，每日里看着杨开重复着炼制同一种丹药的过程，一遍一遍又一遍，周而复始，似乎没有尽头。

他不但不觉得枯燥，反而还看的津津有味。

灵阵的频繁更换让他似乎找到了另一条炼丹大道，他以前就从未想过在炼制一枚丹药的时候，更换上十几套复合灵阵。

杨开的奇思怪想和不拘一格的动作让他有种拨开云雾见明月的兴奋感，固化的思维也逐渐地活络开。

到底是一代炼丹大师，在沉思的时候，他想的东西比杨开多很多，也深远很多，他隐隐觉得，束缚了自己多年的屏障有要被突破的迹象。

这个发现让宗傲浑身的血液都沸腾了。

一个月过去了，杨开炼制了足足三百枚离火丹，每一枚丹药炼成的时候，宗傲都会抢过去观看一番，让他感到奇怪的时候，杨开炼制出来的这三百枚离火丹居然全是普通的丹药。

杨开之前的口气那么大，他还以为这小子有什么过人的本事，最起码也应该偶尔炼制出几颗生有丹纹的离火丹才对。

可这三百枚丹药中，连一颗生有丹纹的都不存在。

他不免有些失望和疑惑，终于按捺不住询问道：“小子，你连丹纹都炼制不出来吗？若是你只想依靠运气让丹云诞生，老夫劝你还是死了这条心，老夫炼丹一生，自我出手的丹药没有百万也有几十万颗，却只有寥寥几枚生出了丹云，而且档次都不高，你两千份材料就想诞生丹云？痴人说梦罢了！”

“我没想依靠运气啊。”杨开笑了笑，“这三百枚丹药只是我熟悉的过程。”

“熟悉的过程？”宗傲狐疑地望着他。

“最起码我现在知道了如何能以最快的速度，最好的灵阵来炼制离火丹，接下来的才是重头戏。”

宗傲皱眉，不知道他在搞什么名堂。

这一个月来，他炼制离火丹的速度确实越来越快了，最开始炼制一枚丹药需要一个时辰，现在连半个时辰都不要了，速度上提升了一倍之多，宗傲相信只要他再炼制下去，这个时间还会缩短，直到让人惊叹的程度。

最让宗傲震惊的还是不是他炼丹的速度，而是成丹的几率。

最开始的三枚丹药被他炼制失败之后，他就仿佛忽然开了窍，炼制出来的丹药没有一次失败，全都成丹，没浪费任何一份材料。

宗傲几乎将杨开惊为天人！

就算是他本人，在炼丹的时候也不可避免地会出现一些突发的状况，导致炼丹失败，药液焦糊，这是任何一个炼丹师都无法避免的情况。

可这种常见的事情放在杨开这里却从未发生过，一份份药材全都变成了丹药，虽然因为火候和时机的原因，导致那些丹药的品质略有差别，但随着时间的推移，他炼制出来的离火丹品质越来越好了，几乎将那些药材的药效一点不差地全部发挥出来。

这才是神识之火真正恐怖的地方么？宗傲有些恍惚。(未完待续。)

第一千零七十八章 我是有原则的男人（求月票）

? 就在几个侍卫一脸和煦笑容拦着杨开，让他体谅下兄弟们的责任的时候，雪月悦耳的声音从里面传了出来。

“让他进来吧！”

几个侍卫一听，如梦大赦，纷纷撤离，临走的时候还不忘投以鼓励的眼神。

杨开懒得搭理他们，冷着脸推开了房门，迈步走进。

房间没有什么变化，还是老样子，雪月倒是忧愁了许多，那美眸里甚至有一丝幽怨的表情，她也没避开杨开愤怒的目光，就这么看着他，面含微笑道：“坐下说吧。”

见她这幅样子，杨开一肚子怒火无处发泄。

女人就是讨厌啊！

明明实力比自己高出老大一截，真要打起来自己也绝对不是她的对手，她能随意地将自己搓捏揉拉，偏偏此刻她就能依靠一副表情就能营造出弱势的感觉来。

就好似受到了天大的委屈……

杨开端起桌上的茶壶，给自己倒了杯茶水，轻轻地抿了一口，张开嘴，还没来得及说话，雪月的一根芊芊玉指就竖在了杨开的嘴唇上。

手指冰凉，指尖却有一股淡淡的幽香。

“你先别说，给你看样东西。”雪月轻启朱唇，语气从未有过的柔和。

“什么？”杨开大为警惕，上下扫了她一眼说：“如果是你的身子就免了，你身上每一个部位我都已经印在了脑海中，闭着眼睛都能想起来。”

“狗嘴里吐不出象牙！”雪月又羞又怒，“你以为我是那种不惜出卖自己的身体也要把你留下的女人么？”

“那你要我看什么？”杨开一听不是，顿时放松了许多。

雪月白了他一眼，伸手将一张文书般的东西递给了他。

杨开狐疑地接过，一边喝茶一边仔细浏览。

片刻后，他的表情变得古怪起来，呵呵干笑：“雪月，你这条件开的也太好了吧？给你担当护卫，每一年十万上品圣晶。还有方圆五百里的一块领地？”

“是啊，我的护卫都有这些好处，只是每个人的待遇不一样罢了。”雪月姿态从容地端起自己面前的茶杯，轻轻地抿了一口。看似气定神闲，但那轻轻颤抖的尾指还是出卖了她内心的紧张。

如果说以前她对杨开有亲切感，甚至不厌恶他与自己亲昵是因为灵魂锁链的缘故，那么现在她就敢肯定，那种亲切感就算没了灵魂锁链。也已经扎根到了自己的神魂深处。

当习惯成了自然，想要改变就不容易了。

更何况，自己的识海都已经被他入侵，所有的秘密全部暴露，比起赤条条地站在他面前，任他审视还要让人羞涩。

雪月发自内心地希望杨开能够留下来，尽管她知道杨开迫不及待地要远离她。

她一边装模作样地品着茶水，一边悄悄观察杨开的反应，想看看他对哪一条动心。

让他失望的时候，杨开似乎就没有动心的痕迹。只是啧啧称奇地评论着那文书上条条款款。

“我有二十个美婢？”杨开抬头看了雪月一眼，“我不是护卫么？还可以拥有美婢？”

“有什么稀奇的？一般人的护卫自然是个下人，没资格拥有这些，我雪月的护卫还没资格么？”雪月浅笑吟吟，她从杨开的眼中看出了一丝神往，连忙添油加醋道：“我可以做主给你挑选最出色的女子，你可能不知道，我恒罗商会也经营奴隶生意，许多破产或者被灭门的大家族小家族的千金小姐在商会里也是待价而沽的货物，她们都有良好的教育。本身资质和实力也不差，就我知道的，实力最强的一个都已经到了圣王境，你想要大家闺秀就大家闺秀。你想要小家碧玉就小家碧玉！”

一边添油加醋给杨开描述种种美好一边暗骂流氓色痞，自己给开出那么多优厚的待遇条件，他都无动于衷，偏偏对这一条感兴趣，雪月恨不得伸出双手把他掐死。

不过男人嘛……

雪月内心无奈叹息。

“这个好，这个好！”杨开一阵猛点头。他早就对那些美婢什么的极为向往了，当年在通玄大陆的时候熟人太多，不好意思胡来，如今到了星域天高地远的，自己干什么都无所谓。

而且自从与小师姐成了好事之后，杨开发现自己对男女之道就有些放纵了，也不排斥和陌生的女子玩玩暧昧什么的。

上次在神荼的行宫内，更是放浪了一回，至今还回味无穷。

“你也觉得好啊？”雪月依旧浅笑嫣然，银牙暗咬，柔声道：“觉得好，就按个手印吧，按下手印，你就是我雪月的人了，从今以后受我庇护，若是受了谁的欺负，就报上我的名字，保证你能在星域里横着走。”

“我又不是螃蟹。”杨开笑呵呵地将那文书放回桌子上。

雪月直直地望着他，美眸一霎不霎。

杨开叹了口气，有些不想去与她对视，开口道：“何必呢？你也知道我到底想要的是什么，你拿出一张卖身契算什么意思？”

“谁说是卖身契了。”雪月柳眉倒竖，“上面不是写了么，五年一签约，五年之后你若是不满意可以再商量啊，我只想你多点时间考虑而已。”

“我签了之后，一辈子就别想走了，雪月，我们把灵魂锁链解开吧，从今以后你走你的阳关道，我过我的独木桥，井水不犯河水。”杨开语重心长。

雪月一听这狠心的话，顿时有些珠泪盈盈，却强忍着不让泪水掉下来，微昂着颈脖。

神奇无比的，那泪水居然很快不见了踪影，似乎重新回到了她的泪腺中。

她咬着牙道：“我不管，你摸也摸了，看也看了，更深入到我的识海中，将我的秘密窥探的一干二净，你必须得跟我签约，要不然我亏大了！”

“你的秘密也就两样，放心，我会保守的，不会泄露出去，我还不会拿自己的小命开玩笑，我也深知你有多大的力量。”杨开一脸诚恳。

雪月更悲愤了：“你果然连那个秘密也知道了。”

杨开挠挠脸颊，无辜道：“我也不想知道啊，谁晓得你除了身为女儿身，还隐藏了那样一个天大的秘密！怪不得艾欧会长会一直把你当男人养，他也是为了你好，你别怪他！”

“为了我好？”雪月的眼中忽然绽放出寒光，冷森森地道：“我已经几十年没见到自己的母亲了，他们说为了保守这个秘密，父亲杀光了所有知道的人，包括我的母亲，这也是为了我好？”

杨开不知道该说些什么。

雪月说的话，他也从她的识海中窥探到了，这是人家的家事，实在不方便评论，而且雪月的母亲到底有没有死也没人能说个明白，雪月也只是道听途说而已。

“我是龙髓凤体又如何？难道世上每个人都能看透我的体质，把我抢回家不成？”雪月叫嚷着，很是愤怒，饱满的胸脯上下起伏，荡出勾魂夺魄的弧度。

“你小声点！”杨开大惊，“你还想不想活了，这种事你也瞎叫唤？”

见杨开这般紧张，雪月不禁有些小得意，刚才的愤怒早就抛到九霄云外，笑眯眯地望着他：“对呀，你也知道了这个秘密，为何你就一点都不动心？你应该清楚龙髓凤体能给你带来什么样的好处。”

“我当然知道。”杨开瞥了她一眼，“按照你记忆中那个人说的话，任何夺了你元阴的男人，都将获得难以想象的好处，你们商会那个月奴的生意，就是受你体质的启发才弄出来的吧？”

雪月轻轻颔首：“是！你可以说我就是商会里最出色的月奴，只是无人知晓罢了。在我昏迷不醒的时候，你明明有大把的机会，我就不相信你不动心！你还没圣洁到这种程度。”

她一脸我早就看穿你的心肝脾肺肾的表情。

“是，我动心，我动心死了！”杨开猛点头，“当我知道这个秘密的时候，恨不得直接把你的衣服脱了，然后占有你。”

“没你为什么没做？”雪月来了兴致，“你也知道，你就算做了，我也不会怪你的，顶多就是打你一顿而已。”

她说的云淡风轻，好似不在说自己的贞操，而是在说一个不认识的女子。

杨开大感头疼，想了想道：“我是个有原则的男人！”

雪月猛撇嘴，明显不相信，觉得杨开鬼话连篇。

“按那个查明你体质的老家伙的说法，你的实力越高，占有你得到的好处就越大，你现在是圣王三层境，我若是真的下手，恐怕能让我直接晋升到圣王一层境的水准！”杨开淡淡地说道，“但是那又如何？我无需借助你的身体，也用不了多久便能抵达这个层次，你信不信我三年之内可以做到？”

雪月怔怔地望着杨开，听着他的豪言壮语，美眸竟迷离起来，不断地点头，随口问了一句：“若我不是圣王境，而是虚王境呢？”

杨开上下打量了她一眼，想都没想：“那你现在早就是我的人了。”

雪月美眸中的迷离瞬间消失，取而代之的无尽的鄙夷，阴阳怪气道：“说到底还是没有足够大的利益！你嫌弃得到的好处太小。”

“是！”杨开坦然承认。

“你刚才口口声声所谓的原则呢？”雪月眼中的鄙视之色更浓。

“那东西值多少钱一斤？”杨开不屑。(未完待续。)

PS：

求月票！！月初第一天，不能输在起跑线上啊，大力地求月票！！！！

再求月票

? 在得知被派出去的那人的死讯之后，雪月什么都没说，只是站了起来，朝自己的房间中走去。冰火中 .binhuo.

“雪大人！”哈力卡上前一步，低喝一声。

雪月顿住步伐，回过头来冷冷地望着他。

哈力卡竟不由地生出一种惊恐的感觉，望着那美眸星辰的眸，咕咚吞咽着口水。

不知道为什么，他从那双眸中看到了雪月少爷的影。

哈力卡身为雨瀑星分会的负责人，自然见过雪月少爷，也领教过那位少爷的手段，他对这种眼神熟悉了，分明就是雪月少爷动怒时的模样。

也没心思去想为何两个性别不同的人会有相同的眼神，哈力卡沉声道：“雪大人，黑鹰等人是杨小兄弟杀的？”

“是！”雪月轻轻点头。

哈力卡，林沐风和那中年妇人勃然变色。

“怎么可能？杨小兄弟只有入圣层境的修为，就算他能越阶作战，顶多也不过能对付一个人，人联手，他怎会是对手？”林沐风把脑袋摇成了拨浪鼓，无论如何也不敢相信雪月的话。

那是个圣王境的武者，不是个入圣境，这种事匪夷所思了。

“那你觉得他们怎么死的？”雪月淡淡地望着林沐风，后者不知该如何回答。

哈力卡倒是察言观色，小心翼翼地询问：“雪大人，为什么你听到那黑影等人的死讯之后，似乎很开心的样？”

“我有么？”雪月神色依旧淡漠。

哈力卡摇了摇头，也不在这个问题上纠缠下去，黑影等人会死，也是他们实力不够，怨不得旁人。想了想，哈力卡问道：“雪大人，那杨开是你的护卫，但却杀了我分会个人，这要如何处理？”

“还能怎么处理？他已经不是我的护卫了，恩，以后见到他，给我活抓过来，我要他尝尽人间酷刑！”雪月吩咐一句。声音森寒如九幽炼狱中刮起的寒风，背负着小手慢慢地走了。

留下大殿内人面面相觑。

“雪大人似乎放下了什么心事。”那中年妇人若有所思。

“我不明白，为什么前些日两人还好的一塌糊涂，转眼间便成了仇人？”哈力卡一脸的迷茫。

“年轻人的事……哎，我们就少掺和吧。雪大人既然这么吩咐，那我们照做就是，不过可惜了啊，那小居然有这样恐怖的实力，若是早点看出来，怎么也要把他留下来好好栽培一番。”

哈力卡也猛点头，觉得实在可惜了。一个入圣层境的武者能击杀掉个圣王境。这份资质，这等实力，在整个星域内也是凤毛麟角般的存在。

以后见面，也只能遵从雪大人的吩咐将其活抓。

……

广袤星域。无边无际，星空中繁星闪烁，犹如一只只会说话的美眸，眨动不休。

杨开已在星域中流浪了半年时间。

自离开雨瀑星之后。他就在朝另外一个修炼之星所在的位置前进，识海上空点缀的星图。给他提供了很多便捷，最起码，他知道自己的目标在哪，也不会在星空中迷。

换做其他人，御使星梭在星空中飞行半年之久，恐怕早就迷失方向了。

但是掌握了星图的杨开却不虞有这方面的担忧。

修炼之星与修炼之星间的距离长短不定，有的距离短，御使星梭一两个月便能抵达，有的距离很长，就算依靠战舰，也得航行好几年时间才行。

杨开的目标就比较远，虽然已经过去了半年之久，按照他的估算，也依然还要有个月时间才能抵达。

这就是穷人的悲哀了，没能力购买战舰，也没有足够的人手去开启战舰，只依靠星梭在星空中飞行就是很消耗时间。

好在杨开并没有浪费这些日。

天灵鬼兰无时无刻都在帮杨开汲取天地灵气，星空中的天地灵气很少，微薄的一塌糊涂，天灵鬼兰也挥不出多大的作用。

杨开这段时间一直在依靠上圣晶恢复自身的消耗和修炼。

一边修炼，一边钻研炼丹术，从宗老那里得来的书籍已经被他翻了好几遍，各种灵草灵药的档次，药效，名字和生活特性都已经牢牢地记在心中，宗傲自己钻研出来的灵阵图也被杨开吃透。

钻研完这些，杨开又开始钻研空间之秘。

与那个圣王境武者一战，让他现了空间力量的妙用。

空间的力量附加在神识念丝上，可以让念丝突破空间的束缚，呈现跳跃式的前进，能探测到更远更秘密的地方，也很难被人察觉，即便被察觉，旁人想要顺藤摸瓜反侦查杨开的位置也不可能。

这些事杨开早就已经明白。

如今，他又明白了，空间的力量可以加持在自己的圣元攻击上。

那一战中，九天神技就是依靠了空间之秘，才能突破空间的束缚，起诡异的攻击，让敌人无从防备。

这个无意间的现，让他的战斗力直线飙升。

在入圣两层境的时候，在那水月星上，与一个圣王一层境武者大战就筋疲力尽，可如今，击杀了个同等级的武者也游刃有余。

这便是对空间力量灵活运用的好处。

他食髓知味，自然愈卖力地钻研起来。

一行来，他领悟了很多奥秘，以前晦涩难明的地方如今一朝豁然开朗，他兴致勃勃地淬炼自己对空间力量的理解。

自进入星域以来，他碰到了多厉害的强者，那些真正拥有大神通者也见过许多，他察觉到了自己与那些人的巨大差距。

想要在一个地方扎根生存，自身的强大是必不可少的。好在他拥有许多旁人难以企及的优势。

神识之火，魔神金血，庞大的圣元储存，被淬炼到限的资质，种种优势让他确信，只要给自己足够的时间，他就能凌驾在世人之上。

这样的他走过一次，在通玄大6上，他也是从默默无闻到名闻天下，从孤身一人到号令万，所以他一点都不陌生。如今只是把以前走过的，走一遍而已，所要花费的时间虽然长一些，也不是什么大问题。

星梭迅前进，杨开也没浪费光阴。

某一刻，他忽然睁开了眼睛，皱眉朝侧面望去，目露讶然之色。

十几道青色的光芒正从那边迅接近过来，每一道青芒代表的都是一件星梭，他们前呼后拥，行动如风，领头的是一个头生双角的妖族男，也不知道是哪一个支脉，双腮间的毛很是茂密旺盛，看起来粗犷至。

他的身边，聚集了各个种族的武者，每一人都散着圣王境的力量波动，手持着造型不一的秘宝，眼神冷冽。

杨开一直沉浸在自己的世界中，等现他们，想避开的时候已经晚了。

他也没想到在这广袤星域中，会碰到一群同样御使星梭飞行的武者。

十几道青芒急接近，不大一会功夫便来到了杨开身边，一双双目光好奇地打量过来，待现杨开不过是个入圣层境的武者之后，眼神顿时变得鄙夷，甚至有几人还肆无忌惮地指着杨开大笑不已。

领头的那个妖族男天生一双角蛇眼，手持着一柄银色的长矛，那长矛上华光流动，绘刻了蓝色的图纹，一阵阵浓郁的水之气息从长矛上荡漾出来。

他阴寒的目光在杨开身上流转，神识毫无顾忌地上下扫视，似乎要将杨开从内到外看上一遍。

杨开面色不变，依然坐在星梭上。

“小，有没有看到其他人从这里经过？”那妖族男张口问道，声如闷雷，在杨开的耳边炸响。

杨开摇了摇头。

“果真没有看到？”妖族男似乎有些不相信，疑惑地看着杨开，“那群人分明是朝你这个方向过来的，我们一追踪，你怎会没有看到？是不是收了他们什么好处，不想透露他们的行踪？”

他显然觉得杨开在骗自己。

杨开耸耸肩膀：“你们是我这几个月碰到的唯一一批生灵，在此之前我确实没有碰到其他人。”

他的态算得上友好和善，就是不想平白惹出些什么风波，他只想早点抵达自己的目的地，去那个修炼之星安稳一阵。

老是在星空中漂流，实在不是什么开心的事，天灵鬼兰的药效都快被消耗光了。

“迪基，这小的胆不是一般的大啊。”旁边一个妇人忽然开口说道。

一个入圣层境的武者，面对这么多圣王境依然面不改色，要么是疯，要么胆大包天，要么是有所依仗，妇人觉得第二种可能性比较大。

那叫迪基的妖族男点点头。

“小嬉皮笑脸的，一看就不是什么好东西。他肯定看到了那群人，故意不告诉我们。”又有人插话，目光不善地望着杨开，说话间蠢蠢欲动，似乎很想冲杨开下手的样。

迪基冷冷地望着杨开，眼中光芒微微亮起，没有表态。

“跟他废话什么，直接杀了让我凝练出他的神魂，看一下不就知道他有没有说谎了？”另外一人叫嚷起来，神色颇为不耐，嚷道：“你要是不合作的话，就别怪我们不客气了。”

杨开瞥了他一眼，嘿嘿低笑着，眼眸深处一缕寒光闪过。

（未完待续）

第一千零八十九章 淬体神池

? 听他们四人吵来吵去，杨开这才明白，所谓的雷鸾根本就是一种十阶飞禽妖兽，数量及其稀少，它死后，血肉和内丹化作养分，让这棵禽木生长了出来。

禽木只有在那些实力非常强大的飞禽妖兽死亡的地方才会生成，几率也很小，一万只死亡的高等级飞禽妖兽，也不一定能滋生出一颗禽木，这需要天时地利，缺一不可。

而每一棵禽木的特性都不一样，完全取决于滋生出它们的飞禽妖兽是何种属性。

雷鸾是雷属性的妖兽，它死后滋生出来的禽木自然也是雷属性的。

尽管对纪平隐瞒了雷鸾存在一事众人有些愤愤不平，鬼彻更是放言出去之后找他算账，但这棵禽木的巨大价值却依然让所有人动心。

进了这个地方，除了杨开只收获了一些草药和微不足道的好处之外，其他人都赚的盆满钵满，如今又有一棵雷属性的禽木摆在眼前，而且还是十阶妖兽雷鸾死后滋生出的禽木，巨大的喜悦和兴奋让他们也没功夫去寻纪平的晦气。

纷纷动手开挖，将四周的土地拨开。

纪平眼中一缕隐蔽的寒光闪过，杨开撇过脑袋，佯装没发现，也在一旁帮忙。

不大一会功夫，原地出现了一个巨大的深坑，坑内有一只体长上百丈的巨大骨架，从骨架上来看，确实是一只飞禽妖兽无疑，但是它的血肉早已消失不见，内丹也不知所踪，就连那骨头也腐朽了，伸手一碰就变成齑粉。

十阶妖兽雷鸾的所有能量，都已经转移到了那棵禽木上。

鬼彻运转圣元，守护周身，小心翼翼地将那一人高的禽木从原地拔了出来，连根茎都不敢损伤。

眼看着他又要将这等宝贝放进自己的空间戒中，其他三人立刻不干了。纷纷嚷了起来。

鬼彻置之不理，强硬地将那禽木收为己有，虽然口口声声言明等出去了再分配，但任谁都看的出来。他想独吞这棵禽木。

原本欢喜的气氛一下子变得有些怪异，杨开置身事外，暗暗猜测若非有更大的好处在等待他们，另外三人肯定会毫不犹豫地冲鬼彻下手。

不过最终的目的地就在不远处，他们只能按捺住心头的愤怒。等收取最后的好处之后再做打算。

队伍的气氛很是诡谲，杨开一声不吭的跟在最后面，很不起眼。

越往前走，越是荒凉。

似乎从那赤尾紫甲蝎所在的区域开始，大地就变得荒芜起来，应该生机澎湃的土地不知道为什么会变得寸草不生，甚至就连天地灵气也逐渐消失殆尽。

这一日，正在行走间，众人忽然感觉到前方有一股诡异的能量波动传来，与此同时。每个人体内的鲜血都不受控制的鼓动起来，让一行五人全都面色涨红，血液的蕴动让人变得亢奋，暴戾，每个人的眼珠子都渐渐变红，呼吸粗重。

“找到了！”纪平怔了一下，毫不犹豫地御使星梭，循着那能量传来的源头飞了过去，其他几人见状也不甘示弱，紧随其后。

那种诡异的能量波动越来越强烈。越来越能鼓动鲜血的流动，杨开甚至听到了胸腔内传来剧烈的心跳声。

这种情况很不正常，杨开顿时警惕。

须臾间，几人全都窜到了一个凹坑的上空。在那凹坑内，装满了艳红的液体，看上去宛若鲜血般浓稠，那些液体在阳光的照耀下反射着粼粼波光，让这偌大一片范围看上去既诡异又美丽。

“淬体神池？”鬼彻扭头望向纪平。

纪平重重地点头，眼中满是喜悦之色。

“如何使用？”甘基急急地发问。他们一路艰辛，付出了巨大的代价，就是为了寻找这个池子，如今到了近前，他自然迫不及待地想要淬炼自己的身躯，让自己的肉身变得更加坚固。

这才是一个武者的根本，路上得到的种种好处根本无法与这种从根本上的提升比较。

“没有讲究。”纪平哈哈大笑着，头一个朝那血红色的池子中落去，池水四溅，纪平只浮出一个脑袋，闷哼一声，似乎在承受着什么痛楚。

但是很快，那种痛楚便消失不见，取而代之的无尽的喜悦，面上一片销魂之色，肉身似乎得到了极大的滋润，圣王两层境的气场不由自主地轰然扩散。

任谁都能察觉到他的气血之力在迅速提升。

鬼彻甘基和骆瑶等人本来还有些警惕，生怕纪平在这最后关头隐瞒了什么，但亲眼看到他就这么肆无忌惮地跳了下去，也不再犹豫，惟恐好处被纪平一个人得了去，纷纷朝那所谓的淬体神池中落去。

池子并不算太大，约莫只有方圆三十丈左右，也不知道里面到底蕴藏了何种玄妙，反正三人一进入其中，便齐齐露出欣喜的表情。

杨开站在原地没动弹，纪平睁开眼帘瞅了他一眼，嚷道：“小子，你到最边缘去，这中间的位置你承受不住的。”

“我也可以进来？”杨开露出讶然之色。

纪平大笑着：“来的时候我就告诉你了，老实合作，自然有你的好处，我说话当然算话。”

杨开皱了皱眉头，有些不太想贸然下去，但也知道自己推脱不得，只能依着纪平所言，落到了池水的最边缘。

莜一进入池中，杨开的脸色就变了。

四面八方，一股股凶猛的压力轰击过来，让他浑身剧痛，似乎五脏六腑都受到了重创般，脸色骤然苍白。

不过下一刻，这种痛楚便消失不见，取而代之的无尽的舒畅。

一股股莫名的力量，从池水中溢出，渗入自己的身躯，在那力量的作用下，杨开分明感觉到自己的鲜血有了些微妙的变化。

如纪平之前一样，自己的气血之力在上升，生命气息也在变强。

杨开连忙沉浸心神，查探自身。

经脉内圣元流动迅速，金色的血液在血管内鼓胀，从外界涌来的力量被血液吸收。

奇妙的事情发生了，自己一身淡金色的鲜血中，有一点颜色更加纯正的金色血液忽然出现，这一点只有针尖大小的金色血液内蕴藏了及其澎湃的血肉精气和难以想象的能量。

杨开一脸呆滞。

这一点新诞生出来的鲜血，有些象是大魔神的血液，可以说已经无限接近了。

因为傲骨金身的缘故，杨开自身的血液在多年的时间内，一直慢慢地朝金色转变，最开始的时候还不太明显，受了伤流出来的鲜血中，只是殷红中夹杂着淡淡的金芒。

但是随着修为的提升，那种金色的光辉逐渐地就掩盖了原本的殷红。

直到前几年，杨开体内的血液已经再也见不到红色的，只有金色的光辉在闪耀。

但是他比谁清楚，自己这一身金色的血液虽然有强大的恢复能力，比起大魔神的魔神金血，还是差了好几个档次。

他也不知道该如何让自己的金血变得更加精纯，更加强大，只能不断地修炼，不断地提升自己的境界修为，期望实力变强之后，金血也会跟着变纯。

这一次跟着纪平等人进入这所谓的淬体神池，居然让他有了意外的收获。

杨开顷刻间想明白了，这淬体神池并非是淬炼肉身的，而是淬炼武者体内的鲜血，鲜血被淬炼，就能让气血之力旺盛，一样可以让肉身变得坚固，纪平可能是误解了此地的真正作用。

这样的淬炼，比单纯淬炼肉身更好更彻底。

一念至此，杨开再也没有犹豫，敞开了身心接受那来自四面八方的诡异力量，他的心神一直在观察那一点新诞生出来的金血，针尖大的金血慢慢变成了米粒大小，再变成黄豆大小。

一滴新的金血终于形成，察觉到它的特殊，杨开动容不已。

这一滴金色内蕴藏的力量，跟以前的金血不可同日而语，几乎是千万倍的差距，这才是真正的魔神金血。

又有一滴金血缓缓成型，重复着之前的变化。

一个时辰的时间，杨开体内便形成了三滴新的金血，他不知道旁人得到了多大好处，但想来肯定不会逊于自己。

正甘之如饴的时候，耳畔边忽然传来甘基的惊呼：“纪平哪去了？”

一声呼喊，将所有沉浸在自身变化喜悦中的众人惊醒，四下打量，果然不见了纪平的踪影。

杨开脸色一沉，连忙放出神念查探，很快，在那池水的最底部，杨开察觉到了纪平的生命气息。

“早就知道有问题！”鬼彻怒吼一声，身形急速下潜，想要深入内部看看纪平到底在耍什么花招。

他的身形才刚刚隐没，纪平就忽然从池水中窜了出去，浑身湿漉漉地悬浮在半空中，好整以暇地望着众人。

他的脸上，满是奸计得逞的笑容。

杨开想都没想，便要从池水中跳出，但还不等他有所行动，池水下忽然传来巨大的牵扯力，仿佛有两只无形的大手，抓紧了他的脚踝，让他动弹不得。

与此同时，血红的池水泛起了一个又一个气泡，爆裂的声音不绝于耳，比刚才还要凶猛千百倍的诡异力量从池水中渗透出来，强硬地挤压进每个人的身躯。

杨开体内刚刚出现的一滴魔神金血，以匪夷所思的速度壮大，很快成型。(未完待续。)

第一千零九十四章 谁可怜

? 体内的圣元确实涓滴不存，辛苦这么多年积攒的力量一下子消耗的干干净净，不免让人心慌，但是根基还在，杨开尝试着运转功法，发现自己还能从天地间汲取灵气，化为自身强大的养分。

只要根基在，恢复实力只是时间上的问题，有丹药和圣晶辅助，这个时间也不会太长，顶多几天就可以，但想要再一次拥有和以前那样用之不尽取之不竭的力量，就得长年累月地再次积累了。

神识力量倒没有损耗多少，反而还增强了不少。

神念在身体内探查，杨开很快变得惊喜交加。

自己的体内，那流淌的金色血液似乎变得更纯正，更凝练。

而且有将近百滴，最正统的魔神金血，每一滴魔神金血中都蕴藏了及其恐怖的威能。这才是真正的魔神金血，与大魔神体内的鲜血不相上下的血液，与这百滴金血比较起来，自己体内以前流淌的血液只是具备了强大的恢复能力。

可这百滴金血，却蕴藏了杨开对天道武道的感悟，对各种力量的理解，似乎妙用无穷的样子。

心头的沮丧和淡淡的不安瞬间被狂喜所取代。

那淬体神池也不知道到底是怎么一回事，杨开敢肯定，自己在那祭坛上应该是触发了什么禁制，导致整个水池都压缩成了一块血红色的结晶，在星空中漂流的时候，自己的鲜血依然在得到强而有力的淬炼，才出现现在这样让人兴奋的状况。

圣元不会平白无故消失的，极有可能融进了鲜血中，滋养了这百滴金血的诞生。

鲜血变得纯净，杨开相信自己战斗时爆发出来的气血之力就会旺盛，气血之力与恢复力，生命力直接挂钩，这也就意味着自己的恢复能力和生命之力比起以前要强横很多。

为了验证自己的猜想，他凝聚起刚刚恢复的一点力量，在自己掌心处划出一道长长的。深刻见骨的伤口。

金色的光芒闪耀，血液甚至没有从中流出来，那一道骇人的伤口便迅速愈合，前后不到半盏茶的时间就不见了踪影。手掌上也没有任何痕迹留下。

杨开深深地吸了口气，压制着内心的激动。

放在以前，这样的伤势虽然不严重，只能算是小伤，但最起码也要一两个时辰才能完全愈合。可是如今，半盏茶就足够了。

恢复力果然强横了好几倍。

检查完自己的身体，确定现在的情况只是短时间的问题之后，杨开就放下了心，取出一块圣晶握在手心处，运转功法，汲取圣晶中的力量，又往口中塞进了大把大把的丹药，化解药效，感受着自身的力量正在慢慢积累恢复。杨开平白地生出一种再世为人的错觉。

胸口处那天灵鬼兰的标记早就已经消失不见了，由此可以推断，自己绝对昏迷了不短的时间，具体多久他也无从判断。

那个女人说这里是幽暗星附近，距离雨瀑星有好几年的行程，也就是说，自己可能被封印了好几年，在被封印的时间内，那血红色结晶内的能量结合自身的圣元一直在淬炼自己的鲜血，当结晶能量和圣元全部耗尽之后。祭坛似乎也消失了，所以结晶粉碎后，杨开并没有看到祭坛的踪影。

祭坛上摆放的那些天才地宝，应该也化为养分。渗入了自己的血液中。

这一趟的行动，虽然有些稀里糊涂，总归是获得了不小的好处。

余锋虽然有些粗鲁野蛮，但还算是个实在人，真的找了些吃的东西过来送给杨开，杨开也不客气。将他送来的东西吃个干净，恢复了些许力气。

虽然到了入圣三层境的修为，就算一直不吃东西也没有关系，但是口腹之欲人人都有，而且余锋送来的东西中，也有些恢复的功能，吃下去之后对自己大有裨益。

一整夜的功夫，杨开消耗了三块上品圣晶，经脉中的圣元积攒了不少，但与巅峰时期却是没法比。

第二天，门外传来了脚步声，之前跟自己谈过话的那个女人也不等回应，直接推开了房门，径直地走了进来，有个殷勤的家伙搬了个椅子跟在后面，一脸谄媚地将椅子放下。

妩衣坐下之后，冲那武者挥了挥手，示意他可以出去了。

那武者一脸迟疑道：“小姐，你单独一个人跟他在一起会不会有问题？”

“有什么问题？”妩衣不悦地瞪了他一眼，“还是说你觉得自己比我厉害，能保护我的安全？”

那武者顿时脸色讪讪，连道不敢，恭敬地走了出去，顺手关上了房门。

看了一眼坐在地上，依靠着墙壁的杨开，妩衣轻笑道：“活过来了？”

“恩。”杨开点点头，不知道这女人会问自己什么东西，他也感觉到了，这艘战舰上的武者对自己并没有恶意，那个余锋虽然一开始叫嚣着要杀掉自己，也不过是本身的警惕小心作祟。

“你看，你一直漂流在星空中，这一次若不是我的手下把你救回来，说不定你还会在外面流浪，若是不小心碰到什么厉害的星兽，一口把你吞掉都有可能。”妩衣柔声细语，危言耸听道：“若是被星兽吞掉，那你可就惨了。”

杨开见她一边说话一边正在把玩着一枚空间戒，哪里还不知道她想干什么，哑然失笑道：“你们救我一命，我自然该好好地谢谢才是，不过我身无长物，唯一的一枚空间戒还被昨天那个叫余锋的人拿走了……”

“这么说，你愿意把空间戒当成谢礼送给我？”妩衣大喜，“太好了，那这戒指和里面的东西现在就全是我的了，你可不能再回去。”

“我不要的。”杨开摇了摇头。

妩衣这才心安理得地将那空间戒里的东西全部拿了出来，放进自己的戒指，然后又将空荡荡的戒指抛还给杨开。

“你还真是富有啊，戒指里面居然有五百块上品圣晶，你晓不晓得这样一笔财富很容易让人惦记上，幸亏你碰到的是我的战舰，若是其他人的战舰，很可能你现在连命都没有了。”

“这也算富有？”杨开捏了捏鼻子。

“这不算么？”妩衣有些伤感，“也对，你们外面的人确实拥有很多圣晶，但是我们幽暗星就不一样了，圣晶矿就那么几处，还被几个大势力把持着，我们家族想多弄一点都不可能，只能冒着生命危险到外面的矿星上寻找开采，每一次都会死很多人。”

“你们那里这么穷？”杨开愕然无比。他自从来到星域之后，就没有为圣晶的事发过愁，在悬空大陆上，打劫了紫星和剑盟的人，得到不少圣晶，在雨瀑星上，又搜刮了恒罗商会分会的库房。

他确实不知道有人会对五百块上品圣晶伤感，而且看这女人的身份似乎也不低。

“你说你来自雨瀑星？据我所知，那个修炼之星是一个叫恒罗商会的势力拥有的对不对？”

“恩。”

“恒罗商会大不大？高手多不多？实力最强的是虚王境么？听说那里有圣晶修建出来的宫殿，听说那里的人把丹药当零食吃，是不是这样的？”妩衣连珠炮般的发问让杨开有些发懵。

迟疑了下问道：“你没去过外面？”

妩衣摇了摇头：“我只能在幽暗星附近活动，这里太偏僻了，听说恒罗商会的生意遍布整个星域，可是幽暗星就没有，真是气人，他们也太看不起我们了。”

“你们为什么只能在幽暗星附近活动，既然想，自己去外面看看不就好了？”杨开忽然觉得这女人有些可怜，她明明有一颗向往外界的心，却被一些不知名的原因束缚了。

“你以为想去外面这么容易？”妩衣白了他一眼，风情万种，杨开不禁看的眼珠子有些发直。

“没有合适的星图，没有坚固的战舰，没有充沛的资源，我们怎么能支持长达几年的航行？这里的人很少能到外面去，外面的人基本上也不会过来，幽暗星注定属于被遗忘的地方。”

听她这么说，杨开不由地想起了通玄大陆。

两者有很多相似的地方，都是位置及其偏僻，但是幽暗星明显要比通玄大陆好一些，人家最起码知道星域里的情况，而通玄大陆就是一个完全封闭的世界，连探索星域的资格都没有。

在茫茫星域中，如通玄大陆和幽暗星这样的存在，绝对不是特例，很有可能在不知名的角落里，还有很多这样的修炼之星。

一时间，杨开竟对这个女人生出了同命相连的感觉，想了想道：“其实你比我的情况要好多了。”

“哪里好了？”妩衣不解。

“你知道我出身的是什么地方？我出身的那块土地，实力最强的只有入圣三层境……”

妩衣的小嘴圈成了圆形。

“不相信？”杨开笑了笑，“但这就是事实，我们甚至不知道星梭，不知道战舰，不知道星域中还有其他的修炼之星，我们坐井观天，以为入圣三层境便是武道的顶峰，若不是我无意中得到了一件星梭，也没本事来到这精彩的世界，但是那块土地上除了我之外，已经没人能进入星域了，他们依然还在那块大陆上无知地活着。”

妩衣怔怔地望着杨开，好半晌才道：“你们真可怜。”(未完待续。)

第一千零九十六章 金色长矛

? 战舰外，秘宝和武技的光芒耀人眼帘，种种不同属性的力量由那些武者释放出来，轰进密密麻麻的黑岩兽群。

即便黑岩兽的皮肤坚硬无比，也承受不住这样狂暴的攻击，才只是一轮的扫荡，便有二十多只五六阶的黑岩兽被打成了碎块。

战舰上的武者行动很有规律，呈现出一种抱团的方式，他们不会单独地冲出己方阵营去寻黑岩兽的晦气，而是在妩衣的指挥下，统一行动，妩衣指哪，他们就打哪。

他们的人数不多，只有五六十个而已，与庞大的黑岩兽群比较起来显得是那么微不足道，只能用这种方法来取得些优势。

杨开的耳畔边响起了祈祷声和呐喊助威声，那是留守在战舰上的人在为自己的同伴加油打气，他们的修为境界是所有人当中最低的，没资格参与这样的战斗，只能留在战舰上，维持战舰的运转。

一声惨叫传来，一个入圣三层境的武者第一个被冲过来的黑岩兽撕成碎片，瞬间阵亡。

立刻有人填补了他的位置，将那只黑岩兽逼退，下一刻，便有十数道攻击打来，将那黑岩兽击杀当场。

妩衣的调度很有规律，也很有效，看的出来，他们已经不是第一次应付这样的战斗了，每个人都经验丰富，如果这样的情况一直持续下去，即便妩衣这边人数很少，他们也能取得最后的胜利。

但是杨开却敏锐地察觉，在外面战斗的所有人都在担心着什么，似乎知道黑岩兽下一步会有什么样的动作，而那种事并非他们能够抵挡的。

又是一声凄厉的惨叫传出，阵型最外围的一个武者被几只黑岩兽冲到身边，一阵啃咬，手骨脚骨都被咬碎了，成为第二个死亡的人。

那些黑岩兽在咬死武者之后，也不去吞噬他们的血肉，反而将血肉从嘴中吐了出来。黑岩兽只吃矿物，不吃血肉。

咻咻咻……

一道道碧绿的液体忽然从黑岩兽口中喷出，一刹那的功夫，妩衣等人四面八方都被这种碧绿的液体包裹了。所有人都神色凛然，在妩衣的指挥下迅速避开。

一个不小心被碧绿液体沾染上的武者惨叫着，身上居然冒起了一阵烟雾，那穿戴在胸前的一件威风凛凛的宝甲迅速被消融，连肉身都被腐蚀。只剩下累累白骨。

这碧绿的液体分明具有极强的腐蚀性！

杨开变色，不由地为妩衣等人担心起来。

如今他的实力还没完全恢复，顶多只能发挥出一个入圣三层境武者的水准，妩衣等人若是战败，战舰被毁的话，那战舰上的所有人都得遭殃，到时候能在这茫茫兽群中生还的恐怕为数不多。

杨开忽然觉得自己应该做点什么。

咚咚咚……

一连串闷响从舰身上传来，杨开看到那些黑岩兽居然避开了妩衣等人所在的位置，跳到了战舰上，兽口中喷涂出那碧绿的液体。开始腐蚀舰身，然后啃咬战舰。

如春蚕吃桑叶般的咔嚓嚓的声响传来，密密麻麻，让人不由地脊梁骨发冷。

妩衣等人也不抱团了，三五成群，紧随着那些黑岩兽，纷纷跳上战舰的舰身，奋勇杀敌，保护战舰的安全。

不断地有人死亡，每个人身边都围聚了几十只黑岩兽。

余锋联合着另外三人守护在妩衣身边。与她一道挥洒自己的圣元。

妩衣修炼的是火属性功法，挥舞着手上的几只圆环，如水蛇般舞动着曼妙腰肢，一团团火焰汇聚成长龙般的攻击。让那些黑岩兽颇有些投鼠忌器，不敢轻易上前，少数几个靠近的黑岩兽全部被她绞杀。

它们似乎很惧怕火。

更多的黑岩兽注意到了这边，快速地朝这边冲来。

余锋等人拼尽了全力，也阻挡不了兽潮的涌动，更何况。这一群黑岩兽中，还有几只七阶的存在。

七阶妖兽，就等于是武者的圣王境，其中两只七阶黑岩兽缠着余锋，另外几只纷纷迎上其他守护在妩衣身边的武者，让他们分身无暇。

妩衣手上的圆环爆发出更强烈的火焰气息，轰击在一头气势汹汹冲来的七阶黑岩兽身上，火光溅射，那黑岩兽痛嚎地后退，却没有被击杀。

黑岩兽皮糙肉厚，防御力极强，妩衣能杀死五六阶的，却没办法在短时间内让七阶黑岩兽毙命。

受了火焰的攻击，那黑岩兽似乎变得暴怒无比，张开血盆大口，口中满是不规则的锯齿獠牙，隐隐还可以看到碧绿的腐蚀性酸液在口腔中聚集。

它躲在另外几只同伴身后，趁着妩衣手忙脚乱之时，朝她的腰身去咬去。

只要这一口咬实了，以黑岩兽的咬合力和那酸液的腐蚀力，妩衣不死也是重伤。

她看的清楚，却没办法抵挡。

余锋等人也是睚眦欲裂，却无法抽手援助。

一股绝望从心头升起，妩衣神色凄然，眼睁睁地望着朝自己咬来的七阶黑岩兽，无可奈何。

就在此时，一滴金色的光芒忽然在她面前出现，那金芒出现的毫无征兆，一点痕迹都没有，金光乍现的瞬间，就化成了一柄长矛般，矛身上传来耸人听闻的能量波动，那力量之强让所有人都变了脸色。

长矛以迅雷之势，轰向张大了嘴巴的七阶黑岩兽，摧枯拉朽地在它的脑袋上破出一个大洞，将它整个脑袋都轰碎了。

金色长矛余势不减，一连贯穿了十几只威风凛凛的黑岩兽，那些皮糙肉厚的妖兽竟没有哪一只能抵挡它的攻击，无论五阶还是六阶，纷纷爆成一团血雾，消失在众人的视野中。

目瞪口呆的余锋忘记了自己的危险，傻傻地看着朝自己迅速接近过来的金色长矛，内心深处泛起一股冰凉之意。

他觉得自己死定了。

但让他惊讶的是，那根金色的长矛宛若有灵性般，冲到他面前的瞬间忽然转了个弯，擦着他的身体掠过，将他背后的一只黑岩兽吞没。

一群人茫然四顾，全都一头雾水，不知道这支金色长矛是谁弄出来的。

妩衣更是四下寻找，本来必死的局面被这支金矛化解，让她逃过一劫，心有余悸地张望，俏脸上满是疑惑。

她想找到这杆长矛的主人，她根本不知道自己的手下中居然还有这样厉害的角色，单是这样一杆长矛，就足以让那个手下成为家族的主力。

妩衣自然有这种手段的武者的价值。

她找了好一会，也没发现什么可疑的人，蓦然，她看到了战舰的某一处，站在窗户后面的杨开，杨开正冲她挥动双手，不知道在说什么，不过从他紧张的神态和口型中，妩衣还是推断出他在给自己等人加油。

妩衣摇了摇头，没去过多地关注杨开，一边联合抽出手来的余锋等人向黑岩兽再次发起进攻，一边悄悄地观察那金色长矛。

自这杆奇怪的金色长矛出现，战局似乎转变了。

本来落入绝对下风的武者群就如打了鸡血般，愈发不要命地催动自身力量，竟逐渐地扳回了劣势。

金色长矛在战场中游动，宛若有着自己的生命，有自己的眼睛，每一次攻击，都会击毙好几只黑岩兽，每一次突击，都能救下一个武者的性命，时机把握的相当之好。

所有人都发现了这杆奇特的金色长矛，认识到了它的凶猛，有精明者躲在长矛后面开始捡漏，猎杀那些受伤的黑岩兽，妩衣也很是聪明，当机立断，下达了让众人紧随在长矛后面进攻的命令，这是一杆无坚不摧的长矛，有它在前方开路，黑岩兽群被杀光只是时间问题。

跳上战舰的黑岩兽逐渐地被清理干净，黑岩兽群似乎也察觉到了来自长矛的威胁，汇聚到一处，虎视眈眈地朝这边望来，却不敢随意地发起进攻。

妩衣也举手示意，让众人休息片刻。

他们的人数实在太少，黑岩兽群还有好几百只妖兽，贸然地冲进去必定会有伤亡出现。

场面一下子僵持住了，黑岩兽群投鼠忌器，不敢上前，妩衣等人也按兵不动。

僵局还是由金色的长矛打破，也不知道怎么回事，金色长矛上忽然传出让人惊骇的能量波动，原本只有三丈长短的长矛急骤变长变粗，眨眼的功夫便成了一支长达五十丈的巨矛。

那巨矛莜一晃动，突兀地消失在了众人的视野中，就好像它从来都没存在过。

就在所有人寻找巨矛踪影的时候，黑岩兽群聚集的位置处，一团金色的光芒爆开，那金芒笼罩了偌大的兽群，许许多多的五阶六阶妖兽瞬间消失，如被蒸发了般不见踪影，就连那七阶黑岩兽也开始嚎叫起来，黑色的兽皮翻卷，从身上流出殷红的鲜血。

金芒消失，庞大的黑岩兽群缩减了很多，最起码有几十只黑岩兽在那金芒中死亡。

剩下的黑岩兽再也不敢停留，在几只七阶妖兽的带领下，屁滚尿流地朝远方逃遁。

一群武者怔怔地站在原地，直到目送黑岩兽消失在星空中，不见了踪影才忽然爆发出欢呼声，每个人的脸上都洋溢着浓浓的喜悦和劫后余生的庆幸。(未完待续。)

PS：

感冒中，鼻子都红了，鼻腔里面就跟有火在烧一样，应该是发炎了，吃了点以前剩下的消炎药，不知道明天情况如何。

求几张月票，聊以安慰！！！！

第一千一百零一章 炼器阁

? 杨开简单地将那山洞收拾了一下，寻觅了一个比较好的位置，算是自己的卧室。

旋即，他离开山洞，在这方圆千里的龙穴山中转了一圈，脑海中回想着各种用来聚集天地灵气的大阵。

这种类型的阵法，他接触过很多，以前在通玄大陆的天霄宗，在九天圣地，在悬空大陆鬼祖的住处，前几年在雨瀑星宗傲的地盘上，都见过这样的阵法。

既然决定留在这里，自然是要让自己有个舒适点的修炼环境才行。

杨开对阵法的研究不多，他知晓最多的是用来炼丹的灵阵，但是阵法一道，大道万千，殊途同归，长年累月的耳濡目染，他也知道该如何布置一个聚气灵阵的阵法。

这需要地利的配合，再辅以一些材料，通过种种手段布置，便能行成一个像样的阵法了。

龙穴山的面积虽然不大，但杨开发现这里的天然条件很不错，妩衣为自己寻找的那个山洞附近，有几座山峰存在，那几座山峰环绕在山洞四周，以它们为根基的话，可以很好地进行布置。

他一边在山野中游走，一边不断地回想着当初自己身为九天圣地之主的时候，大长老徐汇曾经跟自己说过的一些事情，其中就有圣地九峰，阵法奥秘的一项。

很快，他便有了些计较。

他没有回山洞处，而是直接去了五十里外的天运城。

天运城算是影月殿的势力，海克家族即便就在附近，也不享有对天运城的控制权，因为整座城池算的上很富有，根本不是一个外围的小家族能够霸占的。

海克家族只是在城中经营了几处营生，在过往的武者身上赚取些修炼物资罢了。

进了天运城，杨开发现这里人潮涌动，商铺遍地，论繁华程度丝毫不逊于雨瀑星或者水月星上的城池，甚至还犹有过之。

店铺的主人大多是影月殿的弟子。也有影月殿附属势力的人，他们在这里四海逢源，日进斗金，赚的盆满钵满。每一个店铺都是一颗摇钱树。

城门处没有设置收取晶石的守卫，影月殿允许任何人自由地出入这座城池。

杨开一路走来，兴致勃勃，步伐不疾不徐，在一间间商铺中游逛着。

很快。他惊奇地发现，在这座城池，甚至可以说是在整个幽暗星上，圣晶的价值比起其他修炼之星都要高很多。

比如说一瓶修炼用的温元丹，在别的修炼之星上需要三百块下品圣晶，但是在这里只需要两百块就行了。

价值五百块下品圣晶的东西，也只需要四百块左右。

与外界的隔绝，让幽暗星拥有自己的一套价值计算方式，圣晶的稀缺，让圣晶的价值变得更大。很少的圣晶便能换回很多东西。

杨开很兴奋。

因为他的黑书空间里，足足有四万七千多块上品圣晶，不同品质的圣晶之间的转换是一比五，也就是说，一块上品圣晶可以换五块中品圣晶，一块中品圣晶可以换五块下品圣晶。

换算下来，他足足有一百多万块下品圣晶，想买什么都可以。

他只买了一些需要用到的矿石和材料。

然后便兴致勃勃地去了一个叫炼器阁的地方。

任何一座城池内都有这样专门帮人炼器的地方存在，这一点不管是在通玄大陆，又或者是在星域内。只要是武者密集的城池，这种地方必然存在。

因为并不是每一个武者都会炼器的，他们在需要的时候往往会找技艺精湛的炼器师帮忙，这样一来。那些炼器师不但有练手的机会，也可以得到不菲的报酬。

天运城的炼器阁也算是影月殿的下属机构，里面坐镇的几十位炼器师大多数都是影月殿的人，也有一些是聘用的，这些聘用者获得酬劳之后会与影月殿分红，虽然得到的报酬会被影月殿分走很多。但是这样的人相对自由一些，可以随时离开，不受影月殿管辖。

杨开来到这里的时候，一下子被里面的热闹场景惊住了。

最起码有将近两百位实力高低不同的武者正在排队等候，等待炼器阁的那些炼器师帮自己炼制秘宝。

杨开才刚出现，便有一道道或冷或热的目光朝自己投来，有的人甚至还相当警惕，似乎生怕杨开会插队一样。

这幅场景不由地让他想起了当初九天圣地帮人炼丹时，九峰外的人潮，那个时候，许多人甘愿在九峰外等候一两个月甚至更久的时间，也要请求圣地内的炼丹师帮忙炼丹。

此时此刻，此情此景，杨开不禁有些体会到当初那些人的无奈焦急的心情了。

自己不会也要等很久吧？他不禁皱了皱眉头。

旁边走过来一个伙计模样的人，年纪不小，实力却不高，看样子是已经放弃了自身的修炼，只是在这里打打下手，赚取些报酬，维持生计。

他热情地递给了杨开一张东西，笑道：“自己看，自己选，有什么不明白的尽管问我。”

杨开狐疑接过，看了一会，赫然发现这张纸上写的居然是炼器阁内几十位炼器师的名字，以及他们的能力，收费标准，后面还有一个数字。

杨开问过才知道，那些数字表示的是有多少位武者在等候这位炼器师出手炼制秘宝。

他扫了一眼，发现最厉害的一个人，已经有三十几位武者在等候了，而这个人的最大能力是能炼制圣王级上品秘宝！

怪不得有这么多人有求于他，炼器师和炼丹师一样，都有着自己的一套等级制度，等级越高，就越能炼制出高档的秘宝或者丹药。

武者们寻找材料不容易，想要凑齐一件秘宝的材料，比凑齐一枚丹药的材料还要艰难，所以在选择炼器师的时候就会格外谨慎，宁选贵的，不选差的。

这个能炼制圣王级上品秘宝的炼器师收费不低，但他的等级摆在那，自然会引得那些武者趋之若鹜。

杨开的目光从那些炼器师的名字上一一扫过，很快停留在一个叫阳炎的炼器师名字上，皱着眉头仔细看了一会，才冲那伙计招了招手。

“客人选好要哪位炼器师负责炼制你的秘宝了么？”那伙计笑着跑了过来。

“这个上面的信息是不是不对啊。”杨开问道。

伙计依然笑嘻嘻的：“客人多虑了，咱炼器阁是影月殿的产业，这里面的炼器师大多数都是影月殿的弟子，他们的手段和能力都已经通过了影月殿的考核，价格公道，童叟无欺，绝不会有弄虚作假的嫌疑。”

杨开深深地望着他，将那张纸往他面前递去，指着上面道：“你看看这个，这个叫阳炎的家伙收费这么高，而且他还说自己能炼制虚级秘宝，为何没人光顾他？”

阳炎后面的数字分明就是个零，这就代表没人在排队等候他炼器，与他的清闲对比，其他的炼器师简直就是门庭若市，热闹非凡。

伙计神色古怪地笑了笑，开口道：“客人，是这样的，炼器阁的信誉保证只针对那些影月殿出身的炼器师，至于那些外来聘用的炼器师我们不保证他们提供的信息的准确性，恩，我们也没这么闲的功夫。这位阳炎大师来炼器阁的时候，我们也是这么告诉他的，不过他坚持说自己能炼制出虚级秘宝，客人若是觉得不可信，就不要选他，若是出现什么损失，我们也不会赔付，我们还有其他更多的炼器师可供选择。”

听这伙计一番话，杨开立刻明白，这应该算是影月殿在打压外来炼器师的一种方法。

炼器阁的信誉不对那些聘用来的炼器师做出保证，这样一弄，来炼制秘宝的武者就会有顾虑，基本都不会选择他们。

“其他的炼器师……”杨开眉头紧皱，缓缓摇头，其他的炼器师的日程都排的满满当当，最快的一个，估计也得十几天时间才行。

“客人赶时间么？若是赶时间的话可以把材料丢在这里，等炼制好了你再来取也可以。”伙计提出一个建议。

杨开没有回答，反而问道：“有人找这个叫阳炎的家伙炼过东西么？”

“有。”

“结果怎样？”

那伙计顿时脸皮抽搐起来，神色怪异，一副只可意会不可言传的模样，憋了好半晌才道：“客人，我还是建议你去寻别的大师炼制秘宝比较好，他们的收费也更加公道一些，不会像这个漫天要价。”

连这伙计对那叫阳炎的炼器师似乎都不太看好，这让杨开很是不解，不知道这个阳炎的技艺到底差到了什么程度。

正说着话的时候，一个魁梧至极的大汉骂骂咧咧地从一个房间内走了出来，杀气腾腾，手上提着一柄神光灿灿的大锤，看起来威风凛凛，一边骂着一边朝外走去，看起来恼火极了。

有人敢骂炼器师？杨开看呆了。

炼器师，炼丹师，都是身份尊贵，及其稀少的一群人，武者们得罪谁都不会得罪这两种人，因为无论是哪个武者都需要秘宝，需要丹药，得罪他们就等于断了自己的后路。

倒是在大厅内等候的那些武者似乎已经司空见惯，仿佛不是一次两次见到这样的场景，不但没人劝说，反而还饶有兴致地朝那边观望。(未完待续。)

PS：

今日两更，求月票，已经掉到十六名了，求月票支援。

第一千一百零四章 我也可以住在这？

? 天地间的灵气走向似乎有了些微妙的改变，山洞周围六座山峰包围的几十里地界正徐徐散发出一种无形的吸引力，将四周的天地灵气往这边聚集。

不猛烈，却连绵不绝。

余锋脸色一变，沉喝道：“你们布置的是聚灵阵？”

杨开含笑点头。

“厉害啊，不用圣晶也能布置出聚灵阵？”余锋大呼小叫起来，其他的武者也都一脸佩服地望着从远处飞回来的阳炎。

海克家族也有一些秘密的地方，那些地方灵气浓郁，专门用来给族中弟子修炼所用，但是那些地方的布置却花费了海克家族巨大的财力人力物力，需要用到相当多的圣晶和其他的珍稀材料来维持作用。

可龙穴山上的这个聚灵阵的布置，余锋等人都参与其中，并没有见到杨开和阳炎动用太多的材料，也没看到圣晶，这就有些匪夷所思了。

“这里的地形不错，如果地形不好的话也无法布置。”杨开随口解释了一声，“而且效果如何还有待时间的考验。”

杨开确实不知道这个刚布置出来的阵法效果到底怎样，或许会差强人意，不过此地只是他的一个落脚地，他并没有注入太多的心血，到时候就算效果不好也不会失望。

“时间……只要有足够的时间，这里就会成为方圆千里内灵气最浓郁的地方，而且随着时间的推移，这里的灵气会越来越浓郁的。”飞回来的阳炎倒是对自己的杰作充满了信心，“你们这里的武者很没眼光啊，这一片山野是很厉害的卧龙之地，你们居然不晓得利用。”

“卧龙之地？”杨开狐疑地望着她。

“特殊地形的名字。”阳炎随口答道，“解释给你听你也不懂，你只需知道这里很适合布置聚灵阵就行了，它叫龙穴山？”

余锋在一旁点头。

“恩，名字起的并非毫无缘由，只是没碰到识货的人。”阳炎小脸微仰。高傲的不得了，仿佛天底下就自己一个人识货。

杨开和余锋面面相觑，好一会，杨开才道：“你要不要把这里的事跟妩衣说一下？她说将这座山送给我了。她现在要是想收回的话，我也不介意的。”

“虽然我不方便代小姐做决定，但是我想，小姐送出去的东西是不会收回的。”余锋咧嘴笑着，“你安心住在这里吧。要是有什么需要，就来庄园处找我们，以后这里的灵气若是真的很浓郁，老子也要住在这里，到时候兄弟你别赶人就行。”

杨开笑着答应，表示随时欢迎。

余锋和一群武者这才浩浩荡荡地返回海克家族。

阵法已经布置完全，阳炎的工作也到此结束，按照之前的约定，杨开取出一百块上品圣晶递给她，算是她帮自己布置阵法的报酬。

阳炎毫不客气地接过。一块块圣晶地数着，眉开眼笑的样子很傻。

杨开摇了摇头，不再去理会她，转身来到山洞内，进了那唯一的石室中，将那聚灵七彩旗取了出来，按照一定规律布置在附近。

这聚灵七彩旗是在雨瀑星上从恒罗商会分会的那个中年妇人手上得到的秘宝，专门用来辅助修炼，效果好的出奇。

杨开之所以对阳炎的阵法不太上心，就是因为有这聚灵七彩旗的缘故。若是那阵法的作用不大，他依然可以通过这件秘宝聚集灵气，若是阵法有效果自然更好，双管齐下。到时候灵气聚集的速度会更快一些。

才刚布置好七杆颜色不同的小旗，阳炎就悄无声息的出现了，宽大的袍子将她整个人笼罩，蹲着身子，直勾勾地盯着其中一杆旗子，美眸中泛着一种别样的神采。看着有些吓人。

“你怎么没走？”杨开讶然。

“我还要给那个余锋炼制一件灵级秘宝呢，之前说好的。”阳炎快速地答了一声，然后用一种火热的目光望着杨开，急急问道：“虚级下品秘宝！你哪里弄来的？你只有入圣三层境的修为而已，怎么会有这么高档的秘宝？”

杨开皱了皱眉头：“别人送的。”

“要不要精炼？要不要我帮你把这七杆小旗子精炼一番？哎呀，里面有好多杂质，让我精炼一下，我能让它们的作用提升最起码一成半！”她的目光变得更火热了，甚至有些疯狂的味道。

杨开脸色一黑，他总算发现了，这个女人见到高档的秘宝就跟变了一个人似的，无论是什么样的秘宝在她眼中都是可以精炼的，而且都可以提升性能，也不知道是真是假。

杨开不知道她的本事到底如何，自然不会冒险，这聚灵七彩旗是他以后修炼的最大助力，哪会让她随便去精炼。

连忙摇头拒绝。

阳炎不由地露出失望的神色，小嘴也噘了起来，不满地嘀咕道：“你们都不相信人家的本事！你们都不愿意试试，怎么知道人家的厉害？”

她说的可怜极了，一腔热血付诸东流的模样，一边说一边还拿眼睛朝杨开瞄去，似乎期望他改变主意。

“你是不是没地方去？”杨开忽然问道。

“恩。”阳炎愣了一下，很天真地被转移了话题。

“没地方去的话就在这里找个位置住下吧，反正现在这里就我一个人。”

“我可以住在这里？”阳炎惊喜不已。

“先说好，不要有事没事来打扰我就行了。”杨开挥了挥手。

阳炎立刻跑了，不大一会功夫，杨开便感觉到在山洞的某一处，传来一股让他熟悉的力量。

那是阳属性力量的波动！

这女人修炼的是阳属性功法？杨开目露讶然之色，不过真不知道她一个炼器师修炼的是阳属性功法倒也不奇怪，奇怪的是她为什么会混的这么凄惨，无论是哪个炼器师或者炼丹师，只要投靠一个像样点的势力，就会得到很好的照顾，很高的地位，有美好的发展前途，但这女人分明穷困潦倒到极点了。

连余锋的灵级秘宝，她也答应炼制，只为了那五十块下品圣晶的报酬。

改天得好好问问，她是不是犯了什么忌讳被哪个势力给驱逐出来了，若真是如此，收容她也是一个麻烦事，得早点跟她断绝往来才行。

神念放开，很快，杨开便发现阳炎正在山洞的某一处，利用自己的力量融化洞壁，看她的样子是想弄一个石室出来。

也不去管她，杨开开始检查自己的物资。

自从进了淬体神池被那血红色的结晶包裹之后，杨开就没功夫查探自己当时的收获，直到现在才算清闲下来。

一枚枚空间戒被他从怀中取出，总共有三枚，分别属于死去的鬼彻，骆瑶和甘基。

鬼彻的空间戒内，有一颗雷属性的禽木，那是十阶妖兽雷鸾死后，一身精气神所化的结晶，树干上雷电缠绕，品质不凡，若是用来炼制秘宝的话，绝对能炼制出杀伤力巨大的雷系秘宝。

那几十片晶莹剔透，饱含雷系力量的树叶也是宝贝。

杨开看的欣喜，将这颗禽木收进了魔神秘典。

又从鬼彻的空间戒内取出一块紫色的硬壳，这是九阶妖兽赤尾紫甲蝎的硬壳，炼制一件防御秘宝也不错，继续收入魔神秘典中。

一件件东西往外拿着，一件件地收起来，杨开振奋不已。

那一趟冒险的收获，如今基本上算是被他一个人得到了。

除去被分配给纪平的一只赤尾紫甲蝎的大钳子之外，包括赤尾紫甲蝎的尾巴，种种内丹，各种妖兽身上的材料，如今都统统入了杨开的囊中。

除此之外，还有三人一路上采集到的无数药材。

他们本身倒并不是很富裕，原先放在空间戒内的一些秘宝档次也不高，杨开看不上眼，随手丢进魔神秘典便没再多关注。

收获很大，只是这些东西暂时派不上用场。

杨开忽然发现，若是阳炎真是一个合格的虚级炼器师，自己还真有要求她的地方。

最起码，那赤尾紫甲蝎的硬壳可以让她帮忙炼制成一件防御秘宝，这才是杨开想要的东西。

只是她的能力到底如何，还有待考验。

一日后，余锋又来了，从阳炎那里拿走了要她帮忙炼制的灵级秘宝，欢天喜地地离去。

接下来的日子，妩衣的那些手下们隔三岔五，三五成群地跑到这里来，带齐自己收集的材料或者带来自己的秘宝，让阳炎帮忙炼制精炼。

每个人都期待万分，每个人的要求都被充分地满足，阳炎也不知道哪里开了窍，再也不去擅作主张地改变武者们的秘宝形态或者档次，全部严格地按照他们个人的意愿帮忙炼制。

一时间好评如潮！

海克家族的人几乎都知道，在龙穴山的山洞处，有一位炼器师居住在那，虽然收取的酬劳贵了一些，但是手法却很不错，经她之手炼制出来的秘宝无一不精良无比，她精炼的秘宝也能提升至少两三成的威力。

杨开也不在意，因为他居住在山洞比较靠里面的位置，来求阳炎帮忙炼器的人打扰不到他。

唯独让杨开感到愤慨的就是这女人每一天都会找机会到自己这里来，眼巴巴地看着那聚灵七彩旗，一个劲地询问要不要精炼云云，虽然每一次都得到否定的答案，却乐此不彼，似乎觉得自己的诚意总有一天能够打动杨开。(未完待续。)

三更完毕，求月票

? ?

四更完毕，求月票

内容正在载入.......

也不知是不是实力变强的缘故，方自强倒没有出现使用狂裂斩过后七秒行动不能的情况。

此时的方自强自是不将这些东西看在眼里，金木水火土风雷光暗九大元素瞬间聚到长剑，然后用力一挥，一道七彩剑气自长剑延伸出去，化作一道长达数十米的剑罡，一眨眼便将敌人的攻击大部分击碎，即使有少部份漏网，击中方自强也不会造成什么损伤。

心中念头电闪，对方已经清醒了过来。

紧紧地跟随着四散的众人，挥舞兵器，鲜血，飞溅。

巨大的爆炸声，强烈的气流，剧烈的光芒，瞬间在身边出现。

方自强回头一看，小吉身上散发着淡淡的亮光，没有任何一记攻击能接近她身前三寸之内，而佳佳正带着甜美的笑容美美地睡在小吉怀里。

方自强恼火地朝后方一看，原来是那金甲人，估计他刚才用的是瞬移，所以才偷袭到自己。

方自强身形落入修真者中，一个横身三百六十度转弯，剑朝四周晃了一圈，直接让两个修真者转生，才朝小吉笑了笑：“我怎么说也是能让你叫大哥的人哪，怎么可能被这区区几个人给激怒呢？倒”

方自强心中有所悟，当即降低自己的攻击力量与速度，脚下用力，一个飞窜，入敌人之中，剑挥，剑舞，劈、砍、削、挑、刺、点、横、拦、抹，往昔种种剑技再次从手中出现。

方自强回头，便看到了小吉。

瞬间，剑气，子弹，光箭，小导弹快速向方自强等人袭来。

都是这系统提示框惹的祸，自己不是早就关掉系统提示了吗？一定是烂手表擅自将它弄出来的。方自强心想，没好气地选了否，然后运起天殛神功，气劲在身上一聚，然后迅速外射，数百道剑气从身上迸发，一下子将那群修真者轰了个七零八落。

一下子让他们的生命值去掉大半。

正想着，背后传来风声，想是那几个手腕被点中的修真者趁机攻击。

正看着，数百发飞机上的子弹在方自强分神的一刹那，统统打到他身上，然后一部飞机冲了过来，驾驶员使用了一个传送卷轴传送到另一个地方，而飞机却撞到他身上，瞬间爆炸，轰掉了三千多滴血。

对方发现了不对头，数个飞着的人大喊：“退开，地面上的人都给我退开！”

隐约中，方自强似乎听到对方有人在叫：“小心别伤着那女孩。”

剑速不快，但每一剑挥出，都有一个敌人被分成两截。

说着，看看那些修真者与飞机，小吉又道：“大哥，那些修真者和飞机就交给你了，我在一旁观看，可以吗？”

方自强一怔，用密线传音道：“谢谢你提醒我，小吉。刚才杀得太兴起，如果不是你的劝阻，说不定会走火入魔呢。”

方自强哈哈一笑：“求之不得！”

金甲人大呼：“攻击！”

小吉左手抱着佳佳，右手轻点，一道道气流在指尖激射而出，速度不快，但每道气流都十分精准地命中敌人的致命之处。

那些无法飞起来的人一听，赶紧朝四周散去。但方自强又怎么肯轻易他们，反正杀一个是杀，杀两个是杀，杀数百数千也是杀。

方自强的内功自动运行，一下子将气流逼出，但还是损了一千多滴血，又两架飞机自杀式地冲了过来，一个前避不及，挨了六千多的血。

一个红色的火球从天而降，一下子掉在方自强前方数十米处，一阵巨大的爆炸声，落地的火球化作火焰朝四方激射，瞬间将那群逃散的人烤成了黑炭。

就在这时，方自强面前突然跳出一个大大的显示框，上书：“玩家天殛贱人，您已达到晋升为仙族的标准，请问现在是否要晋升为仙族？”下方分别是一个“是”字与一个“否”字。

话声未落，便是一颗导弹飞了过来。

小吉淡淡一笑：“那是大哥对新力量尚未完全掌握，不用多久就好了。”

几个大概也是学剑的舞剑冲了过来，方自强不屑地长剑前伸，一下子全点在那些人的手腕上，正得意之际，心中一阵警觉，急速侧身，一支金光闪闪的长枪自背后刺来，自肩头堪堪划过，一股灼热的气流从肩头渗了进去。

正说着，心中警觉，当即朝前加速，然后凌空转身，便瞄见那金甲人，一招以前只用过一次的“狂裂斩”使出，左砍右砍上砍下砍斜砍逆砍横砍倒砍，连速八剑快速点在金甲人的胸口，一连爆出了，，，滴血，然后身子腾空而起，像陀螺一样横空一千零八十度转弯，长剑横砍，连续三剑都砍在对方咽喉，分别去了，11800滴血，接着身形在半空突然一顿，长剑挽了个剑花，剑上寒光一闪，由上而下一劈，砍在紫狼头上，去掉他23600滴血，由于狂裂斩的百分之百逼退效果，一下子将金甲人砍飞，整个人被轰出城外，不知掉到哪个角落。

号令尚未完全发出，所有人都已经出手了。

小吉瞬间给方自强身上加了几个辅助性法术，然后道：“大哥，你现在的实力足以完全消灭对方，不过依我看来，如果你能将大部份力量移到防御上，然后多利用剑术跟他们战斗，这样对以后的发展更好。”

方自强身形一展，长剑的划，将导弹剖成两半，伴着随之而起的火焰，方自强冲向那群修真者，但不等他冲过去，那些修真者便已将他团团围住，那些修真者快速祭起飞剑飞梭之类的法器灵器，一时间，光芒四耀，然后又是风又是雷，又是冰雹冰锥，又是圣光黑雾，种种法术攻击袭向方自强。

小吉道：“大哥，可以了，我们还是对付这些修真者吧！”

也许砍人飚血比砍飞机更过瘾吧，方自强冲入人群中，如虎入羊群，大肆虐杀，而空中的飞机却因投鼠忌器，不敢向方自强攻击。也许它们的使命只是用来耍威风而已。

方自强微微一笑，那支耐久度变态得要命的长剑快速闪动，kao着灵活用剑，每秒种五千多剑的速度将那些子弹光箭剑气导弹统统挑飞。

方自强快速向上一飞，后翻，下沉，左手拇指一个黑暗球，食指一个火球，中指一个水球，无名指一个圣光球，小指一道“风杀流波”，右手长剑快速连点，击出数十道剑气。这些攻击，全让那些偷袭他的修真者全盘接收了。

“太好了。”耳中传来小吉的声音：“大哥，我还担心你会不冷静了呢。”

他一挽剑花，朝小吉道：“小吉，你看大哥我这招怎么样？帅吧！”

方自强一听便明白了，自己本来就擅长剑术，正应该多多发扬自己的特长。如果此刻肯趁机多练习剑法，对自己控制力量，以及元素能量的精细运用将有着不可估量的帮助。

方自强渐渐杀得兴起，剑法越来越趋简单，每一剑使出，都比以前要直接得多，没有多余的花招，就是用非常快的速度点向敌人的咽喉，心口。

但见她右手一扬，建筑物后一个握着机枪在扫射的敌人胸口便出现一个洞，向后倒去。接着食指一点，空中一飞机的油箱登时爆炸，飞机化为一团火焰。

┃诺秋网┃请记住我们的网址：谍中谍,碟中谍，

四更完毕，求月票

||

小提示：按回车[Enter]键返回书目，按←键返回上一页，按→键进入下一页。读武炼巅峰,请记好我们的地址:,下载武炼巅峰请到

《武炼巅峰》文字章节为转载作品，所有章节均由网友上传，转载至只是为了宣传本书让更多读者欣赏。

第一千一百二十一章 滚下去

? 仇渊以为徐至深亲自到来，定会立刻出手击杀杨开为少爷报仇，哪里想到徐至深让他迎战？

望着那朝自己浅笑，似乎大有深意的青年，仇渊惊恐地大叫一声，在众人目瞪口呆的注视下，转身就跑。

他根本不敢与杨开对阵，因为那样做必死无疑，所以他果断地跑了。

一地的眼珠子乱蹦，来的这二十多人中不但有徐家的武者，还有一部分是海克家族的，除了妩衣担忧地望着杨开，心思急转该如何化解这场危机，其他人都是在看戏而已。

可是现在，好戏是看到了，却不是他们想的那样，这让他们有些无法接受。

就连那徐至深也愕然了一瞬，不过很快，他的脸色变得更加阴鸷，随手一道圣元挥出，那圣元凝结出一条绳索的形状，迅速无比地将逃窜的仇怨捆绑起来。

徐至深又是一声冷哼，那绳索上绽放出明亮的光芒，恐怖的能量波动从那边传出，在仇渊惊恐的大叫声中，绳索深深地勒进了他的体内。

一阵咔嚓嚓，骨头碎裂的声响传出，血腥味瞬间弥漫开来，神色惊恐无比的仇渊宛若得到了解脱般，双眸中的恐惧渐渐消散，一起消散的还有生机，然后碎成了一堆烂肉。

他心中无斗志，一心只想逃跑，再加上境界滑落，也没想到自家的长老会痛下杀手，所以根本来不及反抗。

“胆小如鼠！”徐至深恼羞成怒地低吼，他不明白仇渊为何如此，但是面对一个实力只有入圣三层境的青年居然不战而逃，实在是丢尽了徐家的脸面，让海克家族的人看了笑话。

他自然不会手下留情。

“也罢，老夫亲自出手便是！”徐至深往前跨出一步，冷冷地望着杨开：“老夫倒要看看，是谁给了你与我徐家作对的胆量！”

他这话意有所指，跟随过来的海克家族的几位长老都皱了皱眉，心中虽然不喜。却也没有表态的意思。

他们要是有什么表态，那就意味着是海克家族给杨开在撑腰了，搞不好会引起两家的仇怨，为了一个不知来历的小子。海克家族可不会这么做。

“徐前辈且慢！”长老们无动于衷，妩衣却连忙喊了一声。

海克家族众人都有些不满地看了她一眼，徐至深更是冷笑地望着她：“丫头有话要说？”

“妩衣，这里没你的事。”不等妩衣说话，一个黄衫老者便冲她打了个眼色。

妩衣当没看到。担忧地望了杨开一眼，这才朗声道：“徐前辈，杨开是我的朋友，而且我知道他不是什么喜欢惹是生非的人，这其中是不是有什么误会？”

“他不喜欢惹是生非，难道是我徐家的人惹是生非？”徐至深神色一戾，“误会？将天泽重伤变成白痴，也是误会，丫头，你倒是给老夫说说。这是个怎样的误会，若是不说出个道道来，就算你是海克家族的人，老夫也不会善罢甘休！”

“徐老兄，不要拿我海克家族说事，这与我们没有关系！”那黄衫老者哼了哼，心中对妩衣和杨开愈发不满了。

妩衣咬了咬牙，道：“前辈，据我所知，上次是徐天泽带人来这里。要对阳炎姑娘不利，杨开才出手反击的吧？”

事情的大概经过，她在家族的时候已经听徐家来人说过了，但是其中疑点重重。漏洞百出，先不说杨开一个入圣三层境的武者如何能在仇渊的保护下重伤徐天泽，就说仇渊为何当时不替他们家少爷报仇雪恨？反而要回到徐家拉来这么多实力高深的帮手？

妩衣以为这是徐家自导自演的一场戏，至于目的她还没想明白。

而徐至深出手击杀仇渊，也让她很迷茫。

但无论如何，她也不能坐视杨开被欺负。

“是又如何？”徐至深冷哼。“天泽是我徐家少爷，能看上她一个小姑娘是她的福气，不知珍惜也就罢了，居然还敢反抗，简直不把我徐家放在眼中。”

“这算是什么道理？你徐家看上什么人，别人就必须顺从么？”妩衣也有些恼火了，不为别的，只因为阳炎是个女子，她也是女子！她最看不惯那些恶少狗仗人势，欺男霸女了，这世上有许多清白的姑娘，就因为徐天泽这种人被糟蹋了。

先不说徐天泽是不是杨开打成白痴的，就算是，妩衣也只会高兴他替天行道。

徐天泽神色一冷，眉头皱了起来，望着那黄衫老者道：“巴兄，你海克家族执意要插手此事？”

巴青岩同样表情恼火，闻言瞪了一眼妩衣：“滚下去，这里没你说话的地方！”

妩衣咬着银牙，一言不发。

巴青岩这才看向徐至深，淡淡道：“徐兄直管动手，老夫还是那句话，此事与我海克家族毫无关系，这个青年听说只是妩衣在外结实的一个无名之辈，并非我海克家族的人。”

“那就好，我也不想徐家和你海克家族发生什么摩擦，既然巴兄这么说，那老夫就不客气了。”徐至深满意地点点头，两家的势力相当，但是如果海克家族真的要袒护这个年轻人，徐至深还有些难办，顶多也就是向海克家族宣战，到时候绝对是个两败俱伤的结果。现在巴青岩言明不插手，自然让他没了后顾之忧。

“不准动手！”妩衣一下子就窜到了杨开面前，“他是我朋友！是我让他住在这里的，现在发生这种事，不管谁对谁错，都有我海克家族的责任，巴长老，你若真的坐视不管，传扬出去，那就坠了我海克家族的名声，到时候……”

“放肆！”巴青岩气的浑身发抖，他都已经声明此事与海克家族无关了，没想到身为家族嫡系的妩衣居然在这种敏感时刻站出来，说出了这样敏感的话，一个不好，就真的会让两个家族产生间隙，这无论如何都不是家族希望看到的。

“小小妇人，以为自己有些资质便无法无天了么？你是不是忘记家族的家法为谁订制的？念你年幼，现在给老夫滚回来，老夫可以不追究你的口不择言，否则的话，家法伺候！”巴青岩怒不可揭。

听到家法两个字，妩衣的娇躯似乎颤抖了下，俏脸上闪过一丝惊恐。

国有国法，家有家规，每个家族，每个势力都有自己的一些规则，一旦触犯，那种惩罚绝对能让人生不如死，甚至比对待敌人还要残忍。

海克家族的家法就是这样。

一旦被执行，那下半辈子就完了。

惊恐只是一瞬，妩衣的表情立刻坚定起来，摇了摇头，凄声道：“杨开是我朋友，你们不能这样对他，大不了……大不了我赔给你们损失就是！”

最后一句话，是对徐至深说的。

“损失？”徐至深冷笑连连，“我徐家一个少爷被打废，你拿什么来赔，你赔的起？巴兄，你们海克家族就是这样教育家族弟子的？一个小丫头也能插手长老的决定，真是太没教养，太不像话了！”

巴青岩深吸一口气，怒容满面道：“我家的事，还轮不到你来指手画脚！你先等一会，我处理这泼妇再说。”

这般说着，冷幽幽地望着妩衣，开口道：“给你两个选择，一个是现在闭嘴，滚回家族领受家法处置，另一个就是老夫出手，亲自带你回去，你自己选吧。”

妩衣脸色一白，万没想到事情会发展到这种程度。

她是女子不错，但是自身资质在海克家族中的年轻一代也是数一数二的，所以家族倒是一直对她大力培养，感念家族的恩情，她这些年也不断地为家族做贡献，一点也没觉得自己是个女人，迟早都要嫁人。

就说上一次离开幽暗星去星空中采矿，家族那些男子没一个人敢去，最后还是她主动站了起来，挑起大梁，带领余锋等人，开赴星空。

足足一两年的时间，才满载而归。

这期间，几度生死，死掉的弟子将近一半，她本人也是好几次险死还生！但是采集到的矿石却在刚抵达幽暗星的时候就被人抢走了。

而家族对此却是连个屁都不敢放，回来的人也没得到多少赏赐，最后还是妩衣自掏腰包，给余锋等人补偿了一下。

回想自己对家族做出的种种贡献，再看看自家长老对待自己的态度，又看到那几个同辈的堂兄眼中的幸灾乐祸之意，妩衣忽然间有些心灰意冷。

她知道这一次的事，自己确实不应该插手，但她不能对杨开坐视不理。

杨开是她带回来的，是她安排在龙穴山居住的，两人之间还有约定……

她忽然明白，自己在家族中的地位没有想象中的那么重要和牢固，这种事若是由那几个男子闹出来，家族的长老多少也会周旋一番，因为他们才是海克家族未来的继承人，他们才是家族的希望，自己只是个女子，早晚会离开家族。

长老的话已经放出来了，无论做出那种选择，都必定会面临家法的惩罚。

妩衣的未来一片黑暗！

她不由地流下了泪水，不是因为自己的未来，而是觉得自己这些年的付出有些太一相情愿，为自己的坚持和努力而感到不值。(未完待续。)

第一千一百五十八章 脑袋发热的葛熊

? 杨开心绪飞扬的时候，那高台上，美妇拍卖师已经开始主持拍卖第一件虚级下品秘宝了。

因为流炎沙地的缘故，因为虚级秘宝的稀少，所以即便聚宝楼将十二件秘宝一次性拿出来展览，也依然阻挡不住各大包房里强者竞拍的热情，反而更加刺激了他们势在必得的决心。

虚级秘宝下品秘宝只有十二件，卖完就没了。

杨开听到了雷台宗方天仲竞拍的沉闷叫价声，也听到了战天盟曲长风的潇洒加价的得意，更听到了琉璃门尹素蝶婉转如银铃般的声音，更有其他势力青年俊彦的争夺声，这些后起之秀似乎都想买点虚级下品秘宝防身，为进入流炎沙地早做准备。

起拍价十万圣晶的虚级下品秘宝，一下子就被抬升到了六十万，加价的声音依然不绝于耳。

杨开忽然发现自己低估了幽暗星这些大势力大财主们的购买力，更低估了虚级秘宝在这里的珍贵程度，他本以为一件圣王级上品三五万圣晶，虚级下品应该能卖个二三十万左右就差不多了。

可是事实根本不是这么一回事。

虚级下品和圣王级上品虽然只差一个档次，但那价格全是有着天壤之别。

仔细一想，杨开明白了。这些大势力其实不缺乏购买力，多年的积攒让他们拥有了大量的圣晶，他们缺乏的只是看到好东西的机会，一旦出现，就算花费再多的圣晶，他们也不会心疼。

虚级下品秘宝就是这样的好东西，在幽暗星上，炼器师最高的等级正好是虚级下品，但是他们不可能像阳炎这样每炼制一件秘宝都必定能成功。

如炼丹一样，炼器师在炼制秘宝的时候也有很大的机会会损坏，一旦损坏，不但炼制不出什么秘宝。连原材料也会全部损失。

原材料的损毁几率很大，自然造就了虚级秘宝的价格居高不下。

那第一件虚级下品秘宝很快就突破了百万圣晶的价格，叫价的人虽然渐渐少了许多，可依然还有人在斟酌着加价。

杨开本想看看这秘宝能卖到多少钱。忽然神色一动，低声对阳炎和妩衣道：“我出去一趟，马上就回来。”

两个女人愕然地望了他一眼，也没多问，只是轻轻点头。

杨开迅速离开了丙十三号包房。径直地走出了聚宝楼，在聚宝楼对面的一个店铺里流连了一会儿，这才不着痕迹地涌进左手边的人潮之中。

他虽然一直在关注拍卖会的进展，但也没有放松对那个之前拍到残图的武者的观察，那十二件虚级秘宝的出现，让拍卖大厅里的气氛变得高涨，趁着大多数人的注意力被虚级秘宝吸引住的时候，那个得到残图的圣王一层境武者居然悄悄地离开了拍卖大厅。

显然他觉得这是个很好的脱身机会！

之前他花十万圣晶，坚定不移地抢到了那残图，已经吸引了很多人的主意。若不是害怕吸引更多人的目光，他早就走了。

不过现在走也已经晚了，他这样的武者根本就不应该去抢那张残图。

杨开的神识堪比返虚境强者，想要监视这样一个人自然轻松无比，绝不会让他脱离自己的视线，而且杨开还发现有不少人抱着跟自己一样的打算，在自己离开聚宝楼之后，一个又一个武者悄悄地退场，全都尾随在残图主人的身后。

杨开好一阵无语，他本以为除了自己没多少人会关注那个武者。可现在一看才知道，不是人家不关注，而是大家都在悄悄地关注。

这些人背后的势力明显认为那残图主人拥有的残图不止一张，一旦有两张残图。说不定就能得到有用的线索。

杨开脸色一黑，虽然没什么好办法去抢残图，可让他就这么放弃也不可能，毕竟阳炎那里确定是有一张残图的，暂且只能走一步算一步，朝天运城外行去。

那残图的主人虽然一路上刻意地隐蔽自己的气息。努力让神色如常，但他一个小小的圣王一层境，哪能逃得过众多高手的眼线。

一炷香后，他离开了天运城，紧接着，一道又一道人影先后跟了出去。

杨开落在了最后方，虽然有不少人的神识扫到了他，其中不乏返虚境，可谁也没有在意杨开这个小角色。

天运城西边五十里，落马坡。

这里一片荒凉，山丘怪石林立，再往前走，就是一片乱石林了，那里绝对是杀人越货的好去处。

葛熊不是没注意到有人在追踪自己，但就算他注意到了也没有办法摆脱，因为他清楚地知道这些人为什么会盯上自己。

他的双腿在打颤，脸色发白，恨不得狠狠地抽自己几巴掌。

这一次聚宝楼在天运城举行拍卖会，他好不容易从朋友那花了大价钱买了一张入场的牌子过来，也将自己这么多年积攒的圣晶全部带上，就是准备在拍卖会上买一件好东西，提升自己的实力。

可是好东西没买到，居然鬼使神差地买了一张破残图回来，天知道自己当时怎么就脑子充血，喊出了十万圣晶的高价。

那可是他全部的积蓄，也是他祖祖辈辈几代人的积累。

若是再给他一次机会，葛熊发誓，自己绝对不会去趟这趟浑水，那破残图谁爱买谁买，自己反正是不会买的。

可惜啊，现在无论怎么后悔也已经晚了，走在落马坡上，葛熊感觉背后凉飕飕的，好似四面八方有无数双眼睛盯着自己。

他连祭出星梭远遁的心思都不敢生，他肯定，一旦自己拿出星梭，下一刻就会死在这里。

抬首看到十里外的乱石林，葛熊顿住了步伐，不敢再走了，走到那里，同样也是个死！

一阵风拂来，吹动了葛熊的衣衫，猎猎作响，葛熊本就崩的及紧的神经终于到了极限，噗通一声跪了下来，迎着狂风哭天喊地地大嚎起来：“诸位前辈绕了晚辈一命吧！晚辈一时糊涂啊，不应该去买那什么残图，你们绕我一命吧，我才刚突破圣王境，还不想死啊！”

风的呼啸将葛熊的哭喊吹的有些走音，让这荒凉之地更添一丝阴森诡异。

四面八方没有动静，葛熊知道那些人不是在怕自己，而是顾忌彼此！

他再也无法忍受，连忙从自己的空间戒中将那残图取了出来，高举在手上，随风招展，继续高呼：“残图就在这里，诸位前辈若有想要的，尽管来拿吧，不要取晚辈性命就好！”

虽然还是没人出现，但葛熊分明察觉到，一道道无形的威压从四面八方激射而来，统统都在他手上的残图扫了一圈，很快又收了回去。

葛熊继续大嚎地哭喊求饶，半晌后，他再次高声喊道：“诸位前辈，我把这残图放在这里了，你们谁想要想拿，晚辈先行告退好不好？”

依然没人答话。

葛熊连喊三声，这才自欺欺人般的道：“你们没意见，那晚辈就走了。”

这般说着，就把手上的残图放在地上，拿了一块石头压好，缓缓站起。

他一转身，忽然看到一个青年站在自己身后，吓得葛熊噗通一身又跪了下去，那青年一身宝甲光晕流转，一看就不是什么普通人，最让葛熊惊恐的是青年背后站着两个神色冷峻的高手，从这两人透露出来的气息推断，这必定是两位返虚境的强者。

“你当这里是拍卖会，喊三声就成交了？”青年冷笑一声。

葛熊连忙摆手道：“不敢不敢，这位少爷说笑了，可是我在这里喊了半天也没人理我啊，这位少爷，残图我就放在这里了，你若想要，尽管拿去，只要别杀我就行。”

“你没资格跟我讨价还价！”那青年不为所动，示意身后的强者去将那残图拿起。

他本不想这么早出来，因为这落马坡上最起码埋伏了三十多人，但眼看这胆小如鼠的圣王境武者真要离开，他还是没按捺住，第一个走了出来。

他身后的一位返虚境走上前，将残图拿起，检查了一番点点头道：“是拍卖会上出现的那张。”

一边说着，一边将残图递给了青年。

青年接过，随手就丢进了空间戒，望着葛熊道：“把你的空间戒给我看看！”

“啊？”葛熊愣了一下，似乎第一次碰到打劫，虽然心有不甘，却也不敢反抗，乖乖地将空间戒取下递给了那青年。

青年用神识在空间戒内一扫，脸色顿时阴沉下来，怒喝道：“你没有别的残图？”

“我没说有啊……”葛熊弱弱地辩解。

“混账！”青年大怒，一脚踹在葛熊的肚子上，将他踹到在地，咬牙道：“你没有别的残图，为什么要竞拍？”

“那很漂亮的女人不是说残图中蕴藏了惊天的财富，顶级的功法和秘宝么？”葛熊委屈死了，正是因为听信了那美妇拍卖师的话，他才脑子一热出了十万的价钱。

“她说你就信？”青年神色一戾，沉喝道：“而且你以为凭借这样一张残图能找到线索？”

葛熊轻轻地点点头，一副理所当然的模样。(未完待续。)

第一千一百六十章 打龙鞭

? 这一男一女在影月殿中的地位身份显然不低，要不然也不可能坐在钱通身边。

旁边站着的另外几位年轻弟子在望向他们两人的时候，都隐约有些羡慕的意思。

“钱长老，您跟颜管事关系不错，知不知道这压轴品到底是什么？”其中一个站在旁边的女弟子好奇地开口问道。

钱通神色严肃，似乎没有听到那女弟子的话，见他这幅模样，众人都不禁屏住了呼吸，愈发觉得那压轴品不同凡响，长老肯定是知道一些内幕的，要不然也不会露出这么凝重的神色。

“罗庆！”钱通忽然喊了一声。

“弟子在。”一直守在一旁的罗庆连忙上前。

“你筹集了多少圣晶过来？”

罗庆连忙恭敬地答道：“弟子谨遵长老吩咐，总算是筹集了五千万圣晶，不过有很大一部分是从宗门里调过来的。”

“五千万……”钱通双眼微眯，“我这边还有将近三千万，我们差不多有八千万圣晶……”

包房内，大多数人都悚然动容，就算他们出身影月殿，在宗门内地位不低，可八千万圣晶这个数字还是让他们感到惊骇。

更让他们惊骇万分的是，钱通居然自言自语了一句：“也不知道够不够啊！”

坐在钱通边上的那面容清秀的女子终于忍不住开口问道：“师傅，这压轴品到底是什么，连八千万这么大的数目都拍不到么？”

不但是她好奇，就连另外一个一直神色如一的英伟男子也好奇起来，扭头朝钱通望去，期望他能解释一二。

拍卖会开始到现在，最贵的一件东西也就是之前拍卖出去的那玲珑双叉，也只两百一十万圣晶而已，难道那压轴品是虚王级秘宝不成？

若真是虚王级秘宝，八千万倒有可能是不够，可这种东西聚宝楼去哪里搜集？

“你们不懂！”钱通苦笑一声。“八千万看似不少，但别人拥有的恐怕更多，我影月殿说起来也算是幽暗星上一大势力，可与雷台宗。星帝门，战天盟这三大顶尖势力比较起来还是有些差距的，就算是琉璃门，离火教，双心谷。飘渺殿这些势力也比我们强啊，我就怕他们筹集到的圣晶更多。”

“师傅，那东西到底是什么啊。”清秀女子再一次询问。

“自己看吧。”钱通没什么心情回答，因为就算回答了，这些小辈们也不一定能认识到那东西的价值，等到时候大家都开始血拼了之后再解释，他们理解起来也容易。

包房内众人不再多言，都朝拍卖高台上望去。

那黑脸颜裴站在那里，一双眼睛四下打量，朗声道：“老夫颜裴。感谢诸位来参与我聚宝楼这一次的拍卖会，拍卖会进展到现在，老夫总体来说还算满意，唯一让老夫不满意的就是诸位把钱包捂的太紧了，老夫希望诸位能拿出大宗门大势力的气势和气魄来，不用给他人留脸面，也无需给我聚宝楼留脸面，看中什么东西，就算倾家荡产又何妨？只要拍到手就行了。”

颜裴这直言不讳的话说出来，各大包房里的高手们听的直抽冷气。

这老黑脸居心不良啊。听他的口气，好像是要将自己等人搞的倾家荡产才肯罢休，实在是太恶毒了，甚至有不少人已经生出立刻离开这个是非之地的念头。若是再留下来，搞不好真的要倾家荡产了。

颜裴却不给他们机会，继续道：“话不多说，现在来介绍一下这次拍卖会的压轴拍卖品！”

他大手一挥，立刻便有宫装女子托着玉盘走上来，那玉盘上。还蒙着一面红布，让人望眼欲穿，也看不清里面到底放了什么东西，直让众人恨得牙痒痒。

宫装女子来到颜裴面前站定，颜裴高声道：“诸位瞪大眼睛看清楚了……”

这般说着，一掀红布，玉盘上呈现出一条赤色的长鞭，那长鞭造型流畅，一节节的宛若蝎尾，紧密连接，毫无缝隙，顶端犹如尖刺，还闪烁着碧绿的光芒，一看就知道那尖刺剧毒无比。

“打龙鞭！”颜裴高声喊道。

丙十三号房，杨开刚喝了一口茶水，听到颜裴给这赤色长鞭冠上的名字，险些把茶水给喷了出来。

上一件双叉刺被聚宝楼起个玲珑双叉的名字还算马马虎虎，不好听不难听，中庸而已。

这一件赤色长鞭却被颜裴称为打龙鞭，实在是霸气十足，老黑脸的脸皮够厚啊，这名字也敢起。

四面八方传来一道道炙热的目光，无数神识已经扫了过去，大厅内包房内，响起了议论的声音。

颜裴沉喝道：“这是一件货真价实的虚级中品秘宝，据我聚宝楼诸位坚定大师鉴定，此鞭主材料采用九阶妖兽赤尾紫甲蝎的尾巴，辅以诸多虚级矿石炼制而成，虚级中品意味着什么老夫就不多说了，诸位自己心里也清楚，这已经是超越了我幽暗星炼器水准的作品，我幽暗星上的炼器大师无人能够炼制。此鞭长两丈一尺，灌入圣元可变换长短，如臂使指，最难得的是，炼制这打龙鞭的大师，将赤尾紫甲蝎尾尖上的毒性完美地保留了下来，虽然有些阴毒之嫌，却大大增加了打龙鞭的威力。”

颜裴一边说着，一边从玉盘上拿起那打龙鞭，在高台上甩出道道鞭影，让所有人都感受下什么叫虚级中品秘宝的威能！

果然，一见这打龙鞭的威势，无数人的呼吸都急促起来。

耍了一通，颜裴又将打龙鞭放了回去。

这时，甲子号某一间包房里响起一人的声音：“颜管事，这就是你说的要让我们倾家荡产的东西？虚级中品秘宝虽然难得，可也不足以让我们伤筋断骨啊，我还以为聚宝楼这次搜集了一件虚王级秘宝呢。”

“是啊是啊，让我等这么期待，居然只是一件虚级中品秘宝。”

颜裴站在那里，宛若没听到，只有嘴角噙着淡淡的冷笑。

各大包房里的人都是提前得知了消息，这才会命人去筹集圣晶，但聚宝楼这次到底会拿出什么贵重的物品，却没人知道，这毕竟是机密，颜裴才不会四下传播，他也相信以钱通的精明同样不可能给旁人透露什么风声。

他们每一家都筹集来大量的圣晶，现在居然只有一件虚级中品秘宝，自然让人有些失望，暗暗觉得自己有些小题大做了。

不过这秘宝还是要抢的，虚级中品的档次摆在那，就算自己抢不到，也要使劲抬高价钱，让别人不好过。

一时间，众人都抱着损人不利己的心态暗暗等待起来。

颜裴又说了一句让人吐血的话出来：“这秘宝最是适合女子使用，就算自己用不到，买回去送给心仪的女子也是好的，老夫可以保证，买了此物的男人必定能抱得美人归。”

“为老不尊！”琉璃门的包房内，尹素蝶咬牙低骂。

刚才那玲珑双叉她之所以没出手抢夺，就是为了等等看后面有没有更好的，果不其然，现在又出来一件打龙鞭，她已经暗暗打定主意要将这打龙鞭抢到手上了，她也相信以自己的人气，一旦出价，就会让很多人偃旗息鼓，不好再跟她抢夺，却不想颜裴居然说出这样的话来，这不是平白为她拉了很多竞争对手么？

尹素蝶旁边的一个中年妇人轻轻地拍了拍她的手，安慰道：“放心，我们会抢到的。”

“谢谢二娘！”尹素蝶甜甜地笑了起来。

“打龙鞭，底价一百万，每次加价不得少于十万，诸位出价吧！”颜裴把该说的都说了，该调动的情绪也调动了起来，现在自然就到了看人血拼的时候。

这是他最喜欢看到的环节了，每次别人血拼，他都心情舒畅，感觉自己年轻了好多岁。

他的话音刚落，各大包房里立刻就响起了竞价的叫喊声。

“一百一十万！”

“一百三十万！”

“一百五十万！”

“两百万！”

“……”

刚才还不断地贬低这打龙鞭的强者们似乎统统都忘记了自己的话，红着眼争抢起来，参与其中的不但有各大势力有头有脸的大人物，还有一些后起之秀。

“我出两百一十万！”战天盟的曲长风出价永远是这么怡然自得，似乎天生高人一等的样子，好似他出了价钱之后别人就该让让。

“哼！两百三十万！”和曲长风针锋相对的也永远是雷台宗的方天仲，两人出身的势力都是幽暗星最顶尖的势力之一，彼此间的名声和实力也在伯仲之间，谁也不会惧怕谁。

“方兄，你买这个打龙鞭回去作甚？你又不适合用它，不是浪费钱财么？”曲长风嘿嘿一笑，云淡风轻地继续加价：“两百五十万！”

“我不能用，你就能用了？两百八十万！”方天仲毫不退让。

“我买了自然是送人的，听闻琉璃门的尹师妹缺一件趁手的秘宝，小弟正好借花献佛啊，三百万！”

这是明目张胆的示爱了，而且是当着整个幽暗星各大势力的强者面前示爱，顿时引的嘘声一片。

琉璃门的包房内，那中年妇人脸色一冷，尹素蝶的表情也很是不悦，她可不想因为今日的事而被人传出什么绯闻，当下软声道：“曲师兄好意，素蝶心领了，不过这打龙鞭我如果想要，自然会竞拍的，三百二十万！”(未完待续。)

第一千一百六十六章 你是不是真有师傅？

? 有了圣晶，自然是要买东西的，阳炎列了一张长长的清单出来，向影月殿订购了大量的材料。

钱通接过，看了一眼，悚然动容。

这些材料每一样都珍贵无比，而且数量巨大，这么多材料要是全买下来，最起码也要四五千万圣晶。钱通倒不担心圣晶的问题，毕竟杨开这边刚有了一亿多的收益，他只是疑惑为什么要买这么多原材料。

虽然不解，却没多问，只是点头道：“这些材料我影月殿一家是凑不出来的，不过贤侄放心，老朽会联系与我影月殿交好的势力，必定在半个月内将这些材料凑齐，给你送过去。”

“那就有劳前辈了。”杨开拱拱手。

该说的也都说了，钱通让杨开回去等候流炎沙地开启的消息，杨开当即告辞。

钱通亲自将他送出了聚宝楼，这才将那清单递给罗庆：“速去将我们能找到的材料全部收集过来，若是不够的话，就去联系周边的几个势力，价格方面只要不赔就行。”

“是！”罗庆立刻离开。

直到此时，魏古昌和董萱儿两人才走了过来，见钱通一脸兴奋的模样，董萱儿娇声问道：“师傅，那个人很了不起么？为什么你这么看中？”

“了不起！”钱通重重颔首，看了一眼两个弟子，叹息道：“你们可千万不要小瞧了他，他是圣王一层境不错，但却能越阶击杀圣王三层境的武者。”

魏古昌眼中精光一闪，露出诧异的表情，不过很快就平复下来。

因为他在圣王一层境的时候，也能斩杀普通的圣王三层境，所以他不觉得这有什么了不起的。

“这么看来，他倒是有些本事。”董萱儿若有所思，抿嘴笑道：“可就算这样，也不值得师傅你亲自去交好他吧，难道师傅有意将他吸收进影月殿？”

“吸收他来影月殿？”钱通大笑一声。自嘲道：“就怕人家看不上眼啊。”

“不会吧，我影月殿虽然比不得星帝门等三大顶尖势力，可也不算弱啊。”董萱儿娇呼一声。

“你们知道他背后有什么人？他又是什么来历？”钱通缓缓摇头，“你们若是知道的话。就不会瞧不起他了。”

“长老，能仔细说说嘛？我忽然对他很感兴趣了。”魏古昌咧嘴笑了起来，能被长老这么看中的人，必定不是简单的人物。

“边走边说吧。”钱通冲两人招了招手，这毕竟还是在聚宝楼。站在人家聚宝楼的门口说这些并不合适。

三人一边朝朝天运城最大的宫殿方向走去，钱通一边道：“你们猜今天那打龙鞭还有那凝虚丹都是谁拿出来拍卖的？”

董萱儿微微一惊：“师傅你的意思是……”

“不错，就是他拿出来的。”钱通微微点头，“那凝虚丹也就算了，虽然难得贵重，但世间恐怕也仅此一粒，应该是从某个地方偶尔得到的，不可能再出现第二粒，但那打龙鞭却是他的师傅炼制出来的。”

“什么？”魏古昌也震惊了，“那岂不是说。那人的师傅是一位虚级中品炼器师？我们幽暗星什么时候出过这样的高人了？”

“这就是我要交好他的最大原因。我幽暗星上确实出不了这样的炼器大师，但他是从外面来的。”

“外面……”魏古昌和董萱儿对视一眼，眼中流露出无比向往的神色。

“是，他是从外面来的。我们幽暗星几乎可以说是与世隔绝，距离其他最近的修炼之星也遥远不可及，幽暗星上的炼器水准，不足以让我们炼制出闯过茫茫星域，抵挡种种危险的豪华战舰，所以我们不知道外面到底有多精彩，我们只知道外面有虚王境高手。有虚王级炼丹师和炼器师，这些都是我们无法触及的领域。”

“我们去不了外面，那他是怎么来的？”董萱儿狐疑询问。

“机缘巧合吧。”钱通笑了笑，“之前与他刚接触的时候。老夫没敢去打探他的情报，生怕惹他反感，但前段时间，我特意让罗庆去搜集了下他的信息，发现他是被海克家族的一艘战舰从星空中带回来的，当时带回来的只有他一个人。他也承认自己是从一个叫雨瀑星的地方过来的，雨瀑星老夫略有耳闻，确实有这么一个修炼之星。”

“既然只带回来他一个人，那为什么师傅你说他背后有虚级中品炼器师？”

“我不知道他背后那人是何用意，但肯定一路跟随在暗中保护着他，因为海克家族那艘战舰在即将返回幽暗星的时候，遭遇了一大批黑岩兽的袭击，当时海克家族的战舰岌岌可危，眼看就要被毁，全军覆没，可就在最危险的关头，突然有一杆金色长矛出现，横扫了整个黑岩兽群，将他们给救了下来，事后海克家族的弟子竟不知自己是为何人所救，那施以援手之人根本就没有露过面。”钱通不疾不徐地道：“这些情报是罗庆打探出来的，许多海克家族的弟子也都亲眼所见，所以老夫敢肯定，当时绝对有人在背后保护着杨开，而那人，应该就是他的师傅了。”

不得不说，钱通的推断合情合理，任谁得到这些情报，再结合杨开拿来售卖的种种高级秘宝，也会得出这样的结论。

但他低估了杨开的妖孽程度，也低估了阳炎的妖孽程度，认准了他杜撰出来的那子虚乌有的师傅存在的合理性。

“怪不得，如果是从外面来的，那就有可能是虚级中品炼器师了！”魏古昌轻轻颔首。

“你们都是知道轻重的人，我今日跟你们说这些，并非是要打击你们，而是让你们认识到他人的优势，让你们不要小觑任何一个人，这些话出得我口，入得你们耳就行了，无需让其他人知道。”

“弟子明白。”两人都重重点头。

“而且老夫怀疑杨开的师傅不止是虚级中品炼器师，不过不管如何，我们只要不对他们抱有恶意就行了。他也答应帮你们两个各自炼制一件虚级秘宝防身，这一次去流炎沙地，他也会过去的，你们有大把的时间熟悉彼此，千万不要怠慢了他！”

“弟子记下了。”魏古昌和董萱儿都齐齐点头，心中不禁有些后悔，刚才师傅让他们进包房的时候，两人实在不应该表现的那么高傲，也暗暗决定，等到流炎沙地开启之后，便与杨开好好相处。

龙穴山，山洞前，杨开裹着星梭落了下来。

妩衣和阳炎两人都用一种怪怪的眼神望着他，回来的时候，两个女人一直这么看他，搞的杨开莫名其妙。

“你们想问什么？”杨开皱着眉头。

“你是不是真有个师傅？”妩衣按捺不住心中的好奇。

“为什么这么说？”

“你之前问我什么丹药值钱，我说凝虚丹和虚涅丹，然后你就拿了两粒凝虚丹出来，是不是你师傅给你的？”

杨开哈哈一笑：“你们觉得呢？”

“我不知道。”妩衣老实摇头。

“我要是有师傅你们还看不到么？”

“那凝虚丹……”

“我要说是我自己炼制的，你们信不信？”

两女一起摇头。

不信拉倒，杨开总算明白阳炎当时到处宣扬自己是虚级炼器师却无人相信的原因了，跟眼下的情况是一个道理。

不在这个问题上多做纠缠，杨开将之前钱通给的那空间戒抛给阳炎：“炼制两件防御秘宝出来，不用太好，虚级下品就行了。”

“我知道了。”阳炎点点头，两件虚级下品防御秘宝还难不到她，尤其是现在有了石傀的帮助，她炼制秘宝的速度比以前要快上无数倍。

炼制秘宝最耗费时间的就是淬炼材料了，一遍遍的淬炼，去芜存菁，不但浪费时间，还相当消耗精力，但石傀却能在极短的时间内完成这道工序，怪不得阳炎说石傀是炼器师最好的助手，确实有些道理。

以前阳炎炼制一件虚级秘宝要一两个月功夫，现在只需要三四天，其间的差距可以说是天壤之别。

“我要开始闭关了，为进流炎沙地做准备，这边的事情你们自己多注意下。”杨开吩咐一声，便一头钻进了山洞，进了自己的石室，关闭石门，进入了闭关状态。

流炎沙地开启的时间不确定，但最起码也有一两个月可以利用。

杨开需要在这段时间内提升下自己的战斗力。

秘宝方面他需要尽快将紫色盾牌和百岳图温养好，两件秘宝都已经祭炼完毕，只需要让它们和自身更加契合，就能在战斗中使用了。

丹药的话，他准备炼制一两瓶冰雪丹备用。

拍卖会上出现的冰雪丹是虚级下品的，也是他现阶段能够炼制出来的丹药，材料什么的也都不缺。

其他的如疗伤丹这种东西杨开本来就有很多，无需炼制，而且他对自己身体的恢复能力有极大的自信，实在不行直接爆开一滴金血，以金血中蕴藏的庞大生机，只要不是损了根基的伤势应该都能恢复。

剩下的，也是最关键的，杨开想尽快提升自己空间之刃的威力。(未完待续。)

第一千一百七十六章 有本事的人喜欢单干

? 待到走出很远之后，那邀请杨开结伴同行的男子才回头看了一眼，神色古怪，喃喃地嘀咕一句：“圣王一层境不用圣元护身就可以站在这里面？真是够奇怪的。”

就算是他，一个圣王三层境，应付的也有些吃力，汗水很快浸湿衣衫，但他发现杨开却没有这么狼狈，所以才会出言邀请。

因为他下意识地觉得杨开有些不简单。

不过对方看起来有些不近人情，他也很识趣的不去多说，在这种地方，言多必失，还是小心点好，谁知道那个圣王一层境是什么性格？万一惹的人家不快，跟他打起来就不好了。流炎沙地近四百年来才开启一次，可以说处处是宝，现在自然抓紧去寻找好处要紧。

等他离开之后，杨开也站在原地想了一会，他觉得这个邀请他的武者的声音有些耳熟，似乎是在哪里听到过一样，不过杨开可以肯定自己以前没见过此人。

没见过面的人，怎么会听到过他的声音？

只是沉吟了片刻，杨开就没再这个问题上多想了，从空间戒里拿出了那元磁指针。

跟元磁指针放在一起的通讯罗盘里似乎有些神念波动传出，应该是魏古昌的讯息，杨开取出来感应一番，发现果然如此，不但有他的传讯，似乎还有董萱儿和其他几个影月殿弟子的神念在其中穿梭，互相询问着彼此的位置，然后定下集合的地点。

杨开没有理会，又将通讯罗盘丢进空间戒，这才通过元磁指针确认了下方向，往流炎沙地内部行去。

距离杨开约莫三百里地的位置上，魏古昌站在一个巨大的高坡下，这个高坡很是显眼，就算离得很远也能看到一丝轮廓，他与几个影月殿的核心弟子正是约好了在这里集合，相信那几个人只要不是白痴。应该就能很快地找到此地。

董萱儿距离他的位置最近，通讯之后不过半盏茶的功夫，董萱儿就第一个赶到了。

“师兄！”董萱儿愉快地呼喊一声，迤逦而来。身上一层淡蓝色的光晕，形成了一个光圈将她包裹，那光晕中散发着淡淡的寒气，将所有的炎热都隔绝在外，正是阳炎为她炼制的虚级下品防御秘宝起到的防护作用。

魏古昌倒是跟杨开一样。没有立刻使用秘宝或者圣元护身，热气腾腾地站在原地，似乎很享受这样的烘烤，见到董萱儿赶来，他立刻露出了温和的微笑。

“师兄，几个要跟我们一起去天才地宝区的师弟师妹都回迅了，可杨师兄他却没有讯息，是不是离咱们太远，超过了通讯罗盘的传讯距离呀？”董萱儿有些担忧地问道。

“不至于。”魏古昌摇了摇头，“我们的通讯罗盘是格林大师亲自炼制的。传讯的距离足有五百里，我们进来的时间相隔不多，就算分散，也应该分散在附近才对，杨兄没回迅……应该是有他自己的打算吧。”

“师兄你的意思是说，杨师兄他想独自一人行动？不愿意跟我们一起？”董萱儿也是蕙质兰心的女子，听魏古昌这么一说，立刻明白杨开的打算了。

“有本事的人，都喜欢单干！”魏古昌咧嘴一笑。

“那师兄你呢？难道也想单独行动，洒脱自由？”董萱儿忽然幽幽地问了一声。

魏古昌哈哈大笑：“师兄我自然是想与你一道。咱们两人一起，郎情妾意，花前月下，在这禁地中纵横驰骋。岂不快哉！”

听他说的不着调，董萱儿不由地啐了一口，可小脸上却依然洋溢起幸福的笑容。

魏古昌却是冷哼一声：“如果有可能的话，我当然希望只有我们两人，可是没办法啊，王师叔和燕师叔特别吩咐。让我好好照顾那几个师弟师妹，总不能丢下他们不理。可笑之前我邀请杨兄的时候，他们还一副不满意的样子，他们哪里晓得杨兄的强悍？我宁愿跟杨兄结伴而行，也不愿意带上他们几个累赘。”

“身在宗门，总有一些不如意的地方，师兄你不要太过在意！”董萱儿柔声安慰着。

这就是她最大的优点，也是魏古昌最喜欢她的地方，总是能在最合适的时候用合适的话语来安慰自己，每一次自己心情不好的时候，只要跟她说上几句，心情立刻就能平复。

“我当然知道，算了，不说这个，他们应该有人快要来了，被他们听到了也怪伤人心的。”魏古昌笑着摇头，当即不在此事上多谈，而是跟董萱儿商量了下等会前进的方向和路线。

此时此刻，杨开遭遇到了第一只火灵兽。

他本以为火灵兽这种东西应该跟妖兽一样，很容易就可以发现，他自进来之后也在四处寻找，想看看这种只存在于流炎沙地的东西到底有什么怪异之处，更想看看那火晶石有什么特别的。

哪知道找来找去也没找到火灵兽的踪影，正当他四下打量的时候，脚下大地的一道裂缝里却忽然涌出一道火光，旋即一头状若猛虎般的火灵兽摇头摆尾地登场了。

杨开没急着下手，而是仔细地观察了下。

确实如魏古昌之前所说，火灵兽的身体似虚似实，变化多端，很是诡异，而且它的气息很完美地被流炎沙地的热炎掩盖住了，所以即便杨开很警惕，可直到它从脚下的裂缝里跳出来之前，杨开居然都没有发现。

这头猛虎模样的火灵兽看起来弱不禁风，只有五阶妖兽的水准，五阶妖兽，那就是神游境武者的程度，连完整的身体都没有，只有一个威风凛凛的虎头，壮硕的半截身躯，从腰部以下，就只剩下一团火光了。

杨开大失所望，那猛虎模样的火灵兽却不知死活地主动发起攻击，杨开只是一拳轰过去，拳上圣元喷涌，直接就将它给打散。

火光爆裂开，猛虎模样的火灵兽瞬间消失不见，有一粒暗红色，如沙子般的东西从空落下。

杨开随手一抄，就将它抓在手上。

这就是火晶石？即便是第一次见到，杨开也一眼就认出了这肯定是让魏古昌津津乐道的火晶石了。

可是这东西也太小了，内部蕴藏的灵气虽然够精纯，但储藏的量却让人不敢恭维，杨开只是随便地运转了下圣元，就将它内部的能量给吸收殆尽。

有些不太满意地摇了摇头，杨开估计火晶石的大小，应该跟火灵兽的等级有直接的关系。

火灵兽等级越高，火晶石就会越大，这种沙粒大小的火晶石只是五阶火灵兽体内的结晶，六阶七阶甚至八阶的可能会不太一样。

最外围的热炎区没什么挑战，杨开也失去了谨慎查探的兴致，心念一动，风雷之声大作，背后忽然张开一双美轮美奂的翅膀，那一双翅膀呈现出半透明的颜色，翅膀上一丝丝电弧缭绕，正是杨开许久未曾动用过的风雷羽翼。

在通玄大陆的时候，风雷羽翼给他提供了很大的帮助，但自从得到了星梭这种飞行秘宝之后，风雷羽翼的用处就逐渐减小了。

到了星域之后，他再也没有动用过风雷羽翼。

没想到在这种地方，却有一试的必要。

往风雷羽翼中灌入圣元，风啸雷动，杨开的速度陡然暴增，化为一道流光消失在原地。

杨开神色欣喜，他发现自己猜想的果然不错，这流炎沙地内虽然无法动用星梭，武者也不能御空飞行，可风雷羽翼却没受到多大限制，只要不离开地面就没什么事。

可一旦杨开尝试着离开地面，就会有无穷的压力从空而降，硬生生地将他压了下去。

试探了几次之后，杨开老老实实地依靠风雷羽翼的加成，用两只脚乖乖赶路。

这个禁地很古怪，也不知道蕴藏了怎样奇妙的天地法则，反正有很多限制的地方。

一路驰过，杨开竟没碰到一个人，好像这偌大的流炎沙地只有他独自在探索。他当然知道这只是错觉，流炎沙地太大，呈现出一层层圆形的区域，越在外面，周线就越宽广，碰到其他武者的几率自然就越小，不过只要往里面走，等到那些精英都逐渐汇聚到中心位置之后，大家碰面的几率就会增大，到时候冲突恐怕就多。

火灵兽在热炎区确实普遍存在着，在杨开赶路的时候，时不时地就从地面那些裂缝内窜出一两只等级不一的火灵兽，想要阻扰他的前进，更有一些火灵兽大摇大摆地出现在外面，四处游荡。

对这些相当于五阶六阶的火灵兽，杨开实在提不起击杀它们的兴致，统统不管，直接飞速离开。

越往前进，四周的温度就越高，不但是温度让杨开的肌肤刺痛不已，甚至连那热浪中蕴藏的火毒也变强了，通过杨开的毛孔，悄无声息地往他体内渗入，影响他的身体机能和圣元的运转。

这种火毒及其霸道，就算是杨开运转功法，也无法将其融化，若是积攒的多了，对任何人都有巨大的危险，杨开只能强行地将其排出体外。

随着热炎的温度加高和火毒的肆虐，杨开不得不鼓动圣元守护周身，一边抵挡炎热一边抵御火毒的侵入。(未完待续。)

第一千一百八十四章 是不是发现了好东西？

? 不大片刻功夫，杨开便走到了通道的尽头，那尽头处居然有一个小小的石屋。

抱着既来之则安之的想法，杨开迈步走进了石屋中。

如今他已经肯定，这个通道，这里的一切都是人为布置的了，因为这石屋分明就是谁在这里建造起来的。

他进去的时候小心翼翼，一身圣元暗暗聚集，随时准备出手，生怕在石屋中碰到什么人，但等他进去之后才发现，石屋内空无一人，甚至连像样的东西都没有，除了一个石墩之外再无他物。

杨开微微皱眉，在石屋内来回走了几圈，仔细地查探许久，可依然也没有发现什么奇怪的地方，似乎破了那迷阵，走过那石子通道之后，就只能进入这个石屋，然后等死了。

灭世魔眼再次动用，依然毫无收获。

不过杨开却在那个石墩上发现了一粒蚕豆大小的种子。

伸手拿起来一看，种子呈现出血红的颜色，内部透着一股怪异的气息，这股气息跟外面那些杂草在暴动的时候气息一样。

也不知道这种子放在此地多少年了，反正杨开依然能感觉到它富有生机，若是种下去的话，应该是能够存活的。

想了想，随手将之丢进自己的空间戒里，自己付出了两滴金血的代价，打破迷阵的薄弱环节，好不容易来到这里，总不能空手而归。

这粒种子多少算个安慰。

接下来，杨开又在石屋内找了许久，终于确定此地没有出路了。

难道要自己原路返回，再深入那个迷阵去找其他的出路？一想起那迷阵的自我修复功能，杨开就头大如斗。

虽然很不情愿，但杨开不得不接受这个残酷的现实，垂头丧气地朝石屋外走去。

但当他一脚踏出石屋的时候，眼前忽然一花，面前那些疯狂舞动的杂草和石子铺成的通道统统消失不见，入眼看到的。是一片红色的空间。

半空中，流淌着数之不尽宛若灵蛇般的火灵气，脚下也是寸草不生的褐色大地。

热炎区！

杨开精神一震，生怕又落入那个幻阵中。第三次动用灭世魔眼，总算是确定自己并没有回到那幻阵中，而且等杨开再回头望去的时候，哪里还有什么石屋，自己背后赫然是一面石壁。自己所处的位置，就在一个光秃秃的小山下方，仿佛之前所遭遇的一切，都不过只是幻觉而已。

但杨开知道那不是幻觉，因为那一粒火红色的种子，此刻就放在他的空间戒中。

不管怎样，总算是从那个鬼地方出来了，杨开暗暗吁了口气。

也就是他，被困在迷阵中也能找到那薄弱的环节并且将其撕裂了，换做其他的圣王境。一旦落入其中除了等死恐怕再无第二条出路，除非对阵法一道非常精通才行。

这个迷阵的消息一直没有传出去，并非是因为没人进入过，而是因为进去的人，没有能力将消息传递到外面，他们都已经死在里面，哪还能传递什么消息，那迷阵连空间都能封锁，封锁消息传递自然不在话下。

所以杨开估计在幽暗星上的各大势力，对这个迷阵的存在恐怕是一无所知。

但愿魏古昌和董萱儿。还有常起郝安他们跟自己走的不是一条路吧，要不然他们绝对十死无生。

杨开正暗暗庆幸的时候，忽然发现在几里外的地方，几道身影一闪而逝。那几道身影行事匆匆忙忙的样子，仿佛正急着往什么地方赶去。

杨开愣了一下，旋即突然想起，自己已经被那个迷阵困了这么多天，之前用风雷羽翼取得的优势恐怕早已荡然无存，如魏古昌和董萱儿那样的精锐们。应该已经走到自己前面去了。

取出元磁指针看了看，杨开发现那几个人前去的方向，并不是天才地宝区。

如今着急赶路已经没有意义了，杨开本想着第一个赶到天才地宝区，趁着旁人没来之前大肆搜掠一番，可是他被一个迷阵给耽误了这么多时间，这个计划立刻作废。

而那几个人，肯定是发现了什么好东西，要不然也不会这般匆忙行事。

杨开想了一会，顺着那几人消失的方向摸了过去。

在流炎沙地里追踪人是很容易的，因为这里没有多少植被，除了光秃秃的山丘和土包之外，再无他物。尽管神识力量被此地的天地规则压制很多，可肉眼能够看到的距离也远，不虞担心追丢了方向。

越往前走，杨开就发现有越多的武者在朝那边赶路，仿佛大家都得到了什么不得的消息，正朝某一个地方汇聚过去。

杨开好奇了，若不是非常贵重的好东西，是不可能惊动这么多武者的，毕竟一人多，就会产生冲突，搞不好就是小命不保的结果。

侧面不远处就有两个圣王两层境的武者，穿着统一的服侍，杨开也不认得这是哪个势力的，看他们的面相不是什么大奸大恶之辈，杨开立刻转个方向朝他们飞奔而去，想去打探下消息，若不是什么好东西，他也就懒得过去了。

两人都发现了杨开的举动，不由地暗暗警惕，其中一个面如冠玉的中年人皱了皱眉头，上下打量了杨开一番，待发现他不过是个圣王一层境的武者之后，顿时松了口气。

圣王一层境，他倒是不怕，所以脸上的警惕之色很快收敛。

“两位朋友。”杨开冲到他们身边，笑呵呵地拱拱手，神色亲和。

两人倒没将杨开拒之千里之外，都淡淡地点点头，与他一同继续朝前飞奔，那中年人问道：“有什么事么？”

“你们为什么都往那边跑，是不是发现了什么好东西？”杨开直言询问。

那中年人讶然一笑，答道：“具体情况我们也不太清楚，都是随波逐流而来的，不过刚才听人说，那边发现了一些火耀晶，就不知道是真是假的。”

“虚级上品材料火耀晶？”杨开眼前一亮。

“不错，看样子朋友对材料的档次划分很清楚啊。”那中年人有些惊讶地看着杨开。

“哦，以前听一些前辈们说过。”杨开随口扯道，火耀晶，确实是不错的材料，不但能用来炼器，还能让火属性武者修炼，更有布置一些特殊阵法的作用。

阳炎应该需要这些东西，杨开本人倒是无所谓，不过既然已经来了，去看一看也无妨，如果真的有火耀晶的话，倒是可以采集一些过来，毕竟虚级上品档次的材料不好找，很多时候都是有钱也买不到的好东西。

阳炎就抱怨过，她用来布置阵法的材料档次太低。钱通送来的材料虽然都是虚级的，可是虚级上品的太少了，虚王级的更是寥寥无几。

“东西虽好，但也要有本事去取啊。”那中年人也不知道怎么什么意思，居然说出了这样的话，“现在往那边赶去的人很多，等会恐怕要发生一些冲突，朋友你确定要过去？”

他似乎是看杨开境界修为太低，所以拐弯抹角地劝了一句。

他说这话倒非恶意或者有其他的企图，是真的在劝说。

这中年人心肠不错啊，杨开暗暗想着，脚下不停，呵呵一笑：“去看看吧，就算采不到，涨点见识也好。”

见杨开执意如此，对方也不再说什么，他与杨开萍水相逢，能劝说一句已经是善心大发的缘故了，哪还会再啰嗦惹人生厌？

三人都没有自报家门，也没有互相结交一番的意思。

不大片刻时间，三人总算是赶到了地方，放眼望去，表情齐齐一呆。

那前方，有一个巨大的山丘，高达十几丈，长宽却有百丈左右，此刻，那山丘上至少有三十多个从各处得到消息赶来的武者，这些武者纷纷在山丘各处挖掘寻找着什么。

不时地便有人哈哈大笑，从自己挖出来的坑洞里摸出一块块或大或小的红色晶石。

杨开看的清楚，确实是火耀晶没错。

这个山丘看着不起眼，居然是产出火耀晶的地方，真不知道第一个人是如何发现的，而那消息又是如何外泄出去的。

但是很明显，此地已经被人挖掘不止几个时辰了，山丘上到处都是坑坑洼洼的洞口，在那洞内，闪烁着武者们忙碌的身影。

有人欢喜有人愁，有些武者一无所获，垂头丧气地寻找别处继续寻找。

场面虽然热闹，倒是没有什么冲突发生，大家都相安无事，各自找个位置寻觅火耀晶，相当的安分守己，杨开想象中那种为了火耀晶而大打出手的情况并没有发生。

“去那边！”跟杨开一同赶到的中年人忽然指向一处无人问津的位置，和自己的那个同门迅速窜到那边，取出一件秘宝，就当成铲子开挖。

杨开微微叹了口气，慢慢地走了上去，也寻了一处没人理睬的地方，想碰碰运气。

这个时候要是有石傀在就好了，杨开根本无需费什么事，只需要把石傀放出去，蕴藏在这山丘里的火耀晶必定会有一大半落入自己手上。

不过石傀被阳炎留下有大用，杨开并没有把它带进来。(未完待续。)

第一千一百八十六章 杀人灭口

? “心狠手辣，朋友手段不错。”杨开一脸讥笑地走了出来，冷冷地望着孟洪量，他倒是没想到，这个人对自己的同门都能下此毒手，看样子果然不是好鸟。

来到中年人面前，冲他轻轻点点头。

中年人此刻也傻了，本以为必死无疑的局面，居然有人会跑出来救他。

而救他的这个人，却是跟他萍水相逢的杨开，这让他一时间生出种不真实的感觉。

“你先到一边去疗伤。”杨开见他模样凄惨，一身圣元几乎所剩无几，丢给他一粒疗伤丹后淡淡地说道。

“可是你……”那中年人接过丹药，神色迟疑，杨开的修为境界太低了，他生怕这个贸然跑出来救自己一命的青年会遭遇不测，毕竟孟洪量也不是好惹的。

可一想起那黑火的威力，再看看杨开淡定的神色，中年人忽然点了点头：“好！”

这般说着，果然走到一旁，将丹药吞下，安然打坐起来。

他不知道杨开到底有什么依仗能够面对阙合宗这么多人，但对方既然敢强出头，肯定没有将孟洪量这些人放在眼中。

他下意识地以为杨开出身什么顶尖的势力，是那些势力里某个重要人物的子嗣，如果真是这样，他只需要报出名字，孟洪量就绝对不敢招惹。

阙合宗虽然不错，但在幽暗星上也不算是第一等的势力，勉强算是中等偏上，而孟洪量这种人也只是个欺软怕硬的货色，自然不敢招惹强敌。

果然，孟洪量的神色阴晴不定，仔细打量杨开，将心中那些早已闻名遐迩的幽暗星的青年俊彦与之对比，却始终找不到一个符合的身影，再加上被几个同门用一种怪怪的眼神盯着，孟洪量厉喝一声：“阁下杀我同门。到底是何居心？”

杨开嗤笑一声，缓缓摇头道：“你这话说的不对吧，杀了那个人的可不是我，而是你……恩。虽然即便你不动他也死定了，但究其死亡的原因，还是你动的手，跟我可没关系。”

孟洪量的脸色青一阵红一阵，咬牙道：“若非你暗下毒手？我怎么会那么做？”

说出这句话之后。他的神色蓦然冷静了下来，点头道：“不错，是我杀了祁师弟，但我也只是不忍看他再承受焚烧之苦，早点替他解脱罢了。”

居然还被他找出个理由来，他这么一说，几个阙合宗的男女都暗暗地松了口气，虽然还是觉得不管怎样出手击杀同门都是不妥的，但这个理由一讲出来，他们心里也好受很多。那祁师弟的遭遇他们都看在眼中，心里清楚就算孟洪量不动手他也必死无疑，所以都齐齐朝孟洪量那边聚拢过去。

孟洪量冷笑一声，眨眼间就从击杀同门的漩涡中挣脱，倒有几分诡辩之能，他阴冷地望着杨开，缓缓道：“朋友出身哪个宗门，方便的话能不能透露一下，我阙合宗虽然不算大门大派，但宗门里诸多长辈都交友广泛。若是朋友出自友门，还请不要插手这件事。”

“孟师兄，这个人我知道。”那个少妇打扮的女子黛眉微皱，自向孟洪量靠拢之后。美眸就一直凝在杨开身上，神色间颇为忌惮。

听她这么说，孟洪量立刻低声询问起来。

那少妇也没隐瞒，将之前流炎沙地没开启时候，青雀门尹健中与杨开的冲突简单地说了一遍，当时少妇也在不远处。将前后经过看的清楚，所以一下就认出了杨开。

“影月殿？”孟洪量吃了一惊，眉头微微皱起，脸色变得不太好看了。

影月殿虽然也不算是最顶尖的势力，但却比阙合宗厉害多了，影月殿内有许多返虚三层境的高手，根本不是阙合宗能够相提并论的。

两个宗门相隔十万八千里，平时倒没什么来往，但一听少妇说影月殿的第一天才魏古昌都替杨开出头，孟洪量顿时有些投鼠忌器。

万一惹的魏古昌跑到阙合宗来找他的麻烦，那就不好办了。

可如今事情发展到这个地步，自己的同门都被自己狠心杀了，就这么灰溜溜的退走，实在有些不妥，更何况，他不想火耀晶髓的消息外泄出去，正是因为这个原因，他才会在火耀晶髓得手之后还要对中年人师兄弟赶尽杀绝。

死人才不会泄露秘密！

“但是他自己又说过，他不是影月殿的。”少妇一脸不解的表情，低低地说了一句。

“不是影月殿的？”孟洪量眼前一亮。

“不错，我不是影月殿的。”杨开大刺刺地站在那里，一副不知死活的模样，孟洪量和那少妇在说话的时候他也没插嘴，直到现在才开口，“我与魏古昌不过有一点点交情而已，你不用怕他来找你麻烦。”

孟洪量被杨开戳破心思，脸色不由一冷，眼神闪烁起来，犹豫迟疑着。

而那正在打坐恢复疗伤的中年人一听这话，险些被杨开气的吐出一口鲜血！

原本局势已经缓和了，中年人还暗自窃喜，觉得自己猜想的没错，这个来救他的青年果然是有些来历的，只要这青年不再说些什么，以孟洪量的性格，必定会投鼠忌器，就此罢手。

若是这样的话，他和这个来救自己的青年就能安然脱身了，至于报仇一事，自然是以后再徐徐图之。

没想这青年就是个憨货，居然一口气将自己唯一的依仗给吹破了，这下孟洪量哪会轻绕了他？没有强大的靠山，以他圣王一层境的修为，必死无疑啊。

一时间，中年人又气又急，他还真没见过这么愚蠢的家伙。

不过对方是来救自己的，也算是被自己给拖下了水，中年人只能叹一口气，暗暗决定尽快恢复点力量，一旦等孟洪量动手，他就尽自己最大的努力拖延住这些人，让杨开逃走。

另一边，脸色变幻不已的孟洪量终于是有了决定，神色渐渐坚定下来，阴森森地望着杨开道：“影月殿又如何，魏古昌又怎样？今日我要杀你，你就活不过明天！”

话音落，突然一挥手，厉喝道：“小心他那个黑色的火焰，别给他传讯的机会！”

这是要撕破脸皮，杀人灭口了，不得不说他是个及小心的人，吩咐自己那几个师弟师妹进攻的同时，他本人的手上却浮现出一蓬隐蔽的金光。

对那魔焰，他忌惮万分，只准备让自己的同门牵扯住杨开的注意力后，自己再偷袭将其击毙，而且绝对不能给杨开有取出罗盘秘宝传讯的时间，否则一切都会前功尽弃。

孟洪量的命令下达，下一刻，四个圣王两层境便杀气腾腾地朝杨开扑了上去，四人全都圣元鼓荡，催动了自己的防御秘宝守护周身。

敢进流炎沙地的武者，大部分都是穿了防御宝甲，那些宝甲可以轻松地抵挡住火毒的入侵，也有很强的防护作用，最起码，他们在与同级别武者战斗的时候，都经常依靠宝甲防备了一些伤害。

那黑色的火焰太恐怖，四人虽然扑上，却没人敢近杨开的身，那个少妇随手就取出了一条长鞭模样的秘宝，长鞭甩动起来，隐有雷鸣之声，化为一道青色的光芒朝杨开袭去，俏脸上一片狠戾之色。

另外三人也都不约而同地使用远距离的攻击秘宝和武技，朝杨开所在的位置狂轰滥炸。

这几人动手的同时，一蓬金光忽然从孟洪量的手上悄无声息地激射出去，也不知道他动了什么手脚，那金光射出去的瞬间，光芒居然被掩盖住了。

四个圣王两层境，一个圣王三层境，合力攻击一个圣王一层境，结果如何，不用想都能知道。

所以在出手之后，孟洪量的嘴角就浮起了一抹微笑。

但是顷刻间，他的笑容就僵硬在了脸上。

他看到那被围攻的青年手上莜地出现一柄黑火长剑，劈出一道似乎要吞噬所有光明的漆黑剑芒，不但将自己两个师弟的攻击打散，那剑芒更是摧枯拉朽，直接从他们的身上切过。

护身宝甲犹如纸糊的脆弱不堪，鼓荡在体外的圣元也没能起到一丝一毫的防御作用。

这两个师弟的身体竟瞬间就断成两截。

这还没完，那人手上又出现一柄黑色的长矛，似乎是随手一丢，长矛就突破了少妇长鞭的笼罩，将长鞭弹回，直接在少妇的腹部处穿出一个窟窿。

从头到尾，这个少妇连反应的时间都没有。

旋即一面紫色的盾牌出现在他身侧，叮叮当当，一连串脆响声传出，紫色盾牌上火花四溅，伴随着一道道金光的闪现，盾牌完好无损，而那金光却是莜地朝孟洪量所在的位置返回。

杨开皱了皱眉，知道这个孟洪量的秘宝果然是有些不同凡响，之前被他一道金光偷袭，浩天盾差点被打碎，现在杨开自然不敢大意，察觉他的攻击到来，立刻就取出了紫色盾牌防御。

忙里偷闲一看，杨开这才知道，那竟然是一根根细如牛毛的飞针秘宝。

这种类型的秘宝倒是很少见，因为飞针秘宝威力小，炼器师需要炼制很多，才能形成有效的杀伤，炼制的数量多，炼制难度就很大。(未完待续。)

第一千一百八十九章 洗魂神水

? 噼啪炸响中，第二只被激怒的银角电蟒的独角上，居然浮现出一团漆黑的闪电光球，那蟒头一甩，黑色的电球就直朝那两个武者袭去，速度奇快无比。

其中一人脸色大变，慌忙躲避，而另外一人似乎将大部分心神都放在了要逃跑的杨开身上，竟一时间没能避开这个电球，一下被其笼罩在内。

咔嚓嚓的电花乱闪，这武者浑身抽搐，一头毛发都竖了起来，慌的他连忙运转圣元，抵挡那侵入体内的电流。

可迎面一道巨大的鞭影袭来，却让他魂飞魄散。

被电流笼罩，他一时间身体麻痹，根本无法做出有效的躲避，直接被那鞭影抽中了身体，倒飞出几十丈。

密集的骨骼断裂声响起，这个武者凹陷下去很大一片面积，口中鲜血狂喷，脸上浮现出一抹不正常的红晕，直到现在他才看清楚，袭击自己的哪里是什么鞭影，分明就是银角电蟒的尾巴！

等落到地上之后，浑身痉挛了几下，勉强站起身，摇摇晃晃再次跌倒，随即直挺挺地不动了。

八阶妖兽的雷电袭击，再加上重逾万钧的尾鞭一击，这个圣王两层境的武者竟只是苟延残喘了一会儿就死了。

还剩下的那个武者脸色大变，怎么也没想到会是这样的结局，在他的打算中，先偷袭杨开，将杨开手上的空间戒抢走，趁银角电蟒找杨开麻烦的时候，他与自己的同伴可以轻松退走，根本不会有多大的危险。

可事实与他的预计却有很大的偏离。

杨开毫发无伤，自己的同伴居然惨遭横祸，死在当场。

如今他也没功夫去找杨开的麻烦了，因为他与杨开一样，都被其中一只银角电蟒给纠缠住了，圣王两层境的修为对付一只八阶妖兽，倒也勉强能够保命，他不敢恋战。一边打一边退，很快就带着那只银角电蟒离开了杨开的视线。

不过在临走之前，那怨愤的一撇却让杨开知道，这个仇肯定是莫名其妙地栽到自己头上了。

对方偷袭在先。企图杀人抢宝，现在又怀恨在心，杨开自然不会善罢甘休，更何况，放他们跑了。自己肯定有麻烦，翠罗草的消息一旦传出去，势必会引人注目。

这里不是杀人灭口的好地方，银角电蟒及其难缠，杨开发现自己的魔焰对其竟然造成不了太大的伤害，它身上一片片坟起的坚硬皮肤根本就是水火不侵，看起来已经有些鳞甲的样子了。

这是一只八阶顶峰的妖兽，几乎快要进化到九阶，化蟒为蛟。

只要给它十几年时间，它绝对能够成功。

而且这银角电蟒似乎也有些变异。不但能使用雷系神通，从那独角中劈出一道道手臂粗细的闪电，口中更是喷出一团团碧绿的毒雾，让杨开大为头疼。

想要杀它很费功夫啊！

杨开略一沉思，便放弃了击杀它的念头，杀这么一只妖兽也只不过能得到一枚八阶内丹，外加一些炼器材料而已，实在得不偿失。

他还着急去灭口呢。

这般想着，当即主动脱离战圈，朝那个武者逃离的方向追了过去。不一会就摆脱了尾随在自己身后的银角电蟒。

半道上，见到另外只追出去的银角电蟒游动着巨大的身躯，往土洞那边返回，杨开立刻知道。那个武者跟自己一样，应该都摆脱了这难缠的对手。

一片丛林中，一个圣王两层境的武者背靠着大树，神识放开，大口大口地喘着气，一边警惕四周的动静。一边骂骂咧咧。

本来可以入手十几株翠罗草的，但是天不遂人愿，如今不但草药没采到，同伴还死了。

他已经彻底将杨开给恨在心中，觉得自己会遭遇这样的事情，完全是因为杨开的缘故，要不是这个人横空杀出，草率行事，他怎么可能如此狼狈？

十几株翠罗草啊！这得是多大一笔功劳，要是能安全带出去交予宗门的长辈，肯定能得到巨大的赏赐，可现在，什么都没了。

不能就这么善了，无论如何也要将翠罗草从那人手上抢回来。

他从自己的空间戒中摸出了传讯罗盘，往内灌入神念，正准备将刚才发生的事情通知自己的同门的时候，一股又冷又热，又正又邪的感觉忽然从天而降。

他茫然抬头，只看到一只巨大的漆黑巴掌，狠狠地朝他拍了下来。

一声惊叫，立刻催动自己的防御秘宝，同时身形往外窜出，瞬间掠出十几丈，险之又险地避开了那巨大掌印的袭击。

有人偷袭自己！

这武者亡魂皆冒，他的神识已经扩散开来，却依然没有察觉到来人的踪迹，这就说明对方的境界修为要比自己高，可什么人会偷袭自己？

下一刻，他就明白了，一股漆黑的火焰将他笼罩在其中，他怔怔地盯着从不远处信步而来的杨开，骇然惊呼：“是你……”

魔焰缠身，他可没有银角电蟒那种坚硬的皮肤，根本无法抵挡魔焰的焚烧，只是片刻就化成了一滩灰烬。

地上掉落了他的空间戒，还有一个罗盘秘宝。

杨开暗暗松了口气，看到这个罗盘秘宝，他就知道自己猜测的没错，对方果然是一摆脱银角电蟒就准备联络自己的同伴了，幸亏自己赶来的及时，要不然又是一堆麻烦。

弯腰将空间戒捡起，查探一番，不出所料，都是圣晶和丹药，除此之外，就是几株圣王级上品的草药和几块蚕豆大小的火晶石，看样子这就是他一路上的收获。

满不在意地将这些东西据为己有，杨开又捡起了那个罗盘秘宝。

正准备也随手丢进空间戒的时候，这罗盘秘宝内竟传来了神识的波动。

有人在传讯！

杨开心中一惊，暗想难道自己还是来迟了一步？对方已经联络了别人？

皱着眉头探入神识，查探一番之后，杨开表情古怪起来。

确实有人在传讯，但并非因为刚才的事，而是这个武者的同伴，正在召集人手，似乎是发现了什么不得了的宝物。

杨开本不想理会，毕竟自己这边才杀了别人的人，没道理再去与这些人接触，可那些神念传讯的信息中，却提到洗魂神水四个字！

这让杨开大吃一惊。

当初他在雨瀑星宗傲那里阅读了很多典籍，其中不光有关于药材丹方的信息，还有许许多多别的秘辛秘闻。

洗魂神水就是其中之一。

这种东西并非是天地自然产生的宝物，而是因为一些机缘巧合才能诞生出来的。

洗魂神水的诞生，必须得满足三个条件，第一，诞生的地点灵气要绝对浓郁，最好是在地脉之上，或者灵泉之中，第二，必须有虚王境级别的强者死在这里，第三，那虚王境强者死亡之后，神识力量没有消散，而是与地脉或者灵泉完美融合，才会有及其微妙的几率，生成洗魂神水。

这些条件中，第三个条件最难达成，因为无论实力多高强的武者，一旦死后，神魂能量就会溢出肉身，很快就会消散在天地间，这是任何人都无法避免的。

不过也有一些例外。

比如说温神莲，它就有保存神识能量的功能。杨开当时得到温神莲的时候，它的四周就弥漫了庞大的神识能量，因为温神莲本身就有保存神识能量的作用。

杨开若是不小心死了，也会如此，他的神识能量并不会消散，而是会被温神莲保存下来。

而洗魂神水的诞生，也就是这例外的一种。

一个人的神魂能量中，蕴藏了这个人一生的经历和记忆，没人敢随意吞噬，杨开吞噬也必须得动用灭世魔眼净化才行。

可洗魂神水不一样，它是由神识能量和庞大的灵气相互交融，因为一些天时地利才诞生出来的，里面并没有那死亡的强者的记忆和一生的经历，可以说这些杂质在无数年的岁月流逝中已经不复存在了。

洗魂神水不但能够迅速提升武者的神识修为，甚至如果在洗魂神水中静坐感悟，运气足够好的话可能还能领悟到那虚王境武者的神通。

当然，这种几率比洗魂神水诞生的几率还要小。

宗傲的典籍上记载过这些，可洗魂神水太稀少了，虚王境武者已经是星域强者的巅峰，寿命悠长，怎么可能随随便便就死亡，而且正好死在了灵气浓郁之地？

所以宗傲也只是听说过，根本没有机会见到。

让杨开吃惊的，并非是此地竟然有洗魂神水，杨开吃惊的是诞生它的条件之一！

如果那真的是洗魂神水，岂不是说幽暗星上曾经有虚王境强者死了？既然以前有虚王境，为何现在没有，幽暗星的炼丹炼器整体水准的低靡也是一个古怪的现象。

在他沉思的时候，手上那罗盘秘宝中不断地传出武者的神识讯念，许多人都在惊奇询问，一边问一边迅速朝某个地方集合。

要不要去看看？杨开皱了皱眉，如果那真的是洗魂神水，就有值得去看的价值，如果不是，似乎也没什么损失，顶多就是浪费点时间罢了。

想到这里，杨开不再迟疑，一边暗暗关注罗盘秘宝内的讯念，一边朝那些武者所说的位置奔去。(未完待续。)

第一千一百九十一章 联手破禁

? “是啊曲少，来这里的人越来越多，再等下去怕是夜长梦多啊。”当即有人附和起来，围聚在此地的七八个团队中领头的人很快都纷纷表态，赞同让曲长风拿出个方案。

曲长风本人似乎也相当享受这种被人推崇的感觉，闻言阴鸷的脸色终于有所缓和，皱眉沉吟了一阵才道：“自然是要有所行动，只要大家齐心协力打破这禁制，洗魂神水自然就唾手可得。”

“我等也正有此意，刚才妾身一位师弟试了下这禁制的威力，发现此禁制存在年月虽然很久，但却牢固异常，怕不是三两人就能破解的，唯有大家一起动手才有机会！”一个美妇笑吟吟地点点头。

“那还等什么，曲少下令，大家一起出手攻击便是，我就不相信以在场这么多人的手段，还破不开一个死禁制。”一个满脸络腮胡子的大汉嚷嚷起来，这般说着，率先就取出了一件锤子秘宝，双手紧握，看那架势只等曲长风开口便要身先士卒了。

曲长风微微一笑，倒给人一种如沐春风的感觉，此刻他总算是恢复了之前风流倜傥的气质，淡淡地开口道：“打破这禁制没有问题，得这些洗魂神水也只是时间罢了，但是在此之前，曲某倒是觉得该将如何分配的事情商议一下。”

一听他这么说，不少人都暗暗皱起了眉头。

这禁制都还没打破，曲长风就已经要开始分配利益了，分明是不安什么好心啊。

但他们也没办法阻止，真要是惹的曲长风恼羞成怒，后果也不是他们能够承受的，战天盟事后找人麻烦的事又不是一次两次的，许多得罪过他们的人下场都很惨。

“那……曲少觉得，该如何分配这洗魂神水呢？”之前说话的美妇浅笑嫣然，问话的时候眼波流转，美眸顾盼。一股魅惑之意油然而生。

她倒不是要魅惑曲长风，她也知道以自己的本事是没办法勾引到战天盟这个天才的，只想着自己一番示好能让曲长风在分配利益的时候多分给自己这边一点。

曲长风对她的风情却视若不见，心中早有计较。把眼一扫开口道：“在场有八个势力的朋友，曲某建议将这一池神水分成四份。”

“四份？”美妇眉头微微一皱，强颜一笑：“分成四份的话，大家该如何分配？”

曲长风傲然道：“我战天盟不拿多，只拿其中一份！”

闻言。所有人都暗暗呼了口气，心中不免有些诧异曲长风这一次竟如此大度，在他们的想象中，曲长风出口要一半的情况都可能发生，却不想他只要四分之一。

这必须得接受！谁会傻到去拒绝啊。

大家一阵猛点头，谁也没意见，一副占了天大便宜的表情。

见他们都同意自己的提议，曲长风也相当满意，笑的愈发和煦。

“那曲少，剩下的三份该如何分配？还麻烦你也给说一下。免得到时候禁制一破，大家不遵守规矩就不好了，都是在幽暗星上讨生活的，抬头不见低头见，没必要为了这些东西而闹的脸红脖子粗。”又有人开口说道，这人所在的势力人数最少，只有三个，他自己知道自己势单力孤，所以才会让曲长风来决定洗魂神水的分配，否则到时候哄抢起来。他们拿到的只会更少。

此人话一落音，不少人就狠狠地瞪了他一眼。

不过曲长风倒是毫不客气地点点头：“这话说的倒也不错，如果你们都没意见的话，那剩下的三份曲某也代为分配了如何？”

虽然有人不太情愿。可这个时候谁会蠢到站出来质疑曲长风的地位？

都只能捏着鼻子认了，只希望曲长风不要太偏袒谁才好，毕竟在此地的某些势力，与战天盟的关系还是不错的。

不管别人脸色如何，曲长风哈哈一笑道：“既如此，那曲某就不客气了。恩，剩下的三份，这位朋友拿一份，大家没有意见把？”

出乎所有人的意料，曲长风竟第一个分配给了那孤零零站在一旁，脸如刀削神色坚毅的男性武者。

“啊……”一片惊呼之声响起，众人全都惊讶出声，愕然地望着曲长风，又看看那个男子，不知道曲长风这是要干什么。

在他们想来，战天盟拿起四分之一的洗魂水是无可争议的，可这个男子和杨开都是独自一人，根本没能力也没资格分配宝物。

他们早就下意识地将这两人给排除在外了！

谁知道曲长风一下子就分给了其中一人四分之一的分量，这可是跟战天盟占据的分量一模一样啊。

这其中是不是有什么猫腻？

不少人已经心中怀疑，曲长风是不是准备等这个人拿走四分之一的洗魂水，再从其手上抢夺了，不过如果真要这样做，那另外一个圣王一层境的武者无疑是更好的目标，曲长风又为何特意要选这个圣王三层境的？

这不是自找麻烦么？

偏偏对方似乎一点也没有意外的样子，仿佛早就知道会是这样的结果，闻言微微点头，淡淡道：“可以！”

他说的理所当然，没有一点不好意思和任何的受宠若惊。

这让那些势力的领头人脸色微变，齐齐皱起了眉头，似乎是想起了什么，竟没人反驳曲长风这个分配方案，都默许了。

这一下，他们望着这个神色坚毅的男子，眼神中充满了忌惮之色。

杨开眉头紧皱，隐约是猜到了这个男子的来历，不过他也不敢肯定，毕竟他来幽暗星的时间不长，对这里的人情风土不太了解。

接下来，曲长风又越俎代庖，把剩下的一半洗魂神水分配给了在场的几个势力，分配的原则是按照来此地的势力的人数多少，来的人多，分的就多，来的人少，分的自然也少，勉强还算是公正，并没有刻意地去偏袒谁，就是对他抛眉弄眼的那个美妇也没得到更多的好处，让这美妇一阵郁闷，俏脸冷的能刮下一层寒霜来。

在场这么多人，唯一没有被分到的就是杨开了。

没有人意外，因为他们早就在心里把孤零零一人的杨开给排除在外了，若是曲长风真的分给杨开那才奇怪。

利益分配完毕，许多武者都朝杨开望去，有人讥讽，有人嘲弄，有人同情，各人表情不一而足，不过没人要为他出头的意思。

杨开一脸无所谓的站在原地，并没有开口说什么。

他心中也是感到好笑，自己之前不太敢肯定这金色的池水是不是洗魂神水，将希望寄托在别人身上，简直跟希望猪会上树没区别。

这些人对洗魂神水根本就不了解！禁制都没打破，居然就把利益分配给商量好了。

杨开倒是想看看，他们准备用什么东西将这些洗魂神水给带走！

这玩意一旦离开诞生它的池子，洗魂涤魄的效果立刻就会消失，真要是将洗魂神水弄出水池，他们得到的只会是一堆灵液，而不是洗魂神水。

所以不管曲长风分配的如何天花乱坠，这些人如何将他排挤在外，杨开一点也不着急。

东西都带不出池子，分配的再好又有什么用？到最后还不是要当场去浸泡，一旦他们分配的方案不起作用，场面势必会一片混乱，杨开就可以浑水摸鱼，捞取好处了。

利益分配完毕之后，众人立刻在曲长风的号召下开始攻击那笼罩在池子之上的金色禁制。

一时间，各种秘宝，武技的光芒大方，笼罩在池子上方的金色的半圆薄膜上荡起一层又一层的涟漪，为免夜长梦多，每个人都拿出了十成的本事。

这一动手，个人优劣立刻就看出来了，那些圣王两三层境的武者彼此间实力都相差无几，曲长风的表现却是鹤立鸡群，用的秘宝赫然是一件虚级上品秘宝，长戈模样，青铜之色，尽管以他圣王三层境的修为无法发挥出这秘宝的全部威能，可每一击都声势浩大，让半圆罩的禁制动荡的相当厉害。

曲长风有这样的本事并不让意外，毕竟人家是战天盟的天才，在幽暗星上都享有盛名，手上有件这么厉害的秘宝很正常。

让人意外的是那个神色坚毅的男子，他没有动用什么厉害的秘宝，只是在双拳上套着一双黑色的拳套，一拳拳地朝禁制砸下。

云淡风轻的攻击，比曲长风闹出来的动静都只强不弱。

众人这才确认之前的猜想，也明白曲长风为何会心甘情愿地分给此人四分之一的洗魂神水了。

想明白之后，都默不作声地施展秘宝的威能和武技，不再去关注此人。

而曲长风似乎却是起了比较之心，不能随便找这个人切磋，只想着在攻击禁制上压对方一筹，鼓动的圣元越来越多，弄出来的动静自然也就越来越大。

但无论曲长风如何催动圣元，这人的攻击一直不紧不慢，也没有要加强的意思，仿佛没把曲长风放在眼中，这让战天盟这个天才弟子郁闷的几乎要吐血。

重重出拳，却打在棉花上，就是这种憋屈感了。(未完待续。)

第一千两百零九章 瞬杀

? 战天盟四人在杨开接连拿出人头大小的火耀晶髓和磨盘大小的火晶石之后，就再也无法淡定，先不管火晶石是真是假，那一块火耀晶髓绝对是真的无疑，一时间，四人心中贪念大起，已经在心中将杨开看成了一个死人。

随随便便就取出了两样价值连城的宝贝，谁知道他的空间戒里还有什么好东西？

说不定真的有流炎飞火！

杀了他，一定要杀了他，然后抢了他的戒指，仔仔细细地检查一番。只要能抢到这个武者的戒指，那下半辈子的修炼就再也无需发愁。

“还有什么？”那面白无须的中年男子眼角一阵阵地抽搐，虽然同样心中满是渴望和占有的欲望，但比起其他三个同门将心思都挂在脸上的表现要好很多，他最起码看起来还算冷静，唯独那颤抖的声音出卖了他心情的激动。

“还有十几株翠罗草，一根古玄滕，三枚赤血果……”杨开一样样地从空间戒里往外拿东西，每拿出一样，都让对面四人眼神灼热一分。

这些灵草灵药虽然不比之前的两样贵重，可也价值不菲，尤其是那十几株翠罗草，那可是每个宗门都渴望得到的灵药，战天盟自然也不会例外，这十几株翠罗草拿回去，可是能换一笔巨大的贡献，到时候能找几位长老提出一个不算过分的要求。

“恩，对了，还有九枚流炎飞火，不过那东西不方便拿出来，拿出来你们也看不到。”杨开呵呵一笑，将自己进了流炎沙地之后的收获全部暴露。

除了那块被温神莲吸收的无色晶体之外，他没有丝毫隐瞒。

“真有流炎飞火？”那尖嘴猴腮的男子吃惊地叫道。

“是啊，我骗你们做什么，刚才你们不是也看到了么？”杨开咧嘴一笑。

四人的表情逐渐变得古怪至极。

每个人的脸上竟都流露出尴尬的神色，因为他们师兄弟四人一起行动，在流炎沙地里待了三个月时间。到处寻找宝贝，本来自认为收获不错，都欣喜非常，可如今跟杨开这些收获比较起来。简直一个天一个地，连人家收获的百分之一都没有。

这让他们的脸色有些挂不住了，望着杨开的目光愈发炙热。

“你骗人！”那瘦小男子忽然眼珠子一转，冷喝一声，“小子。你好大的胆子，胆敢欺骗我师兄弟四人，乖乖的把戒指给我检查检查，我就放过你！”

这般说着，他与旁边那尖嘴猴腮的武者对视一眼，心有灵犀地一左一右朝杨开冲了过去。

在如此多的好东西面前，他再也不想跟杨开多废话了，随便找了个借口，便要出手抢夺。这两人虽然嚣张跋扈，经常恃强凌弱。但毕竟都是战天盟的精英武者，所以即便在面对杨开一个圣王一层境的武者的时候，也没有一点的马虎大意。

他们这四人近三个月来，在流炎沙地里干过不少杀人夺宝的事情，自然清楚有些人表面看着不怎么样，可实际上却是有一点手段的。狮子搏兔还用全力呢，更何况杨开此人看着就有些不正常，从始至终他都一副淡然的模样。

他们隐隐觉得杨开有什么依仗，所以在动手的瞬间便凝聚圣元守护周身，各自杀招隐而不发。戒备非常，以免杨开临死反击，给他们带来什么损失。

而那面白无须的中年男子和另外一个体型肥胖的武者则站在原地没有动弹，两人虽然都有些怪怪的感觉。暗暗觉得杨开有些象是故意引同伴出手，但重宝就在眼前，他们即便心中怀疑，也没有阻止自己同伴。

谁看到这么多好东西，也会冒险去搏一搏的，那可是足以付出性命的宝贝。

一个圣王一层境。能耐再大，能大的过曲长风？

就算是曲长风在此地，也不可能以一人对付的了他们四个。所以他们一边留意杨开的动作，一边随时准备出手支援，以免对方真有什么惊天动地的手段。

那身材瘦小和尖嘴猴腮的两个武者速度极快，只是眨眼的功夫，便扑到了杨开面前三丈处，而杨开却一副吃惊至极的模样，仿佛才发现他们居然冲了过来似的，连忙将之前从空间戒中取出来的种种好东西放回戒指里，一副手忙脚乱的模样让两人心中戒心大减，再也没有犹豫，速度爆发到极限程度。

可是很快，他们就看到杨开露出一丝似笑非笑的笑容。

在见到这丝笑容的瞬间，两人就意识到了不妥，那是一种奸计得逞的微笑，好像他早早地在此地布下了什么陷阱，专门等着别人自投罗网。

连对方望过来的眼神，都充满了不屑和嘲讽之意，哪里还能见到之前的手忙脚乱？

下一刻，两人急速朝杨开冲过去的身子，就仿佛是被一面无形的墙壁给阻挡在了原地，一下子顿住，两声闷哼同时传出，这两位圣王三层境的身子蓦然一矮，同时有种大山压顶的感觉，呼吸不畅，一身血肉痉挛蠕动，骨头都传来咔嚓嚓的错位声。

这一片诡异的空间，在杨开刚进入此地的时候险些让他没能挣脱，杨开的肉身比一般的武者要强悍太多，连杨开都忌惮无比的地方，这两个家伙岂能轻易逃脱？

虽然杨开这一个多月在这里修炼空间之刃，将这里的粘稠凝重破坏的七七八八，可干扰这两个武者还是可以的，只要有一瞬间的功夫，杨开就能轻易击杀他们。

所以一冲进这片诡异的空间，他们就倒了大霉。

两人勃然变色，眼中立刻溢满了惊恐之意，全力鼓动体内的圣元，总算让四周那凝重的感觉减轻许多，正想要退回这怪异的地方的时候，背后传来了那中年男子的惊呼叫嚷声。

两人抬头，正见到一只巴掌狠狠地朝他们的头颅拍下。

这空间能阻碍两人的动作，可杨开在此地却是如鱼得水，根本不受任何影响，他早已习惯了这个地方的凝重。

对方四个圣王三层境，单打独斗，甚至以一对二，杨开都丝毫不惧，也有信心能将敌人击杀，但是四个就不同了，一旦没能让他们全军覆没，走脱任何一人，都会后患无穷。

所以他才会不断地曝光自己的收获，他就是要用那一件件价值惊天的宝物，引他们过来抢夺。

计划进行的很顺利，人为财死鸟为食亡这个亘古至理被这几个家伙的表现诠释的淋漓尽致。

没人在见到那么多好东西之后还不会动心。

碰碰……

两声爆裂的响动传出，深陷在诡异空间的瘦小男子和尖嘴猴腮的战天盟武者在杨开的巴掌拍到他们头颅的瞬间便爆成血雾，尸骨无存。

两个圣王三层境，死的无比憋屈，连还手的机会都没有便直接被杨开击杀，血雾中，杨开一身寒气地站在那里，冷眼朝剩下两人打量过去，宛若上古魔神般煞气冲天。

似乎直到此刻，杨开才露出自己的白森森的獠牙，不怀好意地望着那剩下的两个战天盟武者。

剩下两人中的胖子刚才堪堪冲出一丈距离，在见到自己同门被击毙之后，立刻顿住身形，惊疑不定地望着杨开，一脸的匪夷所思。

杨开刚才动手的瞬间，体内涌动的圣元波动，确实是圣王一层境的程度，虽然很不错，却也没到逆天的程度，那拍下来的两掌也并不是多快，看似很随意的样子，这个胖子想不明白自己的两个同门为何站在原地没有丝毫反抗就被杀了。

这明显不合常理。

“他身边有古怪，可能被布下了什么禁制！”那面白无须的中年人脸色阴沉到了极点，从来都是他们打雁，今日却被雁啄了眼，一下就死了两个同门，他郁闷的几乎要吐血。

“还有谁要检查我的空间戒？”杨开嘴角一挑，神色淡漠地望着两人，一边问，一边竟直直地朝他们走了过去。

那胖子惊恐地后退一步，脸色凝重万分。

而那面白无须的中年人眉头也是紧皱起来，他刚才说杨开身边被布下禁制，所以才能轻松击杀自己的两个同门，可现在对方居然主动出击，这是什么意思？

他就这么有信心？

中年男子是个小心谨慎之人，一见眼前的局势超出了自己的理解范围，想都不想，立刻飘身后退，同时招呼那胖子一声：“走！”

然后头也不回地往峡谷那边飞奔。

摸不清敌人的依仗和真实实力，他不愿意再留在此地以身犯险，只想将这人手上有重宝的消息传给其他同门，再聚集人手来报仇雪恨。

不得不说，他的想法是对的，这样的做法也万无一失。

而那个胖子就没这么精明了，虽然中年男子在临走之前招呼过他，可这胖子分明对自己的实力很有自信，也被杨开戒指里的好东西冲昏了头脑，眼见杨开朝自己走来，不惊反喜，身上一下冒出大片大片的绿光，将他周身包围，旋即，肥胖的身躯如被放了气的气球，以肉身可见的速度干瘪下去，须臾间就变成了一个身形干瘦之人。(未完待续。)

第一千两百一十章 追杀

? 身形虽然有巨大的转变，可这胖子身上的气势却成倍地增长，那涌动出来的圣元也几乎凝为了实质，双手一挥，一道道绿色的光芒从他手上飞舞出去，在半空中化为一条条蔓藤模样的东西，朝杨开卷来。

那些蔓藤上满是尖锐的倒刺，一旦被卷住，就会扎进血肉中，吸收武者的精血和圣元，就算同等级的武者都无法轻易挣脱，到时候就只能任凭这胖子宰割。

他凭借自己独特的圣元，和独特的杀招，不知道击毙过多少敌人，在战天盟中，他的名气虽然不及曲长风和中年男子，却也是核心人物了。

而且这木属性的蔓藤繁衍生长速度极快，只要给他三息的时间，他就能用蔓藤将整个峡谷封闭，形成一个囚笼，到时候，此地就是他的天下，对方这个圣王一层境武者就算是有天大的本事，也休想从蔓藤囚笼中逃脱出去。

他的眼中满是自信。

但迎面一蓬漆黑的火焰如火龙般飞舞出去，却浇了他一头的凉水。

“火属性武者？”那胖子脸色一惊。

他修炼的木属性功法和武技，最是被火属性克制，所以一见杨开弄出这漆黑的火焰，心中自然一沉，脸色不由地凝重。

不过开弓没有回头箭，对方一个圣王一层境也不足以让他避其锋芒，愈发加大了圣元的输出，那许多绿色的蔓藤更加疯狂地增长，俨然有要将峡谷全部包裹的征兆。

呼……

火势忽然也变得凶猛起来，真正让这胖子惊骇的一幕发生了，那黑色的火焰卷来，竟将他施展出来的所有绿色蔓藤全部烧成飞灰，无论他施展出多少也依然跟不上被焚烧的速度，只是眨眼的功夫，那黑火就烧了他近前。

“不可能！”胖子失声大叫，他的武技虽然被火属性克制，可没有哪有火焰能有如此强大的焚烧能力。竟让他的蔓藤来不及繁衍生长。

漫天的绿色瞬间被漆黑的火光压制，峡谷内，一片冷与热交替的感觉传来，让胖子倍受煎熬。

杨开已如一团熊熊燃烧的火焰。冲到了他的面前，一支漆黑的诛天矛在他奔袭的途中便被掷出，呼啸地朝那战天盟武者扎去，人却紧随在诛天矛之手，遮天手狠狠拍下。

他必须得速战速决。那个面白无须的中年男子的谨慎程度远超杨开的预料，对方在自己击杀他两个同门之后，第一反应竟不是报仇雪恨，而是想都不想就撤退了，果断的令人匪夷所思。

这是个及其可怕的人，竟能压制住对自己空间戒种种宝物的觊觎，而选择最稳妥的做法。

如今他已经跑出几十丈开外，自己若还跟这胖武者继续纠缠不清，一旦等那人出了峡谷，就真的追之不及了。

所以杨开是含怒出手。几乎是动用了十成力量。

那胖武者反应倒也不慢，眼见漆黑的诛天矛扎来，立刻祭出一面小巧的圆盾，那小圆盾滴溜溜地旋转着，上面满是繁奥的符文和能量线路，还有一只乌龟形状的图案，正在其中游动，显得灵动至极，小圆盾护在他身前，同时身形一晃。想急速后退。

但天空中一只遮蔽了天地的大手却当头拍下，让他平白生出一种避无可避的错觉。

轰……

一声巨响，诛天矛扎在小圆盾上，庞大的能量爆裂开来。伴随着咔嚓一声脆响，小圆盾裂开了一道缝隙，可是出奇地，它竟没有被粉碎，虽然沾染上了一些魔焰，但圆盾上那游动的乌龟图案却是光芒一闪。从圆盾中浮现出来，旋即张开龟口，喷涂出一团白茫茫的能量，一下就将魔焰给熄灭了。

做完这些，那乌龟图案重新返回了小圆盾上，可它也不再游动，变得气死沉沉。

这一件秘宝，分明已经灵性大失，除非请动出色的炼器师修补，否则是无法再动用了。

小圆盾挡住了杨开的必杀一击，护住了胖武者的性命，但遮天手却在此刻重重拍下。

那胖武者怪叫着，手上迅速捏动繁奥的法诀，旋即两掌朝天，猛地一推。

一片绿色光幕，随着他的动作升腾而起，犹如防护罩般，将他罩在下方。

又是一声巨响，大地颤抖。遮天手拍在那绿色的光幕上，光幕与巨大的掌印同时粉碎开来，消失的无影无踪，而那胖武者受了这一击，虽然没有受太大的伤势，但明显脸色一白，吃了一些亏。

短短的时间，他立刻认清了自己和杨开之间的差距。

这哪里是一个圣王一层境武者能够发挥出来的实力，就算是圣王三层境也发挥不出来，如果不是杨开体内的圣元波动做不得假，他甚至要怀疑对方是不是返虚境强者伪装进来的。

怪不得对方有信心主动出击，以这样的战力，足以去跟曲长风一较长短了，对付自己还不是手到擒来。

自己已经动用秘宝，而对方看起来还没出全力，只是用武技在与他打斗，连使用秘宝的心思都没有。

他并不知道，杨开的秘宝只有两件，一个是紫色盾牌，一个是百岳图。

紫色盾牌是防御用的，百岳图虽然威力不小，但是峡谷内地形狭窄，根本不适合动用，要不然杨开早就祭出二十座山峰虚影把他砸死了，哪会多费什么手脚。

胖武者心知不妙，在挡下遮天手一击之后，再一次祭出一把飞刀模样的秘宝，往内灌入圣元，随手朝杨开投掷过去。

那飞刀化为一道白光，直取杨开面门，带着浓浓的煞气，同时胖武者急速转身，头也不回地往峡谷外跑去。

他以为自己的飞刀秘宝，能为他争取到一点时间，只要有一点点时间，说不定他就能逃出生天，哪知道才将后背对向杨开，一股死亡的气息便从背后袭来。

他惊恐回头去望，只见杨开已经避开了飞刀的攻击，手持着一柄漆黑长剑，不断地劈砍，一道道惊天的漆黑剑芒，顿时充斥在峡谷中。

胖武者心头一颤，来不及转出什么念头，便被十几道剑芒同时劈中，惨叫一声，应声倒地，身上魔焰燃烧，任凭他如何催动圣元，也无法扑灭，很快就被烧成了焦尸。

峡谷只有两三丈宽，实在是不合适他做出躲避的动作，如非如此，他最起码还能再拖延一点时间，也不会死的如此迅速。

临到死，他也不明白为什么区区一个圣王一层境，竟然如此恐怖！

击杀了这个胖武者之后，杨开立刻抬头朝峡谷那边望去。

最后一个中年男子跑的确实迅速，这么一点时间，已经远在两百丈开外了。

他似乎是听到了胖武者的惨叫声，身形微微一颤，速度变得愈发快了一些。

此刻他已经明白，自己的担忧和小心并不是没有道理的，胖武者的惨叫分明已经宣告了他的死亡，能在短短五息时间内击杀自己这个同门，不管那青年动用的是什么手段，又使用了什么阴谋诡计，都不是自己能够抗衡的。

所以他根本不敢回头去望，只想着尽快离开这个峡谷，同时一只手颤抖地摸向空间戒，取出传讯罗盘，想要将这里发生的事情通知其他的同门，最好是能通知到曲长风。

在他眼中，也只有曲长风那样的人，才能与那个青年抗衡。

才刚取出传讯罗盘，背后忽然风雷之声大作，一股让他心惊胆战的神念已经将他笼罩，这股神念之强，丝毫不亚于一些返虚境强者。

他不敢怠慢，立刻往传讯罗盘里灌入神念，可还没来得及说什么，拿着通讯罗盘的那只手臂就微微一疼。

那种疼痛，仿佛是被蚂蚁咬了一下。

可等他去查探的时候，却惊骇地发现，自己的胳膊竟在无声无息中被人砍掉了，而且身旁不远处，有一道漆黑的，仿佛能吞噬一切的刀刃形状的裂缝，与自己并肩齐飞。

“空间裂缝？”这武者倒也见多识广，不禁喃喃自语了一声，话音落下，那被他认为是空间裂缝的东西一阵恍惚，消失不见。

剧烈的疼痛从断臂处传来，让他的额头上一下子渗出了汗水，连一身衣衫也被打湿了。

嗤……

耳畔边又响起一声轻微的几乎不可察觉的动静，另外一只完好无损的胳膊又是一疼。

想到刚才的遭遇，这中年武者面如死灰地撇头看了一眼，发现自己的第二只胳膊，果然已经没有了，断口处整整齐齐，仿佛是被什么利器给轻易切下。

一道人影迅速地从身旁驰过，闪电般地阻挡在了面前。

中年男子停住了步伐，怔怔地望着杨开，脸上一片绝望之色。

断臂处的疼痛他已经管不上了，那喷涌出来的鲜血，他也无法阻止，他只是盯着杨开，看着他背后一双风雷之力闪动的翅膀，这才明白为什么自己拼尽全力逃跑，依然能被对方给轻松追上。

对方居然拥有这种诡异的秘宝，怪不得速度这么快。只是他不知道杨开刚才到底使用了什么样的攻击手段斩去了他的两臂，他甚至没感觉到任何圣元的波动传来，自己的两只胳膊就这么莫名其妙地齐臂断掉了。(未完待续。)

第一千两百一十六章 千钧一发

? “师兄，你给杨师弟传讯，他有回音么？”董萱儿忽然看着魏古昌问道。

“没有！”魏古昌苦笑一声。

“会不会是杨师弟他……”董萱儿欲言又止，脸上浮现出一抹担忧。

“你觉得他会陨落在这里？”魏古昌呵呵一笑，随即摇头道：“应该不会的，以他的手段和本事，只要不像我们运气这么差，碰到这种古怪的禁制，肯定不会陨落。”

“那他怎么会一直没有回音？”董萱儿美眸黯然，下意识地觉得杨开也应该遭遇了什么，所以才没有回迅给他们。

魏古昌一时不知该如何回答，沉吟了一会儿，叹息道：“可能杨兄并没有查探传讯罗盘，进来之前我就感受到了，他想一个人行动，虽然我给了他传讯罗盘，可若是他不去查探的话，他又怎么可能知道我们陷入此地无法离开？可是现在……我能求援的人也只有他了，而且以他的本事，必定能进入第三层，但愿我们运气不错吧。”

“魏师兄，熔岩禁制又爆发了！”那两个男弟子中的一人忽然紧张地大呼。

余下四人齐齐变色，扭头望去，发现刚才还算平静的熔岩湖此刻却如被煮沸了般，更多的气泡从下方冒出来，有几个近在咫尺，爆裂开的火毒和腐蚀之力迅速朝五人这边扩散过来。

魏古昌冷哼一上，大手拂去，一蓬赤红色的雷火闪烁，将那些火毒和腐蚀之力统统挡在外面。

但是动了这么一下之后，魏古昌的身躯也是微微一晃，放在平时，他根本不会惧怕这些火毒和腐蚀之力，但如今强弩之末，动用任何手段对他都是巨大的负荷。

“来了！”那男弟子颤声叫着，只见熔岩湖中的暗红熔岩涌动，化为一道道火柱般的攻击。四面八方地朝正中心的位置涌去。

这样的情况，在一个月的时间内发生过无数次，每一次都是五人齐心合力才能挡下禁制的爆发，但这一次好像有些不同。

“怎么这么多啊？”那身材高挑的女子一见禁制爆发出来的数量。花容色变，几乎傻在了那里。

这一次禁制爆发出来的攻击数量，比起之前好像多出不少，之前他们应付的就很勉强了，魏古昌更是多处受伤。现在大家都早已不是巅峰时期，如何能挡下这波杀势。

完了！身材高挑的女弟子和另外两个男弟子面如死灰，怔怔地望着那迎面扑来的熔岩柱，竟没了要抵挡的打算，而是一副束手待毙的样子。

“不要慌！”魏古昌一声低喝，与董萱儿两人将自身残存的力量统统爆发出来，灌入龟壳之中，激发着龟壳的防护。

被烘烤的赤红色的龟壳上，忽然亮起了一层蓝盈盈的光幕，那光幕里蕴藏了及其浓郁的水属性气息。将五人笼罩在其中。

嗤嗤嗤……

熔岩柱激射而来，全部冲击在光幕之上，蓝盈盈的光幕一阵摇晃，只承受了第一波攻击便摇摇欲坠。

等到第二波禁制攻击抵达之后，彻底崩碎开来。

魏古昌心头一凉，知道这下是真的在劫难逃了，如果自己三个师弟师妹没有束手待毙的话，他们还能再多坚持几息，可他们没有动作，只靠自己和萱儿两人。这龟壳的防护根本支撑不起来。

罢了罢了！能死在这种古怪的禁制之下，也不辱自己一世英明，只是……

魏古昌扭头朝董萱儿望去，正好碰到对方投来的目光。四目相对，两人都微微一笑，一切尽在不言中。

唰唰唰……

几声异样的响动传出，似乎在很远的位置上，有什么能量激射而来，旋即在龟壳的四周。蓦然出现了许许多多如黑火凝聚而成的盾牌，一面又一面，密密麻麻，直接遮蔽了五人四周的空间。

熔岩柱继续袭来，却统统都被那些盾牌抵挡在外，一面面盾牌被击碎，可更多的盾牌形成，将龟壳四周的空间守护的密不透风。

旋即那远处，激射过来一道道漆黑的剑芒，将许多冲击过来的熔岩柱半途扫下。

险死还生，龟壳上的五人统统都爆发出惊喜的神情，扭头朝那剑芒来源的位置上望去。

“杨兄！”魏古昌一见那边在危急关头救下自己的人居然是杨开，不禁哈哈大笑起来，此刻，杨开站在熔岩湖的岸边，手持着一柄漆黑魔剑，宛若上古魔神降临，不断地劈砍出那种黑色缭绕的剑芒。

“接着！”杨开一边为魏古昌等人减轻压力，一边从戒指中取出了自己的紫色盾牌，用尽力气朝那边抛了过去。

盾牌是他的秘宝，只有他才能发挥出全部的威能，但是它本身就坚固无比，是九阶妖兽的硬壳炼制而成，具备一定的防御能力，给魏古昌暂用一下也是可以的。

紫色盾牌化为一道紫光，顺利至极地落入魏古昌手上。

接住盾牌，魏古昌立刻拿着它挡在熔岩柱袭击密集的位置上，同时遥遥地冲杨开大叫道：“杨兄，大恩不言谢，等过了此劫，再与你好好说说！”

“恩，还有这个，你们拿去服下！”杨开点了点头，又抛过去一个玉瓶。

这下是董萱儿出手接住，打开瓶盖一看，顿时惊喜道：“是冰雪丹！”

三个影月殿的师弟师妹闻言大喜过望，连忙道：“董师姐，赶紧给我一粒！”

五人的丹药早已消耗干净，冰雪丹的到来可谓是雪中送炭，服用一粒就能大大地减缓他们的压力。

董萱儿点点头，将冰雪丹一一倒出，给三人一人分了一粒，这才往魏古昌口中也塞了一粒，最后自己才服下。

冰雪丹入腹，一股冰冷的寒气蓦然从五人体内涌出，驱散着那让人难以忍受的炎热和火毒，那三人全都精神大振，仿佛平白恢复了些力量，再也不愿束手待毙了，纷纷施展各自的手段，阻拦那些打碎浩天盾，袭到面前的熔岩柱。

熔岩湖岸边，杨开使用玄天剑帮魏古昌他们分散压力，时不时地动用圣元，在远距离给他们凝聚出浩天盾以做守护。

而跟在他一起过来的那个丑陋女子，直到岸边之后才重重地喘了口气。

也不知道她动用的是什么秘术，一路赶来的时候，她连呼吸都没有，但却紧跟在杨开身后，直到来到这里，才开始恢复。

见情况危急，也不声不响地抛出一块锦帕般的秘宝，化为一团粉红彩云，不断地在魏古昌等人身边飞舞，所有被这粉红彩云笼罩住的熔岩柱，统统都消失不见了。

“咦，离彩帕？”董萱儿一眼就认出了这秘宝，若有所思地往岸边望了一眼，待看到那丑陋女子的身影之后，惊喜道：“怎么黛鸢姐姐跟杨师兄在一起啊。”

据她所知，黛鸢因为自身容貌的关系，所以从来都是独来独往，即便是同门，她也不会与其结伴而行，而杨开似乎也是喜欢一个人行动的人，这两人会走到一起，委实够古怪的。

“可能路上巧遇的吧。”魏古昌嘿嘿一笑，意气风发道：“不过不管怎样，这一劫应该是过去了，等会让杨兄想办法把我们弄上去就好。”

“恩，黛鸢姐姐的雪蚕丝就可以，应该不会惧怕这里的熔岩。”董萱儿也精神大好，那剩下的三个影月殿弟子听他们这么一说，纷纷笑逐颜开，再也看不到什么黯然和绝望之色了。

熔岩湖上的禁制爆发的杀伤力不算太大，就是困人这一点让魏古昌等人束手无策，在杨开和那叫黛鸢的女子帮助下，魏古昌五人毫无无伤地挡住了这次的禁制爆发。

等到一切风平浪静之后，所有人都暗暗地呼了口气，死里逃生的感觉可不是能够经常体会到的。

魏古昌等人坐在龟壳上略作恢复调息，片刻后，他才站起身冲杨开扬声道：“杨兄，不要贸然深入这熔岩湖，我的虚级秘宝都挡不住这湖水的灼烧，一下就会被摧毁了。”

“如何把你们弄上来？”杨开在他们恢复的时候，就已经查探过这熔岩湖了，这些熔岩非比寻常，就算是以他的实力，也不敢轻易地深入其中，正一筹莫展的时候，魏古昌那边说话了。

“让黛鸢妹妹帮忙就行。”魏古昌笑望着杨开身边的女子。

原来是叫黛鸢！杨开也是直到此刻才晓得这女子的名字。

黛鸢闻言，轻咬了下红唇，开口对魏古昌道：“我也不知道雪蚕丝能不能抵挡的住这熔岩，如果毁掉的话，就要另想他法了。”

“魏某知道，如果雪蚕丝毁了，我定会赔偿黛鸢妹妹的。”魏古昌轻轻颔首。

“谁稀罕你的赔偿？我只是要救萱儿妹妹罢了。”黛鸢哼了一声，似乎挺不待见魏古昌的样子，让对方尴尬一笑。

话虽然这么说，可她还是很快取出了杨开之前见过的那白色丝线。

之前杨开见她与那个战天盟弟子争斗的时候，动用过这东西，当时没想到它是什么东西炼制的，不过现在明白了，居然是雪蚕丝！(未完待续。)

第一千两百三十一章 飞来横福

? 在无法飞行的流炎沙地，一瞬间就跑出三五里地，这种秘术相当了得，而且还没完，陆叶的气息一闪一逝，又跑出了三里多地。

杨开脸色一戾，为对方层出不穷的诡秘手段震惊的同时，心中也是大为忌惮。

自己连空间之刃都使出来了，竟没能将对方一斩两断，反被他逃出了性命。而且，那黑尺也不知道是什么样的秘宝，居然只是随意的一挥，就需要自己两滴金血来抗衡。

虚级秘宝是没有这么强大的威能，唯一的解释便是对方手上的黑尺乃是虚王级秘宝！

流云谷居然有虚王级秘宝？而且还被这个陆叶带在身上？

虽然不明白流云谷为什么会做出这样的选择，但他已经打定主意，一定要趁陆叶重创之时赶紧将其杀死了，要不然等他恢复过来，再想杀他就没那么容易了。

心中这般想着，杨开正准备施展风雷羽翼前去追击的时候，耳畔边却传来无数人的大呼小叫，那声音中夹着一丝丝惊恐和莫名失措。

正是那群正在争抢红烛果的精英们发出的。

曲长风的怒喝，方天仲的阻拦，魏古昌的惊叫，还有尹素蝶的娇呼……几乎是在一瞬间响起，显然那边发生了一些不得了的变故。

旋即杨开就听到噗地一声轻响，仿佛有什么东西碎裂了一般，然后一道红光，居然从那争斗之地直直地朝山谷这边飞射而来，而且其飞行的方向竟是冲自己这边来的。

杨开也没多想，直接伸手朝其抓去，因为他感觉的出来，这一道红光内能量惊人，但并非是什么攻击。

入手温热，鼻尖立刻萦绕起一股浓郁的果香味。

杨开眉头一扬，仔细地看了看自己手上抓住的物件，失声惊呼：“红烛果？”

他根本没想到，自己没去打红烛果的主意。可这逆天的灵果竟在众人的争抢中，被打飞到了他的手上。

只是如今，这红烛果并不完整，仿佛被什么利器给切开过。杨开手上拿着的，也仅仅只是一整枚红烛果的六分之一大小罢了。

鲜嫩的果肉暴露在外，浓郁的果香弥漫开来，杨开一时间竟愣在了原地。

旋即，他大惊失色。连忙放出神念去感知其他人的动静，很快，杨开心情一松，他发现那些之前在争抢红烛果的精英们，此刻依然还在抢夺中，只不过他们再也无法得到一整枚的灵果了，而是十几人一组，盯着其中的一部分果肉。

“你竟敢……”曲长风怒喝一声，话没说完，便被一道攻击给打的闭上嘴巴。旋即，那来自星帝门的冷漠男子虚晃一招，抽身后退，在所有人惊怒交加的注视下，从容离去，很快消失了踪影。

竟没一个人有要留住他的想法，一来是还有几瓣果肉归属未定，二来是此人实力太过强劲，一两个人过去根本无法留的下他，现在这种时候。谁会去做这种吃力不讨好的事情？纷纷都将目光投向了那几瓣被切开的果肉上。

又是一番混乱的哄抢。

见到此景，杨开心头大定，在为红烛果药效流逝而心疼的同时，连忙在自己的空间戒里翻找起来。

这种逆天的灵果根本无法用普通的玉盒来储存。想要保持它的药效，就必须得使用木属性的盒子才行。

好在杨开的空间戒里就有这样的木属性材料，不一会儿，他便找出了一截青灵木出来，然后动用圣元，三两下制造出一个简陋的木盒。然后将红烛果肉放在里面，盖上盒盖，这才松了口气。

若是早知道会出现这样的情况，他早就把木盒给准备好了，也不至于事到临头这么慌乱。

青灵木制作出来的木盒虽然也不错，但如果长时间这么放下去，那一些红烛果肉内的药效势必会流逝干净，杨开必须得找时间简单处理一下，才能避免这种事的发生。

但是眼下他也没功夫做这些事，只能这般将就着，等抽出手来再说。

而且，被这么一耽搁，他想追杀陆叶的计划也不得不放弃，对方早已逃出了他的神念覆盖范围，不知躲到何处去了。

而山谷外，那几瓣没有归属的红烛果肉在一阵混乱的打斗争抢中，也最终花落几家。

抢到红烛果肉的几个精英都喜形于色，没抢到的全都捶胸顿足，叹息不断，眼中隐有凶光和蠢蠢欲动的神色闪烁，而在原本争抢的战场中，还留下了七八具尸体，这些尸体每一个都死的无比凄惨，不知道都是谁在抢夺过程中击杀的。

刚才场面那么混乱，各种秘宝武技齐出，每个人都拿出了吃奶的力气，根本无心去关注其他人的情况，所以那死了人的势力明知道仇人就在眼前，却苦于无法确定目标，也不敢有什么轻举妄动，只能打落牙齿往肚里咽，心中的苦塞过黄连。

那几瓣红烛果肉被抢得之人收进空间戒之后，大家竟不约而同地，全部往山谷这边窜了过来。

看样子刚才有一份红烛果肉飞到这边的情况已经被他们看在眼中了，直到这个时候，才抽出手来继续争抢。

但山谷内红雾弥漫，身处其中肉眼基本不可视物，神念放开之后，种种神识交汇，不时地传出一两声被人阴算的闷哼声，导致大家也不敢将神识放出太远。

寻了大半日，直到山谷中的红雾逐渐散开之后，也没人找到那飞进来的一份红烛果肉，只用怀疑的目光望着其他人，暗暗觉得除了自己之外，其他每个势力都有可能得到了那最后一份红烛果肉，却没有声张。

杨开心中暗爽，他本来还在考虑在得到红烛果肉之后该如何脱身，没想到这山谷中遮天敝地的红雾却帮了他的大忙，如今所有还活着的人都聚集在这里，他自然可以轻松地浑水摸鱼。

黛鸢却偷偷地瞥了杨开一眼，暗暗皱眉。

她记得在争抢红烛果的时候，杨开是还在感悟中的，如果红烛果朝这边飞来的话，那最有可能得到它的，无疑就是杨开了。

不过她也没有确凿的证据，更不可能去出卖杨开，所以只是看了一下便收回目光，神色如常地站在那里。

有这样怀疑的人不止黛鸢一个，不过他们也都跟黛鸢一样，没法确定事情的真相，虽然有心找杨开打探，但杨开毕竟是跟魏古昌在一起的，那些怀疑之人倒也不好轻举妄动。

“诸位，诸位……”药丹门的那个李幼南一脸苦涩的笑容，忽然站了出来，冲四方抱了抱拳道：“诸位且听李某一言。”

大家都冷漠地望着他，得到红烛果肉的那几家势力神色警惕，没得到好处的势力一脸淡漠，不过也都想知道李幼南现在要说什么，所以场面倒是很安静。

“诸位，红烛果不同于其他灵果，是无法放在玉盒中的，而且如今红烛果被那混蛋切成了好几块，更不能放在玉盒当中了，一旦这么做，药效就会迅速流逝，恐怕不等你们离开流炎沙地，这等逆天灵果便已失去了作用，变成一滩废物。”

“不能放在玉盒中？”曲长风脸色微变，连忙从自己的戒指中掏出一个玉盒来。

这个玉盒一出，不少人顿时流露出贪婪的目光，死死地盯着曲长风。

看样子，这个战天盟的天之娇子果然很有一手，在那么多人哄抢的情况下，竟也能抢到其中一份。

方天仲，尹素蝶，还有一个相貌粗犷却气势惊人的大汉闻听此言，也都纷纷神色一肃，专注地望着李幼南。

“不能用玉盒盛放，那该用什么，你应该知道吧？”曲长风毫不客气地询问起来。

李幼南露出一份自得的表情，微微颔首道：“李某自然是知道的。”

“还请李兄赐教！”方天仲微微抱拳。

李幼南嘿嘿一笑，回了一礼：“不敢当不敢当，只是李某自幼苦学炼丹术，比诸位对药理了解的多一些罢了，盛放之法虽然可以告诉你们，但是在刚才的争斗中，李某一位师弟也身受重伤，险些一命呜呼，到底是谁暗下的毒手，李某心中有数，就不在此点明了……”

他这般说着，双目往四周一扫，姿态拿捏的十足。

众人这才知道他打的是什么主意。

药丹门的几个精英在这一次争抢中，什么都没有得到，李幼南分明是想趁这个机会捞点好处了，要不然他也不会拿那师弟受伤一事大做文章。

放在平时，确实没人会无缘无故地打伤药丹门的精英弟子，但是此一时彼一时，刚才争抢红烛果的时候，谁会管你是不是药丹门的弟子啊，没有真下死手已经是手下留情了，只是区区重伤而已，又不是丢了性命。

更何况，还真有那么七八个精英死在争抢之中，相比较下来，药丹门那个武者的运气已经很不错了。

心中虽然嗤之以鼻，可没人在这个时候说什么。

方天仲微微皱眉，心里倒也明镜如雪，沉声道：“若是李兄愿意将盛放之法告知方某，等出了流炎沙地之后，雷台宗愿以百万圣晶酬谢！”(未完待续。)

第一千二百四十八章 万年香

? 他如今的神识修为强大无比，能让他产生幻觉的晶体自然不是一般的东西，极有可能跟之前的幻阵有关系。

这东西说不定是那阵法的阵眼所在，器灵将这块晶体叼了回来，而之前的幻阵便不攻自破了。杨开越想越觉得有道理，顿时对这晶体产生了浓厚的兴趣，定了定心神之后，再无比警惕地朝它望去。

而这一次，却没有什么黑气从其中涌出，反而在看了一眼之后，杨开忽然感觉识海一阵翻腾，旋即头晕眼花起来，似乎整个人都变得没了重量，轻飘飘地漂浮，天地也一阵颠倒。

杨开心头一惊，连忙收回目光，闭上双眸，好一会功夫才恢复过来。

不敢再去随意窥探这块古怪的结晶，杨开冲器灵招了招手，让它把结晶送过来，丢进空间戒中，准备回去之后再细细研究。

器灵见他总算恢复了正常，也不再聒噪，继续飞回杨开的肩膀处，梳理着自己的翎羽，姿态优雅。

杨开这才开始仔细地打量第六层。

一看之下，不禁大为惊讶。

因为他发现，这第六层的空间竟小的可怜，约莫只有方圆几十里的样子，第五层热炎区将它环绕起来，杨开一眼就可以看遍整个六层。

六层内天地灵气浓稠，而在前方几里外，有一片翠竹林，绿意盎然，那一根根碧绿的翠竹并不粗大，反而纤细至极，随风起伏着。

翠竹林的正中央处，似乎还有一间阁楼，也不知道在此地存在多少年了，即便经历了无数岁月的侵蚀，也依然屹立不倒。

整个第六层被第五层包裹在中间，却丝毫不被第五层中的热浪所影响，仿佛自成一界，堪称神奇至极。

杨开凝神望着那翠竹林。还有那林中的精致阁楼，心绪起伏不定。

尽管在第四层的时候，就见过一个庞大的宗门遗址，知道这流炎沙地在很久以前是有人居住的。但是在这里又碰见这么一栋阁楼，还是让杨开大为惊讶。

这里的天地灵气，比那宗门遗址所在还要浓郁几分，建造在此的阁楼显然不是一般人能够居住的，极有可能是那个宗门的一位高层人物。

而且极有可能是个女性高层。因为这里的环境处处透着一种雅致，男性武者是不会在意这些的。

深吸一口气，杨开保持着灭世魔眼，慢步朝那边行去。

都已经来到这里了，自然没有退缩的道理，他很想去看看，那阁楼里到底有没有什么好东西，还有那翠竹林，能生长在这里的竹子，一定不是普通的东西。

本来杨开还担心这里会不会处处禁制。各种大阵暗藏，可当他轻而易举地在那片翠竹林中走了几圈之后，却没有碰到一点危险，这让他大为意外，暗付自己是不是有些小心过头了。

不过他并没有因此而掉以轻心，站在翠竹林中，手上凝聚出一柄魔焰长剑中，盯着眼前一颗只有拇指粗细，几丈高的长竹，挥剑砍了下去。

这些竹子。每一根都翠绿逼人，灵气盎然，显然不是一般的竹子，绝对能当做炼器的好材料。这么一片竹林中，最起码也有几千颗，杨开自然是想砍一些下来，带回去让阳炎炼制些秘宝出来。

一剑挥下，让杨开意外的事情发生了，那竹子被砍的地方居然毫发无伤。连一点痕迹都没有留下。

杨开面色一惊，这才知道自己小瞧了这些翠竹，不过同时也大喜过望，这些翠竹竟然如此坚韧，想必也确实是炼器的好材料。

当下便不断地挥动长剑劈砍起来。

半个时辰后，杨开脸色漆黑地站在原地，盯着面前那一颗翠竹，表情难看。

在这半个时辰内，他几乎是动用了自己一切能动用的手段，居然没能放倒一根翠竹，就算是施展了几十次空间之刃，也只在竹根底部留下一道小小的几乎可以忽略不计的豁口而已。

依照这样的进度来看，想要放到一根翠竹，没有十几天功夫是不可能的。

杨开哪有那么多时间耗在这里？最后念念不舍地望了一眼面前的翠竹，长叹一声，不得不放弃之前的想法，转而朝那阁楼处走去。

还是先看看阁楼里有没有什么收获吧。

不一会儿，杨开便来到了阁楼前，并没有急着进去，而是站在那里，抬头打量着面前这栋几万年前的建筑。

和现在的阁楼样式确实有些不太一样，不过总体来讲还是差不了多少的，保存的及其完好，也不知道是用什么材料建造起来的，中门紧闭，门上不染丝毫尘埃。

阁楼共分三层，每一次都有两三丈高的样子，顶端半圆，不显突兀。

杨开犹豫了一阵，旋即扭头望向一直站在自己肩膀上的器灵，器灵正也眯着一双小眼睛紧盯着阁楼，似乎是想看出什么端倪来，见杨开扭头望去，察觉不妙，顿时身形一晃，化为一道火光就窜进了杨开怀里的炼器炉中，再也不肯冒头了。

真是派不上用场啊！杨开心中大骂，他本来还想让器灵先进去一探究竟，哪知道这东西狡猾无比，洞悉到杨开的意图之后，立刻缩进了自己的容器。

不过杨开也没有要强迫它的意思，毕竟之前破除了那个幻阵完全是依靠了器灵，还让他收获了一块不知名的结晶。

缓缓摇头，杨开大步走出，来到阁楼前，伸手推开大门。

伴随着咯吱的声响，中门洞开。

杨开神色凝重，一身圣元暗暗催动，警惕无比。

但直到大门完全被推开之后，依然没有什么危险的气息，倒是有一股清晰宁神的香气从阁楼里飘荡出来，杨开嗅了嗅，顿时神清气爽，精神抖擞。

顺着香气的来源望去，杨开眉头一挑，快步走到一个岸台前，围着一个小小的香炉啧啧称奇。

香炉跟缩小后的炼器炉差不多模样，而且档次不低，散发着不弱的灵气波动，显然是一件虚王级下品的香炉，不过这种东西一般不会炼制出用来对敌的功能，只是一个摆设而已。

区区一个摆设，就是虚王级下品档次，这阁楼很不得了啊。

让杨开惊奇的，并非是这个小香炉，而是香炉里燃烧的一块拇指大小的檀香，檀香上紫韵流动，颇为不凡，而从中飘荡出来的些许香气无形无质，肉眼根本看不到，但杨开却能察觉到，这种香气，对武者的修炼大有帮助，应该可以让任何一个武者都能迅速地进入最完美的修炼状态。

“万年香？”杨开思索一阵，脱口说出一个名字，神色大喜。

虽然一开始没认出这紫色檀香的来历，但观察了一阵之后，杨开还是猜测了出来，如果真是万年香的话，那这东西可就是一个宝贝了。

万年香，能燃万年不灭，而眼前这一块拇指大小的万年香，已经燃了几万年，依然还剩下这么大一块，可想而之它的品质如何，极有可能是最高档的万年香。

万年香并非是自然生成的，而是人为炼制出来的东西。单是炼制它的原材料，就需要十几种十阶妖兽体内的某些材料，这些材料中，最为难得的，便是一种叫七彩麋鹿的香囊。

七彩麋鹿是上古妖兽的遗种，生来便是八阶妖兽，成年后便是十阶档次，它不但数量及其稀少，而且实力惊人，身上散发出来的七彩霞光具有无视一切防御的功能，就算是虚王境强者碰到七彩麋鹿，也只能退避三尺。

想要击杀一只七彩麋鹿，最起码也要三五位虚王两层境，甚至更高实力的武者联手才能做到。

取下香囊之后，还必须得在十天之内炼化，否则香囊内的香气就会散发殆尽。

正因如此，万年香才会那么难得，这东西可不单单只是杨开最初猜想的能帮武者迅速进入最佳修炼状态的作用，嗅着这种香气修炼，还能增加武者顿悟的机会，同时也能清心寡欲，减少心魔。

武者们在突破大境界的时候，不单单要对天道武道有一定程度的感悟，心境修为跟的上，还有可能会面对一些出其不意的心魔，这些心魔都是武者们平常隐藏在心底深处的伤痛或者遗憾，平时能够压制住，但在突破的关头它们却会无声无息的冒出来，影响武者的晋升。

武者惨死或者重创在自己的心魔之下的事情已经司空见惯了。

杨开暂时还没遇到什么心魔，因为他没有多少遗憾和伤痛的事情，唯有与自己心爱的女子分开如此之久，才是他最为挂念的，不过他也一直坚信自己与能她们重逢，所以才没有遇到这些难题。

但是保不准以后会有什么事情让他念念不忘，一旦突破大境界的时候爆发出来，后果堪忧。

如今有这么一块万年香，这种事情就迎刃而解了。

他能认得这万年香，也是因为与炼丹术有些关系，因为万年香就必须要炼丹师炼制。

杨开大喜过望，连忙将那小小的香炉和万年香，一并收进空间戒中，露出满意的表情，单是这万年香，就足以让他不虚冒险闯进阁楼查探了。(未完待续。)

第一千两百六十六章 舍近求远

? 杨开听说有种人能够闻香识女人，却从来没听说有人可以嗅出别人身上的药香和丹香，而且黛鸢刚才说的事确实一点错都没有，在大半年之前，他还真的炼制过凝虚丹和血莉丹，当然，还有其他的一些丹药，不知道是时间太久丹香散尽，黛鸢没嗅出来还是没有提及。

这个特殊的能力倒是让杨开大为惊奇。

“当然，如果仅凭这一点，我也无法判断杨师弟是虚级炼丹师，也有可能是此地有一位这样的高人，杨师弟在他身边耳濡目染，沾染了丹香的缘故。但是……”黛鸢诡秘一笑，“自我来到这里一个月以来，我发现这里似乎并没有这样的高人存在，而且，上次你在流炎沙地中给影月殿几个弟子还有我的一些疗伤丹，分明都是才炼制不久的丹药，所以黛鸢就大胆猜测了，杨师弟就是那炼丹之人，而那些丹药每一颗都品质不凡，炼制它们的人明显等级不低。”

杨开这次倒是没再否认。

黛鸢有这样的奇特本事，他就算否认也没用，不过同时心中也暗松了一口气，毕竟这种本事大概也只有黛鸢拥有，其他人是不可能通过这些信息推断出杨开是虚级炼丹师的。

而黛鸢看起来也是能够信任的人，杨开倒不担心她会出卖了自己。

想到这里，杨开心头稍安，和煦一笑道：“黛鸢姑娘先要确认杨某炼丹师的身份，难道姑娘是想让我帮你炼丹？”

他也只能做出这种猜想，而且如果真是这样，那一切都可以解释的通了。

哪知黛鸢竟缓缓摇头：“并非炼丹，但是确实与炼丹有关，要不然我也不会找到这里来。”

杨开微微一笑：“虽然我不知道你要我做什么，但是在幽暗星上能帮到你的，应该不止我一个吧，不瞒黛鸢姑娘，我如今也不过是个虚级下品炼丹师而已。看你在琉璃门的身份地位似乎不低，难道琉璃门中就没有虚级炼丹师？而且就算琉璃门没有，难道不能请药丹门的那些大师出手？他们每一个在炼丹术的造诣都不是我能比的。”

上次杨开也了解到，药丹门里面可是有五位虚级炼丹师的。每一个都德高望重，再说了，琉璃门偌大一个宗门，不可能没有这种等级的炼丹师，最少也会有一位。

可她竟舍近求远。跑到龙穴山来找自己，让杨开感觉很是奇怪。

“若是可以的话，我何必来为难杨师弟？”黛鸢面上浮现出一抹苦笑，“门中确实有一位箫大师，是虚级炼丹师不假，但是黛鸢实在有些逼不得已的苦衷，不便请箫大师出手。”

“箫大师……”杨开眉头一挑，脑海中浮现出一个和蔼的面容来，回想起当初在药王谷的箫浮生了，没想到琉璃门的这个炼丹师居然也姓箫。

“至于药丹门的几位前辈……”黛鸢黛眉紧皱。“其中四人与箫大师一样的原因，我不便请他们，还有最后一位倒是个合适的人选，可惜要付出的代价太大了，黛鸢没有这个能力。”

杨开愕然地望了她一眼。

这个女人实力境界不低，而且手段不俗，他本以为对方在琉璃门中肯定很受器重和栽培才对，但是从她这些话中，杨开却嗅到了一丝不正常的气息。

她好像并非跟自己想的一样，在琉璃门内要风得风。要雨得雨啊。

再想想在流炎沙地第三层那山谷中，等待红烛果成熟时，附近的几个琉璃门弟子分明看到了黛鸢，却没有与她打招呼的诡异情形。而从始至终，她都是独自一人行动，身边并没有其他的琉璃门弟子陪同，跟尹素蝶的待遇一个天上一个地下……杨开忽然觉得自己明白了什么。

“所以，我能找的，也只有杨师弟你了。”黛鸢忽然抬起头。殷切地望着杨开，那星辰般的眸子透着一股恳求之意。

杨开心中一动，沉吟了一会儿开口道：“能说说具体要我帮你做什么么？”

黛鸢咬了咬红唇，尴尬道：“在杨师弟答应之前，我实在不便告知。”

杨开脸色一沉，有些不悦起来。这女人，跑来找自己帮忙，却含糊其辞，杨开纵然对她印象不错，也不会傻乎乎地去答应这种事。

正要拒绝的时候，黛鸢却急忙道：“但是我可以保证，绝对是杨师弟力所能及的事情，而且不会让你浪费太多时间和太大的精力，如果一切顺利的话，只要三日功夫就可以了，事成之后，黛鸢必有重谢。”

杨开自然不会在乎她说的什么重谢，黛鸢都没能力请药丹门的长老出手，哪有什么太好的东西送出来？只是如果只需要三天时间，又不费心费力的话，倒是可以考虑一下的。

“但是……”黛鸢小心翼翼地望了望杨开，似乎自己都没什么底气能说服他，语气弱弱地道：“如果杨师弟答应的话，必须得跟我返回一趟琉璃门才行。”

杨开抬起眼帘看了看她，黛鸢一声不吭，只是轻咬着薄唇，等待杨开的答复。

片刻后，杨开淡然一笑：“此事容我考虑考虑吧，龙穴山这边风景不错，黛鸢姑娘如果闲着无聊的话，可以随意走动走动，至于你说的事情，我三天后给你答复。”

黛鸢眼眸一黯，知道杨开没有直接拒绝已经算是给自己面子了，他口气中的推诿之意那么明显，黛鸢怎会听不出来？

对方说三天后答复，只怕三天后也是空等一场。

幽幽地叹了口气，虽然满心失落，但黛鸢依然强挤出一丝笑容来：“那黛鸢就静候杨师弟佳音了。”

当下，杨开便与她告辞，离开了那阁楼处。

等到杨开离去，黛鸢才转身走上二层，眉宇间一片愁容。她何尝不知道自己这一次有些强人所难了，既然是来求别人的，自然是该把话给说清楚，但是有些事情实在是不好说出口，让她着实犯难。

本想着，马上就悄悄地离开，免得让杨开难做，三天后被拒绝自己难堪，但鬼使神差地，黛鸢还是留了下来，决定等待三天。

或许，心中还有那么最后一丝期待作祟的缘故。

杨开出了阁楼，一脸郁闷地往回走去，这事也就是黛鸢提出来的，杨开才没有当场给她难堪，换做别的人，杨开连场面话都懒得说。

重新回到原先的阁楼里，出乎杨开的意料，阳炎和妩衣两人竟然还没离开，反倒像是在等他回来一般，站在阁楼门口处，俏生生的如一道亮丽的风景线。

杨开本以为这两女人会八卦一番，却不想她们居然什么都不问，只是看着自己从她们中间擦肩而过。

进了阁楼，阳炎与妩衣也跟了进来，旋即阳炎不知道从哪里掏出来一块令牌，这块令牌与她给杨开的那一块一模一样，微微往内灌入圣元后，令牌内一道光芒激射出来，下一刻，整个阁楼似乎被一层无形的屏障包裹，不但隔绝了声音和视线的传递，甚至连神念也被压制在其中。

“做什么？”杨开愕然询问。

阳炎却一脸笑嘻嘻地走了过来，坐在紧挨在他旁边的椅子上，与妩衣对视一眼后开口问道：“你不准备答应她么？”

杨开的神色更加惊愕了，望着阳炎，又看看妩衣，待发现两女眼中的闪烁之色后，立刻明白了过来：“你们偷听？”

妩衣脸色一红，也不辩解，显然是默认了。

阳炎却仿佛没事人一样，坦然道：“什么叫偷听呀，我只是试验了下新近研究出来的阵法的威力而已。”

“什么阵法有这种效果？”杨开惊讶无比。

他刚才在与黛鸢交谈的时候，可是一点都没察觉到自己所谈之事被偷听的痕迹，却不想那边谈的话，这边已经全部知道了，阳炎布置的阵法简直有些太匪夷所思了。

“跟你说也不明白，用这个就行了。”阳炎小手一番，取出来一块巴掌大，圆盘形状的东西，圆盘黑乎乎的，也不知道是用什么材料炼制而成，但当杨开神念扫过去的时候，不禁轻咦一声，他竟从这圆盆中，听到了黛鸢的轻轻叹气声。

不过除了声音之外，再没有其他的反应了，想来这个圆盘配合那阁楼的阵法，就是用来监听声音用的。

真不知道阳炎到底什么时候布置下去的，只怕早就已经布置好了，只等着外来的客人居住，她便可以试验下阵法的效果。

忽然，杨开脸色一变，盯着阳炎道：“我的石府里没有这种东西吧？”

“没有！”阳炎一口否认，小脑袋摇成了拨浪鼓，“我哪会在你那里布置。”

“恩。”杨开轻轻点头，表示满意，脸色忽然一板训斥道：“成何体统！这种下三滥的事下次别再做了，若是被人识破的话，我看你们怎么收场！”

阳炎和妩衣对视一眼，不禁吐了吐香舌。

杨开话锋一转，又道：“不过既然你们已经偷听到了，那应该明白我不答应这种事的，怎么看你们的样子，好像有不同的见解啊。”(未完待续。)

第一千两百七十九章 真的是你

? 见到这个少妇说话，宫星河的脸色稍霁，点头道：“芙儿，说说看，是什么办法？”

那少妇闻言一笑：“父亲莫不是忘记了？在我门下，还有一个修炼了千幻琉璃功的弟子。”

这少妇与宫星河赫然是父女关系，而且两人都是返虚三层境的强者，这种情况在幽暗星上并不稀奇，因为返虚三层境便是此地武者能修炼到的极限，所以很多大宗门内，都有一些父子辈，师徒辈的武者有同样的修为境界。

而听宫星河对这个少妇的称呼和少妇所说之话，她赫然就是黛鸢跟杨开提过的，居住在万仞峰上的宫傲芙。

“千幻琉璃功……”宫星河一听到这几个字，眼眸深处竟流露出一丝忌惮之色，其他长老同样如此，似乎是回想起了什么，表情复杂。

“就是居住在千幻峰上的那个小辈？”宫星河眼中异色很快收敛，淡淡地问了一句。

“不错。”宫傲芙螓首轻颔。

“她人在何处？”宫星河问道。

“似乎正在往这边赶来，应该也是看到这边发生的事了。”宫傲芙说话间，扭头朝一边望去，在那边，一道青虹正迅速朝这边驰来。

众人等待片刻，那青虹便飞到了近前，微微一顿，便露出一个曼妙的身影。

不过当众人看清这人影的面孔之后，或多或少都流露出一些异色。

来人自然是急忙赶来的黛鸢，似乎早就知道此地会聚集这么多门中高层和长辈，所以黛鸢一点也不显慌张，先是不卑不亢地冲宫星河行了一礼，口上道：“千幻峰弟子黛鸢，见过门主！”

宫星河轻轻颔首，没有多说什么。

黛鸢这才向宫傲芙行礼，又冲众多长老和长辈们问了声好。

宫傲芙黛眉微微皱着，神念在黛鸢身上扫视，狐疑道：“鸢儿。你这几日做了什么，怎么气血有些亏损的样子？”

黛鸢垂首回禀道：“弟子在修炼上出了点岔子，不过并无大碍，劳师尊挂怀。”

口上虽然这般说。但黛鸢的神情漠然，似乎只是例行公事般，机械无比。

见此，宫星河皱了皱眉，倒也没在意她的态度。开口道：“你师尊说你有办法查探琉璃山下方的情况，是不是这样？”

“查探琉璃山？”

“恩，我们怀疑地下的一处禁制损坏了，只是不知道是人为破坏的还是自己损坏的，所以需要你来查看一番，有没有什么问题？”

“宗门养我育我，如今有用到我的地方，黛鸢自然不会推辞！”黛鸢淡淡回道。

听闻此言，宫傲芙张了张嘴，似乎是想说什么。却又没说出口，只是道：“既然如此，那你查探一下，将情况告知我们。”

“弟子遵命！”黛鸢并没有迟疑，当即闭上了双眸，运转功法，很快，从她的娇躯内绽放出如琉璃山爆发一模一样的琉璃神光，只不过这些琉璃神光却不及琉璃山本身的千万分之一，而那琉璃神光只是在黛鸢身边一阵晃动。便化为一道光霞，直冲出去，转瞬间没入琉璃山中。

见此情形，不少从未见过千幻琉璃功的长老们都流露出感兴趣的神色。因为千幻琉璃山不被五行所克，而且还具有束身拘魂的功效，所以即便他们的修为境界远高于黛鸢，也无法放出神念，更无法施展什么手段来查探琉璃山下方的情况。

可如今，只有圣王三层境的黛鸢却轻而易举地做到了此事。让他们在感兴趣的同时，又不免有些震惊。

千幻琉璃功他们自然知晓，也知道修炼这种功法的危害，所以只是略一沉思，便不再关注黛鸢，静静地等待了起来。

许久之后，那飞射进琉璃山中的一道霞光忽然又闪现了出来，冲进黛鸢的娇躯内。

见此情形，诸多琉璃门的高层都望向黛鸢，等待她的答案。

而黛鸢却依然紧闭着双眸，似乎是在感知着什么，好一会，她才睁开眼睛，躬身道：“回禀门主，师尊，琉璃山下的禁制确实损坏了，而在那禁制的旁边，似乎还有一只妖兽的尸体，好像是因为这只妖兽触动了禁制的缘故，不但被禁制击杀，还让禁制受损。”

“妖兽？”那杜姓美妇脸色微微一变，“该不会是钻山兽吧？”

“不会啊。”马姓男子也一脸不解，“按道理来说，钻山兽不应该会破坏禁制的啊，它好多次深入其中查探，也没有出过什么差错，这一次为何会这样？”

杜姓美妇望着黛鸢，微微一笑问道：“这位师侄，你该不会查探错了吧？钻山兽是我们从万兽门中买来，专门用在此地的妖兽，它应该不会破坏禁制的。”

“那我就不清楚了，只是我查探到的情况就是如此，如果杜长老不信的话，可以另寻他法自行查探。”黛鸢说了两句话之后，脸色隐隐有些发白，似乎刚才施展千幻琉璃功让她有些劳累。

杜姓美妇讪讪一笑，不便再多说什么，若是她有办法仔细查探的话，哪还需要借助黛鸢的能力？只是她与马姓长老一直看守此地，如今琉璃山出了问题，他们多少要担一些责任。

“既然是钻山兽的问题，那就没什么大碍了，剩下的只需要将阵法修补好就成了。地下的那处禁制坏了也就坏了，另寻他法弥补吧。”宫星河脸上闪过一丝若有所思的神色，倒是没有追问黛鸢太多问题。

“父亲……既然是钻山兽的问题，那这段时间来访的客人要不要清查了？”宫傲芙问这个问题的时候，瞥了黛鸢一眼，显然是从尹素蝶那里得知过，前几日黛鸢也有客人到访。

“此事你们自行做主吧！”宫星河摆了摆手，旋即转过身，身形晃了晃，诡异地消失不见了。

门主一离去，许多长老都不由地暗暗松了口气，那马姓男子和杜姓美妇互视一眼，前者开口道：“虽然根据黛鸢师侄所查，此地禁制破坏不关外人之事，但我总觉得有些不对，杜长老培育那只钻山兽已经三十多年了，从来没出过纰漏，这一次却出了意外，或许其中还有什么不为人知的原因。”

众人听他这么一说，自然知道他有些要推卸责任的意思，如果是外人为之，那他和杜姓美妇的责任自然要轻一些，当即都打个哈哈，表示这事由马姓男子和杜姓美妇自己做主处理，他们不会插手过问。

马姓男子当仁不让，自然是与杜姓美妇准备全力清查来访人员了。

而黛鸢这边，脸色苍白地来到宫傲芙面前，施了一礼道：“师尊，弟子也回去休息了。”

“恩，好，这次难为你，千幻琉璃功未有小成之前，一般是不能动用琉璃神光的，看你这一次损失的元气实在不小，回千幻峰好好休养数月吧，这一瓶百罗丹拿回去，可以弥补你损失的元气。”这般说着，宫傲芙玉手一抛，一瓶丹药朝黛鸢抛了过去。

黛鸢接过，口上道谢，旋即恭敬退去。宫傲芙让她休养数月，正合了她的心意，她本来就是打算休养数月然后冲击返虚镜的。

琉璃门众多长老在那边修补禁制和法阵，千幻峰内，黛鸢悠一回到此地，便直奔杨开之前住过的房间。

站在房间内左右打量，黛鸢的美眸阴晴不定。

好一会，她才运转圣元，那琉璃神光再一次从她体内迸发出来，直接钻入地下消失不见，她微眯着双眸仔细查探感知，好片刻，才忽然娇躯一震，面上露出不可思议的神色，轻声呢喃道：“真的是你！”

之前她在查探琉璃山的时候，就已经注意到了，琉璃山底部，有一个小小的窟窿，也不知道是被什么东西给钻了进去，而且琉璃山内部似乎还少了很多千幻琉璃的样子。

不过在顺着那地下的一个小通道查探的时候，黛鸢骇然地发现，那通道指向的位置，竟是自己的千幻峰！

虽然整条通道都被刻意地修补过，但依然还残留了一些微不可查的痕迹，这些痕迹在琉璃神光的笼罩下，根本无所遁形。

心中惊疑之下，黛鸢也没敢明说，因为她隐约觉得，此事可能会与杨开有些关系，当时她不敢肯定，只是小心为上，才将罪责都推到了那只钻山兽身上，可那只钻山兽根本就不是被禁制所杀，反而像是被什么东西给一巴掌拍死的。

如今回到千幻峰一番查探，立刻验证了之前的猜想。

在这间杨开居住过的房间地下，竟然有着一条同样的通道，通往琉璃山所在的方向。

自己这千幻峰，这么多年来，只接待过杨开和阳炎两位客人，若不是他们动的手脚那才是怪事。

黛鸢不知道杨开到底动用了什么样的神奇手段，竟然能从这里打通一条前往千幻琉璃山的通道，而又从琉璃山内掏空了偌大一块范围。

但她知道，如果这种事暴露出去的话，杨开势必会遭到琉璃门的追杀，他那种能不通过千幻琉璃功采集千幻琉璃的方法，门中高层是绝对不愿意放过的。(未完待续。)

第一千两百八十章 追兵

? 好在这事除了修炼了千幻琉璃功的她能够得知之外，即便是门主也无法探查，除非将整个琉璃山搬起来。而之前她又将罪责推到了那只钻山兽身上，想必杨开不会遭到什么怀疑。

一念至此，黛鸢心中稍安，当即决定将此事默默埋在心中，不对任何人说明，甚至连杨开住过的房间地下深处的那条小通道存在的痕迹，她也想方设法地掩盖住了。

杨开也不曾想到，黛鸢能有办法查探到一切，他以为一切都神不知鬼不觉。

他在临走之前，可是特意让石傀将地下的那条通道给修补好了，可他和阳炎都小瞧了千幻琉璃功和琉璃神光的玄妙。

此时此刻，杨开与阳炎两人已经距离太清山脉十万里之遥，正在朝某个位置飞去。

但杨开依然有一种微妙的不妥感，神色凝重，神念一直在查探附近的情况。

“我怎么感觉你有些小心翼翼的？”阳炎皱了皱眉询问道。

“恩。石傀在出来的时候，遇到了一只很奇怪的妖兽，虽然那妖兽只是六阶水准，被它一巴掌拍死了，但琉璃山那边的变故肯定与此有关，我不知道那妖兽是不是传递回去什么信息了，如果是的话，我们得走快点。”

“小小打死了一只妖兽？”阳炎惊呼一声，这事她还是只到现在才知道。

“应该是琉璃门特别豢养的妖兽吧，具体是什么种类我也不知道，只晓得它能无视琉璃山下方的种种禁制，估计是琉璃门的人放下去查探情况的，也幸亏石傀机灵，没给它任何反应的时间就痛下杀手，否则的话，我们这一次肯定会麻烦缠身……咦。”说话间，杨开的身形忽然一顿，抬头望着前方。神色微动间，驻足不前了。

“怎么了？”

“有人朝这边来了。”杨开眯眼朝那边望去，面上露出若有所思的神色。

阳炎也顺着他所望的方向望去，可什么都没发现。但她知道杨开不同于一般人，倒是没什么好惊讶的，只是轻声问道：“不是冲我们来的吧？”

如果是冲自己两人来的，应该从后面追过来才对，怎么会从前面迎上来？

“是尹素蝶！还真是冲我们来的。”杨开无奈苦笑。

阳炎略一沉思。恍然道：“看样子琉璃门内是有空间法阵联通到了附近的城池，否则不会发生这种情况，我们怎么办？”

“还能怎么办？现在若是避开就有些此地无银三百两了。”杨开摇了摇头，反而装作没有发现那边来人的痕迹，直直地迎了上去。

因为他发现，来的人虽然不止尹素蝶一个人，但并没有返虚镜强者跟随，所以他毫不畏惧。

前方百里的位置处，尹素蝶带着两个圣王三层境的武者，正朝这边飞来。黛眉间隐约有些不啻之色，之前她听说门主下令要彻查来访人员的时候，还大为欣喜了一场，毕竟前几天动用媚功的时候在杨开手上吃了点小亏，还被他大占了便宜，实在是让尹素蝶恼怒非常。

不提这一点，单是杨开是黛鸢的客人，就足以让尹素蝶上心了。她正愁找不到机会来寻杨开的麻烦，没想到机会一下就摆在了眼前。

她很想知道，黛鸢和杨开到底是什么样的关系。而这一次把杨开带回千幻峰又是为了什么事。

哪曾想，彻查来访人员之事只是雷声大雨点小，她兴冲冲地去跟那位负责此事的长老禀告，那长老听闻杨开只是个圣王两层境武者。当即对他没了什么兴趣，甚至连追查的心思都没有，不过那位长老也知道尹素蝶的想法，倒没阻止她自行出来追人。

所以尹素蝶便在琉璃门里拉了两个实力不错的帮手，通过门内的空间法阵，传送到了十万里之外的一座城池里。正好迎头拦截过来。

她身边的两个武者，一个膀大腰圆，身材魁梧，壮如熊罢，裸露在外的两条胳膊上，肌肉高高坟起，一看便是力大无穷之人，眉宇间更是煞气涌动，似乎凶残至极。

不过就是这么一个人，在看向尹素蝶的时候，却是满目的柔情，与她说话的时候也是刻意压低声音，生怕自己唐突了佳人似的。

而另外一人则生的有些器宇轩昂，样貌不俗，此刻，他的双目间隐有流光闪动，正一脸严肃地四下张望，似乎是在寻找着什么，在他的双眼扫视下，方圆百里范围内的一切都能看的清清楚楚。

“罗师弟，人找到了没？”那魁梧男子忽然瞥了一眼另外一人，嗡声询问，“看你找了这么半天，怎么一点线索都没有，你是不是没出全力啊？”

“催什么？”那被换做罗师弟的武者闻言，面上顿时露出不悦之色，“人家早早地离开了太清山脉，我们虽然拦截在前，但谁知道他们会往哪个方向走？侯师兄若是不放心，不妨自己寻找如何，听说师兄最近在苦练神识修为，正好可以借此来试验下最近苦修的成果！似乎师傅赏了你一瓶神清丹，想必师兄的神识比以前要强大很多吧？”

听这罗师弟一阵揶揄，候姓壮汉脸上顿时有些挂不住了，他修炼的功法并不太注重神识的增长，可以说神识就是他的一大短板，随着实力的成长，这个短板的缺憾越来越明显了，所以前段时间他才逼不得已开始苦修神识力量。

如今自己的痛处被师弟拿出来说上一番，而且是在美人面前，候姓壮汉的脸色顿时有些挂不住了，两人平时还好，身为师兄弟，倒没什么摩擦，可如今在尹素蝶面前，却不免有些争风吃醋。

眼看着候姓壮汉脸色讪讪，似乎一腔怒火憋在心中马上就要爆发的样子，尹素蝶连忙道：“两位师兄都不要吵了，这次请你们两位出来，自然是要借助两位联手之力的，罗师兄修炼的清明灵目秘术正适合在这种情况下寻人，而寻到了人之后，就要有劳侯师兄出手擒拿了。之前宗门至宝琉璃山的变故两位师兄想必也看到了，门主和诸多长老怀疑是外人所为，而那个姓杨的早不走晚不走，偏偏在这个时候离开，分明是有些问题的，所以我们可不能让他逃脱了。”

尹素蝶一点也没有因为两人争风吃醋而恼火的意思，反而俏脸上一片享受愉悦，似乎巴不得两人吵的越凶越好。不过现在追踪杨开更要紧一些，所以她才劝解一番。

听她这么说，那候姓壮汉脸色一戾，信以为真道：“这么说来，真是那小子动的手脚？”

“这我也不知道。”尹素蝶微笑摇头，“但是此事事关重大，凡是可疑之人都不能放过，擒他回去交给门中诸位长老，长老们自然会有定夺！”

她本身就是拿着鸡毛当令箭来使，哪敢把话说的太满？而且她这样的说辞只能糊弄下候姓壮汉，那罗姓武者却是面上若有所思，分明了解到了什么，可也不出口点破。

对他来说，寻个人而已，只是举手之劳，能卖个人情给尹素蝶才是最重要的。

“好好好，罗师弟，你再仔细找找，待找到那小子师兄出手把他擒了，敢打我们琉璃山的主意，我倒要看看这小子是不是有三头六臂！”说话间，一口白森森的獠牙毕露，模样骇人。

罗姓武者正要开口说话的时候，忽然精神一震，低喝道：“找到了！”

“在哪？”尹素蝶也是神色一喜，急忙询问。

“这边，朝我们过来了！”罗姓武者把手一指，微微颔首道：“不错，跟师妹描述的一模一样，一男一女，女的被黑袍包裹，就是他们。”

“那就没错了。”尹素蝶娇笑一声。

“有意思，居然自投罗网来了！”那候姓壮汉也狞笑一声，低喝道：“师兄先过去了，罗师弟你保护好师妹，等着拿人！”

罗姓武者见此，知道这个壮汉是有些抢功的意思，毕竟人是自己找到的，他要出手擒拿也就随他去了，正好趁此机会享受下与尹素蝶单独相处的乐趣，微微撇头，微笑道：“侯师兄还是个急性子，师妹我们慢慢过去吧，想必等到了地方，师兄也已经完事了，区区一个圣王两层境，又能有多大本事。”

尹素蝶美眸中闪过一丝异色，闻言若无其事地点头道：“好哇，这还还多亏了罗师兄的清明灵目，要不然想在这么大范围内找个人还真是挺麻烦的。”

“哪里哪里，师妹抬爱了，日后若还有用的到师兄的地方，尽管开口招呼，师兄定不会推辞的，而你们万仞峰与我们飞鸟峰相距也不远，他日师妹若是有时间，可来飞鸟峰游玩几日，师兄可全程陪同，这也是师兄的荣幸。”他竟主动开口相邀起来，言语中的爱慕之意溢于言表。

闻言，尹素蝶咯咯娇笑两声，不置可否地敷衍了一下，虽然没得到确定的回答，但那如花似玉的面孔和悦耳的笑声却让罗姓武者一阵失神，看的眼珠子都快凸出来了，当即心头一凛，知道自己这个师妹在媚功上又有进展，听闻只要等萧大师的凝虚丹炼制出来，她便可以冲击返虚镜，看样子果然不假啊。(未完待续。)

第一千两百八十四章 果然有些手段

? 而就在尹素蝶冷哼声响起的瞬间，那些目光怨毒的少女们忽然齐齐朝杨开涌了上来，一只只柔若无骨的皓臂如灵蛇一般舞动，带起大片大片的粉红雾霭，朝杨开包裹而来。

而在那些雾霭当中，这些少女们穿花蝴蝶般来回奔走着，身形逐渐模糊，直至消失的无影无踪，但四周的乐律却忽然变得金戈铁马，铿锵交错起来，那乐律中带着浓浓的杀机，疯狂地牵扯出杨开心头深处的暴戾，企图让陷入其中的杨开情绪不稳。

与此同时，那些粉红雾霭如有灵性般，透过杨开的毛孔，无声无息地侵入他的体内，影响他的判断和自身圣元的运转。

尹素蝶见迷惑不了杨开，当即放弃了先前的打算，准备强硬动手了。

她也没指望自己能真的把杨开怎么样，只是抱着拖延时间的打算，好让自己那位罗师兄擒拿住阳炎。

粉红雾霭中，杨开神色凝重，一团漆黑火焰，带着灼热的力量透体而出，熊熊燃烧起来，所有靠近他的粉红雾霭，尽皆像是遇到了什么克星般，稍一接触便消失的无影无踪。

但这些雾霭也不知道是怎么诞生出来的，却是无穷无尽，即便被炙热魔焰焚烧，也是如飞蛾扑火般不断地涌来。

而在那粉红雾霭中，一道道若有若无的靓影忽然发起了偷袭，这些影子，正是之前消失的妙龄少女们，她们从及其诡异的角度，以最难防备的时机出现，赤裸着胴体，甩动出一条条粉红绸带，朝杨开缠绕过来。

杨开一时不差，竟被这些粉红绸带包裹的严严实实，而且这些绸带也及其诡异，在魔焰的燃烧下，竟然也毫发无伤的样子。

这倒是引起了杨开的兴趣。仔细望去，果然瞧出了一些端倪，这些粉红绸带，竟然并非雾霭所化。而是尹素蝶不知道什么时候祭出的一件虚级秘宝，只是这秘宝的颜色和形状配合着这一套媚功施展出来，足有以假乱真的效果，才让杨开没能察觉。

而且这些绸带缠身，竟隐隐有一种束缚圣元运转的功效。杨开体外的那一层护体魔焰立刻弱了许多。

咯咯的娇笑声从四面八方传来，让人分辨不出来源的方向，旋即绸带一紧，似乎要将杨开捆成粽子。

杨开冷哼一声，一手朝那缠绕在自己身上的其中一条绸带抓去，狠狠往自己身边一拖，刹那间，一道曼妙的身影被这股大力从雾霭中拖了出来。

不等这道影子靠近身前，杨开另一只手已经紧握成拳，直接轰在了那娇躯上。

耳畔边似乎响起了凄厉的惨叫声。在雾霭翻腾中，一个妙龄少女的娇躯绽放成一朵血花，旋即如泡沫般消失在杨开的眼帘中，融入进四周的雾霭里，让粉红的色彩变得更加浓稠。

见此方法有效，杨开的身子立刻如陀螺般旋转起来，带起的强大力道，让那些绸带另一端的妙龄少女们纷纷娇呼，全都被拖到了杨开身边。

一团团漆黑魔焰从杨开手上扔出，砸在那些根本不是活物的虚影之上。如刚才一般的惨叫此起彼伏，这些少女的虚影全都爆成了血雾，转瞬间消失不见。

而在这些少女们被击碎的瞬间，杨开似乎听到了尹素蝶的一声轻哼。

好像自己刚才的那些动作。给施展媚功的尹素蝶带来了一些创伤的样子。

尹素蝶确实受到了自身媚功的一点反噬，她根本没想到杨开居然如此辣手无情，根本没有一点的怜香惜玉。

换做其他男人被她困在这媚功迷阵之中，即便知道那些妙龄少女是假的，恐怕也不会如此果断的痛下杀手，只要给她一点点时间。她就能再施展出后续的另一种变化，这种变化可不止困敌这么点功能了，还具备了极强的杀伤，她自付用这种变化拖延杨开一盏茶功夫还是可以的。

却不想，杨开根本视那些由她媚功幻化出来的妙龄少女于无物，干净利落地全部解决掉了，尹素蝶收之不及，立刻受到了点反噬。

虽然这种反噬不是太强，影响不到她接下来的战斗，但尹素蝶的美眸中还是涌起一抹不服输的狠色，口上低喝道：“侯师兄！”

“知道了！”那一直在尹素蝶后方打坐恢复的候姓武者闻言，立刻起身，身形一晃之下，就消失在粉红雾霭当中。

与此同时，尹素蝶神念一动，那包裹杨开的大片雾霭中，又一次出现了一道道曼妙的身影，只不过这一次这些身影与刚才不同，她们全都手持不同的武器，那武器上纷纷都散发着不弱的能量波动，甚至有的身影还穿戴着泛着光芒的宝甲。

杨开见此，不禁微微一愣。

虽然他看不起尹素蝶三番两次想用媚功来对付自己，但也知道这个女人不会蠢到重蹈覆辙，自己刚才分明轻而易举地将这些身影击碎，她现在又弄出来做什么？

而让杨开最疑惑的，便是这些新出现的身影手上拿着的武器。

就在他惊疑不定的时候，一侧的一名少女忽然一挥手上的一柄小扇，朝杨开这边轻轻地扇了一下。

那小扇看起来不是很起眼，上面绣了一些飞禽走兽的图案。

但是这一扇之下，立刻传来了一阵兽吼之声，旋即一道道黑芒忽然从小扇的扇面上飞射出来，只是一阵扭曲变化，变成了一只只或大或小的妖兽。

这些妖兽，正是之前小扇上的图案模样，妖兽出现之后，小扇的扇面也空无一物了。

这些妖兽数量有三十多，大的如楼房，小的如灵蛇，悠一出现，便直接朝杨开冲了过来。

“幻觉？”杨开眉头一皱，忽然神色凛然，手上一柄魔焰翻滚的长剑立刻出现，一抖之下，劈出了漫天剑芒。

嗤嗤的破空声大作，那三十多只妖兽有的避之不及，一下就被剑芒给劈成了两半，有的却灵活至极，轻易避开，继续朝杨开扑来，而那些被劈开的妖兽，身躯却是化为黑气，重新聚集在一起，再扭曲一下，居然又重新出现了，似乎一点伤害都没有受到。

不过细看之下就会发现，这些妖兽身体上的色泽，比刚才要暗淡一些，并非一点事都没有。

眨眼的功夫，杨开便被十几只冲到身边的妖兽包围，其中一只楼房大小，看起来犹如头生双脚，四足冒火，犹如麒麟般的妖兽抬起巨大的爪子，当头朝杨开按了下来。

爪子未落，无穷威压便已压下，似乎要将杨开压成肉饼。

杨开没有闪避，为了验证自己的猜想，一拳朝上挥去。

被魔焰包裹的拳头与那巨大妖兽的一足相触，妖兽被打的翻飞出去，杨开也是身躯一震，不由地往后退了几步，趁此机会，其他妖兽一扑而上，一下子将杨开淹没了。

外面的尹素蝶见此，嘴角不由泛起一抹得意的笑容，但这丝笑容才刚刚绽放，便立刻僵硬住了。

只见粉红雾霭中，那些淹没杨开的妖兽群中，忽然爆发出一团黑芒，旋即所有的妖兽都呜咽悲鸣，仿佛被一股大力震飞出去，四面八方激射。

“不是幻觉！好好好，琉璃门首席弟子，果然有些手段！”杨开的低喝声传出。

直到此刻，他才总算确定下来，那小扇和这些妖兽都不是幻觉，小扇是秘宝，而妖兽是秘宝施展出来的威能，两者都是真实存在的，不止小扇，那些妙龄少女手上拿着的武器，全都是真实的秘宝。

在这粉红雾霭中，只有那些妙龄少女是由媚功幻化出来的，介于实与虚的存在。

“小哥你就别挣扎了，乖乖的跟我走一趟吧！”尹素蝶见杨开如此难缠，俏脸一寒娇喝起来。

“想要我跟你走，看你有没有这个本事！”杨开冷笑连连，话音落，身形一晃，便消失在了原地，与此同时，一道闪动雷芒的长鞭扫在他原本所立之处，霹雳炸响声不断。

可杨开的身形才刚一出现，又有一道惊鸿闪到眼前，直刺面门，那惊鸿虽然速度极快，但杨开依然看清楚了，这是一柄匕首模样的秘宝，不知道被那个少女丢了出来，正好投到他面前，看上去仿佛是他自己撞过来的一样。

杨开大怒，伸出一只大手，手上魔焰翻滚，透出炽热的气息，一把将那匕首抓在了手上。

旋即冷哼一声，圣元迸发，魔焰威势滔天，将匕首彻底包裹在里面。

肉眼可见地，这柄档次不低，足有圣王级上品秘宝的匕首，竟如骄阳下的雪花，很快溶解开来。

只是眨眼的功夫，这柄匕首便化为一滩铁水，从杨开指尖滑落。

既然确定了这些秘宝是真实存在的，杨开自然知道该怎么做了。这个尹素蝶纠缠不休，让杨开恼火无比，正好借此来给她一个教训，让她知道招惹自己的下场。

见到一件圣王级秘宝就这么轻易地被毁，余下那些少女们的表情都呆了一下，也不知道是不是她们与尹素蝶的心神相连，能反应她此刻的表情的缘故。

趁此机会，杨开狞笑一声，合身朝那些少女们扑了上去。

刹那间，惊呼声响起，少女们身形矫捷地四散开来，齐齐催动自己手上的秘宝威能，铺天盖地地朝杨开砸去。(未完待续。)

第一千两百八十五章 你不会后悔？

? 不得不说，尹素蝶修炼的这种媚功施展出来独具匠心，威力实在不小，凭借这种诡异的功法，她无需与人正面交锋，便能轻易击败同等级的武者。

可惜她用这种媚功来对付杨开就略有不足了。

一来，杨开的神识力量比同等级武者强悍太多，不会为她迷惑，二来，杨开本身修炼了阴阳合欢功，对媚功有着天然的抵挡优势。

在一阵阵惨呼尖叫声中，粉红雾障内的那些少女被杨开杀的人仰马翻。

杨开也不去针对她们本身，反正这些虚影都是尹素蝶幻化出来的，根本杀不死，杀不尽，杨开针对的是她们手上或者身上佩戴的秘宝。

这些秘宝，清一色的圣王级上品档次，足足有二十多件，也亏得尹素蝶能收集这么多的秘宝，甚至能催动它们的威能，这一点还是挺让人吃惊的，纵然是借助那些少女虚影催动秘宝，尹素蝶自身也必须得先将这些秘宝炼化一番才能使用。

炼化二十多件秘宝，想必耗费的时间也不短，要是被摧毁了，她肯定很心疼。

果然，眼见那一件件让她费心费力炼化的圣王级秘宝在杨开手中魔焰化为铁水，转眼间就毁了五六件之多，尹素蝶震惊之余，也气的花枝乱颤，银牙紧咬，娇喝道：“你再坏我秘宝，我要你好看！”

听到她气急败坏的叫喊，杨开的心情蓦然畅快许多，身形一转，便盯上了一个站在那酒池旁的一个少女，这个少女手上持着一根雷狐闪烁的长鞭，每一次甩动出来，都发出噼啪的炸响声，雷力不俗，在这二十多件秘宝中，论威力和珍贵程度，它可以排的上前三。

这样一件秘宝价值肯定不会太低的。要是被毁，尹素蝶的心情应该会更糟糕。

杨开当即朝那少女冲了过去，身形晃了几下，便出现在了她的面前。这个少女与尹素蝶心神相连，自然立刻察觉到了杨开突袭，俏脸一变之下，便将手上长鞭抖出无数鞭影朝杨开笼罩过来，一道道青色闪电从长鞭上激射而出。

杨开冷哼一声。大手往两边一挥，漆黑的魔焰立刻如天幕一般遮挡在前，所有袭来的闪电悠一与魔焰相触，立刻消失的无影无踪。

杨开再探出一只手，在那虚空中狠狠一抓。

漫天鞭影为之一凝，那长鞭顿时被杨开抓在手心上，魔焰又一次翻腾起来，不知道用什么材料炼制出来的长鞭上闪烁起光芒，颜色一下子暗淡不少，灵性大失。眼看着再过片刻便要与之前被毁去的秘宝一样了。

就在这时，一声梦呓般的呢喃，在杨开耳边响起，那呢喃声蕴藏了无穷的魅惑之意，无影无形地冲进杨开的识海中。

杨开体内圣元不由一顿，手上翻滚的魔焰也呼啦一声变弱不少。

而在呢喃声响起的瞬间，那水池中忽然窜出一道魁梧至极的身影，这身影高大异常，一身肌肉结实如铁板，两只眼睛如凶兽一般。死死地盯着杨开，手上握着一柄如残刃般的刀片，那刀片未伤敌，倒先将他的手给割破了。可诡异的是，伤口处竟一滴鲜血都没有流出，那些鲜血反而渗进了刀片中，将三尺长的刀片染得血红。

冲天的血腥味弥漫，让人闻之欲呕。

这个壮汉，竟然是之前被杨开打伤的候姓武者。

也不知道他什么时候潜入进了粉红雾障里。隐藏在那酒池之中，有尹素蝶配合他，就连杨开都没有发现丝毫破绽。

趁杨开被那长鞭秘宝吸引住注意力的时候，候姓壮汉瞅准良机，骤然发难。

握在他手上的刀片只是一抖，刀片在一声铮鸣中，一道匹练般的血光激射出来，朝杨开懒腰斩去。候姓壮汉的脸上满是暴戾之色，杀念如潮，嘴角泛起一抹森冷的微笑。

他之前吃过杨开一次大亏，知道杨开的厉害和强悍，但这个时候他既然敢冲出来，自然是有十足的信心，手上的那柄残刃是他有一次外出历练时得到的虚级上品秘宝，而且还是一件及其阴邪的秘宝，比起一般的秘宝威力要大上两三成。

本来以他的修为境界，是不敢随意地催动这样一件秘宝的，毕竟如果使用次数过多，很有可能被这秘宝中的阴邪影响心性。

但今日他三番两次地受辱，只想着在尹素蝶面前挽回颜面，此刻哪还顾得了那么多？当即就把这件秘宝祭了出来，准备给杨开必杀一击。

他的出手时机把握的非常好，正是杨开被尹素蝶一声呢喃干扰心神，同时也在想方设法毁去那长鞭秘宝的时候，他自问杨开就算实力再强，也不可能避开自己的这一击刀芒。

只是被刀芒击中，他就必死无疑！

此刻杨开自然也察觉到了这道刀芒的诡异之处，他头一次露出了凝重的神色，正欲躲避开来的时候，原本站在酒池边上的少女却一抖手上的长鞭，朝杨开缠绕而来。

不等杨开离去，便将他捆了个结结实实，与此同时，长鞭上雷光闪烁，秘宝的威能被瞬间激发。

一道道雷光游走在杨开身上，噼啪炸响声不断，袭击着他的身躯，杨开脸色骤然冷厉，熊熊火焰从体内迸发，反朝长鞭燃烧过去。

刹那间，长鞭被毁，断成了无数截掉落在地上，但仅仅只是这么片刻的耽搁，那血红色的刀芒便已斩至面前，杨开已经避无可避！

面对近在咫尺，即将斩中自己身躯的刀芒，杨开却不慌不忙地取出一件紫色盾牌，圣元灌入下，紫色的光晕在盾牌上流转不休，一只巨大的符文忽然浮现在盾牌上，旋即那符文在滴溜溜的旋转中，冲出盾牌，爆裂开来，爆裂后的荧光幻化出一面体积更大的盾牌，挡在了前方。

轰……

一声巨响，血色刀芒斩在盾牌上，盾牌虚影崩溃开来，血色刀芒同时也消失不见。

见此，候姓武者表情一呆，似乎没想到杨开居然有如此出色的防御秘宝，连自己的必杀一击都能正面抵挡！

他小瞧了杨开的底蕴。

紫色盾牌最开始炼制出来的时候，只是虚级下品秘宝而已，但后来被阳炎精炼过一次，就升级成了虚级中品，再后来，在流炎沙地中，杨开动用紫色盾牌与器灵大战，被器灵打的灵性大失，带回来之后又经过阳炎的第二次精炼，如今的紫色盾牌，已经是虚级上品秘宝了。

比起以前的防御，更加出众。

同是虚级上品秘宝，紫色盾牌与那残刃刀片档次一样，自然能挡下它的攻击，否则杨开也不会这么信心百倍地把它拿出来。

挡下那血色刀刃之后，杨开将紫色盾牌一收，目光森冷地注视着候姓壮汉，嘴角泛起一抹冷笑。

对方刚才那一招中带了浓烈的杀机，他如何感受不出来。

这个人已经有了想要击杀自己的念头了！

如果说之前他们这几个人只是想把自己带回琉璃门的话，杨开还不会痛下杀手，可是现在……

大手一抖之下，一张画卷般的东西悠然出现，杨开咧嘴狞笑间，一座座山峰虚影忽然从画卷中冲了出来，那虚影悠一冲出，便立刻变大，遮蔽了天空，轰隆隆气势万钧地朝候姓武者砸下。

候姓武者脸色大变，再也顾不得其他，匆忙催动自己手上的残刃秘宝的威能，一身鲜血疯狂地往内灌入，一道道血色刀芒被劈砍出来。

血色刀芒冲击而去，砸在那些山峰虚影的底部，竟将前面几座山峰虚影砸的歪歪斜斜，掉落在地上，让大地一阵摇晃，多出了一个个巨坑。

但杨开这一次一下动用了十几座山峰虚影，而且一座比一座大，候姓武者如何能防御的下来？

只坚持了不到三息功夫，他便后继无力了，眼看着一座山峰便要当头压下，候姓武者面如死灰，双目无神。

他看出来了，自己下一刻恐怕就要命丧于此！一时间后悔不迭，觉得自己不应该跟尹素蝶跑出来这么一趟。

就在这时，周旁的粉红雾霭和那酒池忽然一阵扭曲，全都消失不见，尹素蝶的身影鬼魅般地出现在了候姓武者面前，神色凝肃，娇媚的容颜上竟浮现出一抹端庄之色，双手擎着一颗洁白的珠子，那珠子上散发出柔和的光芒，疯狂地朝四周蔓延。

被这珠子的光芒一照，杨开忽然觉得自己心中的杀机少了许多，变得心平气和起来，甚至还迟疑要不要对那候姓武者赶尽杀绝了。

不过只是瞬间，杨开就驱散了脑海中的迟疑，冷冷地盯着尹素蝶。

他知道，自己之所以会出现这种情况，肯定跟对方手上的那枚珠子有关系。

而尹素蝶此刻却紧盯着手上的那一枚珠子，似乎是在寻找着什么，下一刻，她脸色一喜，美眸盈盈地望着杨开，低婉道：“你真要这么做？你不会后悔？”

她问这两句话的时候，就这么挡在候姓武者面前，视那砸到眼前的山峰虚影于无物，似乎不惧生死一样。(未完待续。)

第一千两百九十七章 万载冰玉台

? “这些事无需我们去考虑，而且他们虽然进了里面，以他们的修为境界，能否带走太阳真精也是两说之事，何必去想这些。”女性尸兵冷笑一声。

“不错。”那男性尸兵也嘿嘿低笑，“太阳真精岂不是那么好拿的，说不定那两人会吃上一个大亏，根本无需我们出手便陨落在此，我们只管看好戏就成。”

这么一想，两个尸兵的心情都愉悦起来，隐匿了身形之后，便悄悄地躲藏在一旁，静待好事发生。

而在那洞窟内，杨开望着眼前的一幕，几乎忍不住要大笑起来。

这洞窟内，收藏的竟然是圣晶和各类珍稀的矿石！

那一块块圣晶尽是上品档次，堆积成了几座小山，每一座小山都高达十几丈有余，放眼扫过，这每一座小山中含有的圣晶数量最起码也是三四百万。

也就是说，此地存放了几千万的圣晶！

之前杨开还在祈祷，如果真能借这一次之行解决龙穴山眼下的尴尬局面就最好不过了，而如今，这个愿望竟就真的这么轻易达成。

和阳炎对视一眼，两人都从彼此的眼中看出了浓浓的惊喜。

没有急着去收取那些小山般的圣晶，两人的目光却被一个玉台吸引了过去，那玉台呈现是雪白之色，散发着阵阵冰寒之意，让整个秘窟都显得无比阴寒，这玉台一看就是不凡之物。

而在玉台上，摆放着四个空间戒，还有一个被一层能量光膜笼罩住的奇特矿石。

联袂走到那玉台前，仔细地看了看这个玉台，阳炎一声压抑地低呼出口：“竟然是万载冰玉！”

“万载冰玉！”杨开眼帘一缩，急问道：“你没看错？”

“这确实是万载冰玉无疑，我不会看错的。”她一副笃定的模样，杨开对她的眼力自然也是深信不疑，一时间，眼中既有惊喜也有骇然。

冰玉这种东西。本就稀少无比，而万载冰玉更是难得至极，如果用万载冰玉制作出贴身秘宝，随身携带的话。可以让那些修炼了冰寒属性的武者更好地转化天地灵气，能增强他们的修炼效率。

而万载冰玉也不单单只有这么一个作用，炼制冰寒系的秘宝，如果掺杂一些万载冰玉，则能凭空增添秘宝的三分威能。甚至能释放出冰玉寒气，这种寒气无论是对肉身还是神魂都有作用，可谓冰冷异常。

万载冰玉，也被称为三大玄玉之一，拳头大小的一块，便是天价的宝贝。

而眼前却有这么大一块万载冰玉，这让杨开如何能不惊喜。他惊骇的是，这万载冰玉竟只是被制作成一个玉台，摆放了四枚空间戒和一块矿石。

那四枚空间戒倒也罢了，恐怕只是随意地摆放在这里的。那一块看起来头颅大小，毫不起眼的矿石肯定大有名堂，否则也不会用禁制守护着。

杨开悄悄地瞥了一眼阳炎，发现她果然神色凝重，在观察着那一块矿石，却一直没有开口说话，仿佛连她都不敢确定这块矿石到底是什么东西一样，这让杨开更加惊奇了。

“先看看这四枚空间戒吧。”杨开等了许久，也不见阳炎有什么反应，当即开口提议。一边说着，一边伸手将那些戒指拿了起来。

神念往内一探，查探一番后，杨开轻轻颔首。

不出他所料。这四枚空间戒内存放的，同样是圣晶和珍稀的矿石，两种各半，圣晶自不必说，数量巨大，而那些珍稀的矿石。比起外面的这些更加稀有。

将戒指丢给阳炎查探一番之后，阳炎面露喜色：“太好了，有这些东西，我就可以炼制出自己一直在构思的一个宝贝了。”

“什么宝贝？”杨开好奇不已，不知道什么宝贝居然要动用这么多东西。

“先不告诉你，不过到时候可能要借助你的力量。”阳炎嘻嘻一笑，又将戒指递还了回来。

杨开看了她一眼，也没追问，将戒指收起之后，才望着那玉台上，被禁制包裹的奇怪矿石道：“你能打开这个禁制吧？”

“能打开！”阳炎轻轻颔首，“但是你确定要打开？不知道为什么，我从这块东西上感受到一丝危险的气息。”

“你也有这种感觉？”杨开讶然，他本以为是自己的错觉，却不想阳炎也跟他一样，当即神色凝重不少，能让他感觉到危险的东西，必定凶险万分，可同样的，也价值连城。

阳炎没说话了，而是专注地望着眼前那头颅大小的石头，好一会才点头道：“打开吧，相信就算危险，我们也应该能防御的下来。看到这么一个东西就此放过的话，实在太可惜了。”

这般说着，取出自己破除禁制的工具，撒向四周。

杨开见此，当即警惕起来，圣元暗暗催动，准备随时出手。

想了想，把手一招，将石傀给放了出来，神念传递过去，给石傀下达一个命令，石傀当即窜到那些小山般的圣晶和矿石前，嘴巴一张，便开始吞噬那些圣晶和矿石。

也不知道石傀的身体到底有怎样神奇的构造，石傀看起来小巧精悍，但那肚子的容量却无限之大，眨眼的功夫，便吞噬了半座小山。

杨开以前问过阳炎这个问题，从她那里，杨开得知，石傀本身就具有吞噬矿石进化的天赋能力，它吞噬掉的矿石，虽然大多数都会吐出来，而且是精炼后的产物，但本身还是会吸收一些的，吸收掉的这些矿物精华，便成了它成长的资本。

矿石具备了什么特性，它吸收后就能生出矿石具备的能力。

而巧合至极的是，石傀在诞生之后吞噬的第一批矿物，便是空灵晶，这种有着空间力量的矿物，似乎是让石傀的肚子形成了一个巨大的空间，所以它才能无限地吞噬，否则一般的石傀就算具备吞噬的天赋，也不至于如杨开拥有的这一只容量巨大。

石傀在那边吞噬圣晶和矿物，速度奇快，杨开当即不再去关注它，而是紧盯着阳炎的动作。

那笼罩住奇怪石头的禁制似乎很复杂的样子，即便是阳炎亲自出手，一时半会也无法破解，杨开唯恐发生什么意外，自然是悄悄地放出神念查探四周。

这一查之下，他为之一惊。

因为就在两人之前搜刮过的一个秘窟中，竟然有两股淡淡的尸气隐蔽在那里，他们虽然隐蔽的不错，但在杨开的强大神念下还是露出了一些马脚，为他发觉。

可让杨开稍微安心的是，这两个尸兵都只有圣王三层境的水准，而且并没有要动手的意思，只是潜伏在原地，一动不动。

杨开乐的如此，佯装什么都没察觉，一面注意他们的动静，一面关注阳炎这边的进展。

对杨开来说，只要能把这里的东西全部收走，他就算大功告成了，到时候直接撕裂空间带着阳炎离去，就算惊动此地的无数尸兵，他也能从容逃脱。

换做以前，他还不敢随意地带一个人撕裂空间，毕竟撕裂的空间极其不稳，在通过的过程中极有可能发生什么意外，独自一人他还能应付，但带上另外一人就无法保证对方的安全了。

可是如今，他对空间力量的理解和领悟早已达到了一定的高度，带个人瞬间离开千里之地还是没问题的。

有这样的底气，他自然不会惧怕什么。

那一层笼罩在玉台上的禁制光膜，在阳炎的破解下，竟依然坚固如初，只是可以看到，在那光膜上，一层层异样的涟漪闪过，而在涟漪闪烁的同时，那光膜竟也鼓荡不安，时而膨胀，时而紧缩，看起来怪异非常。

而且，与之前破解那种种禁制不同，阳炎这一次露出来的表情似乎特别凝重，小脸红扑扑的，看起来很是艰辛。

随着时间的流逝，那一层光膜禁制竟开始摇摇欲坠起来，杨开一看，就知道这禁制马上就要被破解了。

就在这时，阳炎忽然低喝一声：“小心了。”

话音落，那一层禁制果然应声碎开，而与此同时，一股让杨开和阳炎两人全都勃然变色的精纯火灵气从那奇怪的矿石上蜂拥而出。

刹那间，整个秘窟都炙热难挡，迎面更是扑来一道火龙一般的攻击。

阳炎的脸色骤然惨白，虽然她早有危险的预感，却没想到破解掉禁制之后会发生这样的事情，那火龙尚未扑到眼前，她便平白地生出一种要被融化的感觉。

身上几件防御秘宝的威能在她感觉到危险的同时便被催动出来，一层层防护布在她的面前。

这些秘宝，全都是虚级中下品的，是她为自己量身打造的特制秘宝，单论防护能力，不比一般的虚级上品秘宝差。

但就是这样，那火龙依然势不可挡地冲到了她面前，精纯浓郁的火灵气悠一和那些防护接触，便统统将其融化，伴随着一声声咔嚓的脆响声，阳炎耳垂上佩戴的两只耳环碎裂开来，手上的一个手镯也刹那间崩碎，同时身上穿戴的一件宝甲刹那间黯淡无光。

三层防护居然抵挡不了那火龙侵入分毫，在火龙面前，这些防护如纸糊的一般不堪一击，甚至连秘宝本身就被摧毁了。(未完待续。)

第一千三百零九章 沈凡雷的邀请

? 一夜无话，第二日，杨开才与阳炎一道，趁此机会在这个黑鸦城中转悠起来，毕竟来都来了，索性看看此地有没有什么特别的产物，运气好的话，说不定也能寻到一些有用的材料。

与阳炎两人足足逛了一天，还真是大有收获，一些在天运城那边很难买到或者看到的材料，在此地居然很轻松地就寻觅到了。

价格方便自然没有影月殿开出的优惠，但葬雄谷一行，让杨开和阳炎两人又收获了大量的圣晶，自然不会在意这些。

阳炎在此地，足足采购了四五千万圣晶的炼器材料，似乎还意犹未尽的样子。

杨开虽然不会对此多说什么，但也是看的心惊肉跳，以阳炎这样的花费速度，这一趟收获到的圣晶恐怕又支持不了多久啊。但是从她采购的那些材料来看，杨开隐约觉得她似乎是真的要炼制一件不得了的东西。

在微微心惊的同时，也不免有些期待。

要不是担心再采购下去，会被人给盯上，阳炎肯定还要拉着杨开继续，绕是如此，杨开也能察觉到，这一路行来，有不少人有意无意地在关注自己和阳炎，仿佛对自己两人大感兴趣的样子。

这也难怪，两个年轻男女，一天就花费了几千万圣晶，多少会引起有心人的主意，好在那些人隐约在顾忌些什么，并没有做出什么出格的举动，只是潜匿隐藏在一旁，暗暗关注。

待到傍晚时分，杨开与阳炎才回到飞灵殿，悠一进入飞花雪月楼，阳炎便直奔三层去了，看样子是要借助那里的炼器室做些什么。

杨开则独自在二楼处打坐修炼。

约莫两个时辰后，杨开忽然睁开了眼帘，微微皱眉地朝外看了看，同时把手一挥。房门无声无息地被打开，门外站着一个身穿绿衣的妙龄少女，正是这座飞花雪月楼配置的两名婢女中的一名。

她先是冲杨开盈盈一礼，这才檀口一张。柔声道：“公子，有一位客人来访，不知公子是否要见上一见？”

“谁？”杨开愕然。

“他说是你的同伴，姓沈！”

“沈？”杨开讶然，沉吟了一下问道：“只有他一个人么？”

“是的。”那婢女轻轻点头。

杨开嘴角泛起一抹微笑。不等那婢女再询问，便大手一挥道：“知道了，让他稍等片刻，我这就下来。”

那婢女再行一礼，转过身迈着婀娜的步伐朝楼下走去。

杨开没有立刻起身，而是坐在原地，眼中神光闪烁，沉思了一会儿，这才长身而起，朝外走去。

一楼待客处。沈凡雷大马金刀地端坐在那里，两条浓浓的卧蚕眉横卧眉上，双目炯炯有神，他虽然生的不是多么英俊潇洒，但却天生一股男儿气概，看起来很是豪迈的样子，尤其是他那双似乎无时无刻都精神十足的双眼，最是吸引人的主意。

两个配置在飞花雪月楼的婢女便为他吸引，时不时地斜眼偷瞄一下，粉嫩的脸颊上飞起一抹红晕。

而沈凡雷显然对此也有所察觉。却佯装不知，一本正经地端坐在那里，可从他时不时扭动的身子来看，似乎有些如坐针毡的样子。

好一会。杨开才从楼上走下来，沈凡雷如蒙大赦，赶紧起身，抱拳道：“杨兄，冒昧登门，打扰你的修炼。还望杨兄勿怪。”

杨开闻言，有些愕然地看了他一眼，嘴角泛起一抹微笑来，和煦道：“沈兄见外了，我也正在无聊的时候，谈不上什么打扰。”

这般说着，便吩咐那两个婢女上些茶水来。

之前上楼去的那个绿衣婢女应了一声，便下去准备了。

不多时，不但奉上了茶水，还有一盘灵果被端了上来。

杨开不知道沈凡雷忽然找自己干什么，所以没有贸然询问，而沈凡雷居然也没有要直接相告的意思，而是与杨开东拉西扯，也不知道说些什么。

但杨开明显感觉到，沈凡雷与平时大不一样，似乎旁边两个婢女的存在让他很有压力，无时无刻都在注意自己的言谈举止，让他原本的活力和豪迈气概一下消失了大半，言谈间束手束脚，经常便有些语无伦次。

每每此时，那两个婢女便在一旁忍着笑，沈凡雷同样大为尴尬。

见此，杨开若有所思起来，忽然一挥手，冲那两个婢女道：“这里没你们什么事了，下去休息吧，有事的话我再招呼你们。”

两个婢女对视一眼，虽然有些失望，但还是乖巧地口中称是，然后有些依依不舍地离去了，临走之前，还偷偷地看了看沈凡雷，一副对他大为倾心的样子。

杨开哑然失笑。

不过等到这两个婢女离开，沈凡雷与杨开独处之后，他明显是松了口气，平时的状态瞬间恢复了过来，再不复刚才的窘迫，与杨开两人天南海北地聊着，时而哈哈大笑乐不可支，时而神情严肃，与杨开辩驳着修炼上的难题，寸步不让。

这一聊，便是两个时辰，眼瞅着都要深夜了，他还没有要告辞离去的意思，更没有言明来意的想法，杨开先坐不住了。

这家伙该不会是忘记来意了吧？

一念至此，杨开轻咳一声，开口问道：“不知沈兄这次来找我，是不是有什么事情？”

沈凡雷闻言，露出愕然的表情，旋即一拍脑门，啊地叫了一声。

他真的给忘记了！

见此，杨开苦笑不迭，当下便静静地望着他，等待他开口说话。

“其实也没什么大事，只是杨兄这次在葬雄谷内两次出手相助，而如今又到了黑鸦城，我勉强算是半个地主，就想着应该招待招待杨兄。”

“招待？”杨开眉头一挑。

“嗯。”沈凡雷重重点头，“听闻这黑鸦城里有一个很有意思的地方，沈某慕名已久，却一直没有机会进去看上一二，如今正好借花献佛，便想着与杨兄一起去见识见识，不知杨兄意下如何？”

“有意思的地方？”杨开顿时来了兴趣，“是什么样的地方？”

沈凡雷的脸色忽然浮现出一丝尴尬之意，不过很快便消失不见，嘿嘿奸笑道：“这个还容沈某卖个关子，到时候杨兄就知道了。”

杨开似笑非笑地望着他，沉吟了一会道：“好，既然沈兄特意来请，那我们便去见识见识，不过要不要叫上沈姑娘等人一起？”

“万万不可！”沈凡雷脸色大变，慌忙摆手，“这种事可不能让她知道，否则非得拔了我的皮不可！要不是为了避开她的耳目，我也不会深夜造访。”

“哦？”杨开心头一动，忽然有些猜出来沈凡雷想要去的地方是什么样的地方了，想了想又问道：“那汪兄呢？”

“汪师兄啊，他白天就出去了，说是拜访此地的一个长辈，不知道什么时候才能回来，我们不必等他。”

杨开轻轻颔首：“既然这样，那便走吧。”

沈凡雷见杨开同意下来，精神大振，当即前头带路去了。

两人一道，出了飞灵殿，直接融入到了黑鸦城的人潮之中。

夜晚的黑鸦城似乎比白天还要热闹一些，来来往往的武者数量也多出不少，而沈凡雷显然是在之前就做好了准备工作，领着杨开在那一条条道路上穿来穿去，娴熟至极。

不一会儿，便来到了一个毫不起眼的宅院前，那宅院门口处，有两个入圣境的武者身穿黑甲，手持长戈地站在那里，黑夜中，两双眼眸冷冷地朝这边打量过去。

乍一眼看过去，这里没有特别的地方，似乎只是一个普通的宅院而已，但当杨开放出神念往内查探的时候，却惊奇地发现，里面被布下了许多禁制，他根本查探不了内部的情况。

但时不时地，便有一些武者大摇大摆地走进那个宅院中，这些进入其中的武者修为参差不齐，各个境界的都有，但无论是哪一个进去，门口处的两个守卫般的武者都视若无睹，连盘问都没有。

这让杨开大为好奇，不知道此地到底是一个怎样的存在，居然好像很热闹的样子。

而来到这里，沈凡雷便没有再走了，双眸有神地望着那宅院，隐约还有些激动的样子，杨开清晰地感觉到，他体表的温度似乎有些上升，而且血液的流动速度也加快了。

狐疑地望了他一眼，沈凡雷嘿嘿笑道：“走吧，到地方了。”

这般说着，便和那些进入宅院中的武者一样，大摇大摆地走了进去，那两个守卫果然也没有任何盘问阻拦的意思，对杨开和沈凡雷两人视若不见。

进了宅院内，再穿过一条黑漆漆的石子小道，再转过一个弯，迎面忽然扑来一股热闹非常的气息，空气中飘荡着浓浓的酒香和女人的香气，耳边还传来了一阵阵清脆悦耳的娇笑声，同时，还有不知名的低婉乐律从某处传来。

此地内部竟然别有洞天！

杨开愕然打量，赫然发现入目所见，竟是类似于露天广场般的存在，而在那广场上，无数酒宴成席，每一个桌子上都或多或少地有提前抵达此地的客人正在饮酒作乐，而在这些客人的怀里，都有一些娇媚如花的女子陪同，那些女子每一个都媚眼如丝，气质迥异，但无一例外的，全都貌美异常，皮肤白皙，身段窈窕，她们的穿着也大不相同，有的暴露异常，只有贴身薄纱，一身美妙若隐若现，有的衣襟周正，宛若良家少妇般。(未完待续。)

第一千三百一十章 合欢楼

? 这一幕让杨开看的目瞪口呆，暗道沈凡雷要带自己来的地方果然如自己猜想的一样啊。

这分明就是类似于普通人居住的城池里的妓院！

只不过这里比一般的妓院要高档无数倍，因为出入此地的都是武者，而且作陪的女子也同样是武者，最起码，杨开神念扫过，在此地没发现任何一个修为低于真元境的女子，但她们的实力也不高，最高的也就是神游境三四层而已。

而在此地寻欢作乐的男子修为同样如此，最高不过入圣境，比那些女子的修为境界稍高一筹而已。

沈凡雷居然对这种地方感兴趣，让杨开大为意外。

扭头看了他一眼，杨开不禁哑然至极。

沈凡雷此刻仿佛失了魂魄般，嘴巴张的老大，怔怔地盯着眼前这夸张的一幕，似乎从视觉上传来的冲击力已经让他失去了思考和行动的能力，脸色涨的通红。

杨开缓缓摇头，正要把他喊醒的时候，迎面却忽然走过来一个少妇打扮的女子，这女子面如桃花，美眸如星辰，璀璨夺目，胸前高耸，腰肢曼妙，婀娜地来到两人面前，款款一礼：“妾身见过两位公子。”

说话间，有意无意地瞥了沈凡雷一眼，掩嘴偷笑了一声。

不过她显然不是第一次见到这种事，所以也并没有太在意，而是开口道：“两位公子看着面生的很，可是第一次来我们合欢楼？”

杨开看了沈凡雷一眼，见他似乎还有些没回神的意思，微微叹了口气，知道是指望不上他了，轻轻点头道：“不错，我们确实是第一次来贵楼，不过对此地却是慕名已久，这一趟经过黑鸦城，便特意进来看看。”

“原来如此。”那少妇闻言。螓首轻颔，捋了下耳边秀发，有意无意地露出一抹风情，抿嘴笑道：“那两位对此可还满意。若是满意的话，妾身给两位公子安排一个厢房如何？”

她见杨开和沈凡雷两人修为都不弱，自知两人肯定不愿意在这广场上逗留，便主动提议起来。

杨开当然没意见，当下点头。让她自行安排去了。

那少妇应了一声，便领着两人从那广场上穿过，直奔后方的一栋栋精致阁楼。

与此同时，在这合欢楼深处的一间厢房内，一老一青年正在对面盘膝而坐，老者有着返虚一层境的修为，而青年也有圣王三层境的水准。

那老者气定神闲，默运着功法，不急不躁，反倒是那衣冠楚楚的青年却似乎有什么心事一样。不时地皱皱眉头，朝外观望着。

“玉晗，你的心性需要再磨练一下。”那老者眼皮未抬，口中淡淡地道。

对面青年闻言一惊，面上露出一些愧疚之意，恭敬道：“七爷爷说的是，玉晗还是太年轻了。”

那老者微微一笑，睁开双眸，望着对面的青年道：“你也不必太自责，毕竟此事关系到你以后的前途。上些心也是应该的。我们汪家虽然不是什么小家族，但也不是大家族，这一代人中，也就你最有出息。能够拜入极道门，并且还修炼到了圣王三层境，若是机缘来了，突破返虚镜也不是不可能。到时候你便是我汪家的顶梁柱之一了，而你的出身要比老夫好上很多，想必日后也会比老夫走的远。”

“七爷爷谬赞了。玉晗能有今日，全亏家族当日栽培，日后若真的修炼有成，必定不会愧对家族。”

“有你这句话，我便放心了，若不是你，换做其他族人来求老夫这件事，老夫是不可能答应的，我虽然在这合欢楼内谋了一份管事的职位，但你也知道，这里是阙合宗暗中支持的产业，而且还有那位城主大人的身影，若是真出了什么事，可不是我汪家能承受的起的。”

“玉晗明白，不过这一次要对付的人只是圣王两层境而已，而且还并不会对他直接出手，只是给他制造点丑事而已，这应该没什么问题。”

“若非如此，我怎会答应你如此胡来？”那老者轻哼一声，旋即话锋一转，又轻笑地问道：“你看上的那女子，确实出身乾天宗这样的大势力？”

“不错。”对面的青年似乎来了些精神，当即道：“不但出身乾天宗，她在乾天宗内的地位也不低，而且身家不菲，最起码有百万圣晶！”

“百万？”老者闻言一惊，眼中闪过一丝贪婪之意，“她区区一个圣王三层境，如何能有这般庞大的身家？”

“她运气不错，上次在流炎沙地里找到了一条圣晶矿脉，在那里开采了五个月时间，足足采集了近千万圣晶，回到乾天宗之后，大多上缴给了宗门，但自己依然留下了一部分。”

“原来如此！”那老者心中疑虑顿消，沉吟道：“若是这样的话，那就更不能轻易放手了，这个女子你必须得拿下，只要能获取她的芳心，你日后的修炼将一片坦途，再也无需为修炼资源而发愁了。”

“玉晗也是这么想的，否则也不会要出手对付那姓杨的小子，我看那小子对沈姑娘不安什么好心，只要这里的事情一暴露，沈姑娘肯定不会再待见他了。”

“这个法子确实不错，但你确定他会来此地？”老者又问了一句。

青年闻言一笑：“不敢太确定，但最起码也有八成的把握。”

“说来听听……”那老者感兴趣地问道。

青年当下跟他解释起来，老者不时地点头，面露赞许之色。

就在这时，外面忽然传来一个轻轻的声音，老者眼中精光一闪，侧耳倾听片刻后，低喝道：“他们果然来了。”

“真的？”那青年大喜。

“嗯！”老者笑吟吟地望着青年，朝他丢出一物：“你的计划不错，可以实行下一步了，此事你自行处理，这是老夫的管事令牌，有这个令牌的话，在一些无关紧要的事情上，其他人会配合你行动的。”

青年接过令牌，连忙叩首：“多谢七爷爷！”

……

合欢楼的另外一间厢房中，杨开与沈凡雷被安置在此地暂时歇息，那领路而来的少妇也不知道去了哪里，厢房内除了杨开和沈凡雷之外，再无旁人了。

桌上一壶灵茶，杨开一滴未喝，可沈凡雷却是一杯接着一杯，似乎是想借助灵茶来熄灭自己身体里的熊熊火焰。

他在喝茶的时候，杨开只是笑吟吟地望着他。

好一会，杨开才忽然开口道：“沈兄，第一次来这种地方？”

“嗯……”沈凡雷颔首，一脸的不好意思，忽然抬头看着杨开道：“看杨兄轻车熟路，难道对此很有经验？”

“胡扯！”杨开一板脸，“我也是第一次来。”

“呵呵……”沈凡雷干笑一声，也不知道有没有相信。

杨开却忽然大有深意地望着沈凡雷：“沈兄应该不会无缘无故地想到这种地方来吧，看你也不像此道中人，其中是不是有什么缘由？能否告知一二。”

沈凡雷苦笑一声：“被杨兄看出来了？”

“稍有猜测而已。”杨开不置可否。

“既然如此，那沈某也不故弄玄虚了。”沈凡雷吸了口气，神色镇定了不少，这才开口道：“杨兄以为此地只是单纯的寻欢作乐的地方么？”

“难道不是？”杨开眉头一挑。

“自然不是。如果只是要寻欢作乐的话，这黑鸦城内还有其他的几个去处，我没必要特意来此。”沈凡雷说了几句话，神色恢复了正常，毕竟是个圣王境的武者，心性修为多少还是有一些的。

“哦？这里还有什么特殊的地方能吸引沈兄的。”杨开惊疑地询问。

“其实也不是什么不可告人的秘密，但凡知道合欢楼的人，应该都抱着跟沈某一样的目的来此的，这个欢场虽然也有单纯的皮肉生意，但此地却有一批训练有素，专门修炼了双修功法的女子，这些女子修炼了一种很奇特的双修功法，对突破瓶颈大有用处！”

“双修功法，突破瓶颈？”杨开眼前一亮，立刻明白沈凡雷来这里想干什么了。

“不错。”沈凡雷轻轻点头，“上次我本来是要借助那雷池突破眼前瓶颈的，但可惜被银宵雷兽所阻，功亏一篑，但我也在雷池里浸泡了几日，感觉就差那最后一步，这一步如果只靠苦修的话，也不知道要多久才能成功，所以便想来此试一试了。如果运气好的话，说不定可以省下许多功夫和灵药，如果运气不好，那也无所谓，大不了回到宗门之后再继续潜修就是了。”

“原来是这样啊。”杨开恍然大悟，他一直在奇怪，沈凡雷这样被区区两个婢女盯着都感觉压力巨大的人，怎会厚颜无耻地跑到这里来，原来是想借助这里来突破那一层瓶颈，这样就能解释的通了。

“这个方法沈兄不会是自己打探到的吧？”杨开有意无意地问了一句。

“哦，是汪师兄告诉我的，白天我跟他探讨瓶颈问题的时候，他告诉我黑鸦城有这么一个隐秘的地方，我本来是想找汪师兄一起的，可惜师兄一去不返，我只能请杨兄来给我壮胆了，还请杨兄勿怪。”沈凡雷一脸歉意地说道。(未完待续。)

第一千三百四十三章 阵器师

? 杨开虽然不需要恢复，但为免太过显眼，也稍微应付了一下，同样在附近找了个地方打坐。

此地的天地灵气比起外面要浓郁很多，恢复起来自然也是事半功倍，不大一会，几个出力不多的圣王境便恢复完全。

察觉到一阵脚步声朝自己这边行来，杨开缓缓地睁开眼帘，正好看到蔡合和杜思思两人联袂行来，杜思思还是那副不啻的模样，蔡合倒是一脸笑意。

“两位有事吗？”杨开等他们走到近前，才故作迷茫地开口问道，尽管不清楚他们来找自己做什么，但杨开觉得应该跟那阵牌有些关系。

果然，闻言蔡合抱拳道：“杨兄勿怪，咱们都是同辈中人，蔡某也不跟你说些虚的了，此番过来就是想问下杨兄，不知你准备如何处理刚才得到的那块阵牌？有没有要出售的打算？”

他这么一问，杜思思也美眸殷切地盯着杨开，一副跃跃欲试的模样，似乎杨开一旦说要出售，她立刻便会开价的模样。

杨开笑了笑，摇头道：“抱歉，我手头还算宽裕，暂时不打算出售此物！”

蔡合脸上闪过一丝可惜之色，尽管隐隐有些猜测，可当亲耳听到杨开这么回答的时候，还是不免失望。

反倒是那杜思思冷哼一声道：“看你没接触过阵法的样子，你知道什么叫阵牌么，你知道它有什么用么？”

杨开淡淡地瞥了她一眼：“知不知道与姑娘没什么关系吧，东西在我手上，我想怎么处理是我的自由。”

“你……”杜思思酥胸起伏，娇喝道：“可是你能得到阵牌，也全亏了大家齐心协力，要不然你有这个本事么，而且能找到阵眼所在，还是我跟蔡合的功劳，就算阵牌在你手上，也应该有我的一份！”

“哦？”杨开摸了摸下巴。似笑非笑地望着她，“听你这么一说，你似乎是想抢夺我的阵牌？”

“我可没这么说，你别血口喷人！”杜思思脸色微变。不由地朝费之图那边望了一眼，毕竟刚才费之图可是说过，阵牌既然被杨开拿到了，那便是他的东西，真要被杨开扣下这么一个大帽子。在费之图那边也不好交代。

“那姑娘是什么意思？”杨开的脸色冷了下来，对这种自以为是的女人他向来没什么好感，别人不招惹他也就罢了，一旦招惹，他也懒得给对方什么脸色。

“我……我只是想代表杜家买你的阵牌而已！”杜思思银牙暗咬。

“我说了，阵牌不卖。”杨开缓缓摇头，事到如今，他哪还不知道阵牌的珍贵，别说区区一个杜家了，就算是影月殿来买。他也不会放手，在没弄明白阵牌的作用之前，他怎会轻易放弃？

而杜思思抬出杜家的名头，明显是想压自己，这让杨开不禁有些反感。

听到杨开一口回绝，杜思思却冷笑一声，徐徐道：“你先别忙拒绝，听听价钱也不迟，我们杜家出价三千万圣晶！”

“三千万……好多的圣晶。”杨开嘿嘿一笑。

这小妞怕是不清楚龙穴山的底蕴吧？区区三千万圣晶就想打动自己？反倒是蔡合，似乎对龙穴山有所耳闻的样子。闻言在一旁吸了吸鼻子。

“这个价钱你也还不满意？”杜思思明显吃了一惊，毕竟她听说杨开只是个占山为王的家伙而已，这种草台班子出身的武者，哪能见过这么多圣晶。这个数字，就连杜家想要凑齐也不是一件简单的事，本来她也没权利做此决定，但阵牌事关重大，回去之后禀明家族，想必家族只有赞同。不会反对。

即便砸锅卖铁，也会凑齐这个数目。

杜思思黛眉紧皱，以为杨开是觉得奇货可居，想要坐地起价，暗骂这人太过可恶，眼珠子转了一下又道：“这样吧，你若是能把阵牌卖给我杜家，我们不但付给你三千万圣晶，还可以由我们杜家的阵法师给你制作几套威力不俗的阵盘阵基，这个条件够可以了吧？”

“不卖！”杨开依然摇头。

杜思思看傻子一样看着杨开，老实说，她开出的价钱确实已经不低了，只是没想到根本打动不了杨开分毫，一时间，银牙咬的嘎嘣响，踌躇了片刻，似乎还要再开价。

杨开却摆手打断了她的喋喋不休，皱眉道：“姑娘请回吧，就算你们杜家开出再好的条件，阵牌我也不卖！”

“你会后悔的！”杜思思气极，跺跺脚，愤然转身离去，再也懒得跟杨开多废话一句。

蔡合张了张嘴，似乎是想安慰她一下，可最终还是保持沉默。

等到杜思思离开之后，他才苦笑一声：“杨兄勿怪，思思她平时娇生惯养的，有些大小姐脾气，若有得罪之处，蔡某在这里代她给杨兄陪个不是了。”

杨开似笑非笑地望着他，颔首道：“无妨，我不跟她一般见识就是。”

“那就多谢杨兄了。”蔡合心头一松，又道：“不过看杨兄的样子，似乎是真不了解阵牌的珍贵？”

杨开面色一动，开口道：“愿闻其详！”

蔡合呵呵一笑，盘膝坐到了杨开对面，与他聊了起来。

听蔡合一解释，杨开这才明白杜思思为何对阵牌如此执着了，也意识到这阵牌的珍稀之处。

阵法一道，博大精深，一个武者即便耗费一生精力，也不一定能钻研出阵法的种种精髓，阵盘阵基，阵眼阵门，种种神奇，都是由阵法师缔造出来的。

而阵牌，更是其中的一个异类。

幽暗星上如今的阵法师，已经制作不出阵牌这种东西了，不但是因为炼制阵牌的方法已经失传，连炼制阵牌的那些人也不复存在。

传闻在很久以前，阵法师中有一个特别的分支，叫做阵器师！

从这个称呼上就可以推断出来，阵器师不但精通阵法之道，同样精通炼器之术，两者结合，并且拥有一定的造诣，才能成为阵器师，也只有阵器师才能炼制出阵牌。

一般来说，阵法师都懂一些炼器之道，毕竟阵盘阵基都是需要阵法师自己炼制的。

同样的，炼器师也懂一些阵法之道，炼器用的灵阵便属于阵法的范畴，这一点对炼丹师同样适用。

只不过两者对彼此的领域涉猎不深而已。

阵法一道已经博大精深了，阵法师哪还有太多的精力去研究炼器？所以久而久之，阵器师这种特殊的存在也消弭在了历史长河中。

而由阵器师炼制出来的阵牌，严格意义上来说，包涵了阵基阵盘和秘宝的三大特性。

它不需要繁琐的阵盘阵基，只需要一块牌子，便能完美地将一个阵法的作用发挥出来。换句话说，杨开手上有分光云海阵的阵牌，只要将其炼化，便可以随心所欲地布置下分光云海阵。

听蔡合这么一说，杨开不禁眼前一亮。

分光云海阵的威力，他可是亲身体验过的，内部蕴藏的云兽实力不弱，而且杀不胜杀，连费之图和宁向尘那样的返虚境强者都被困在其中，如果能得此阵协助，那他的实力确实会大涨一截，对敌手段也会多出一种。

而且，刚才众人被分光云海阵所困的时候，阵法的威力还没有全部发挥，毕竟无人主持，能发挥出一半就不错了。

如果由杨开亲手布下，再驱使阵法之威的话，即便是费之图那样的强者闯进来，也必死无疑。

这种失传的阵牌，对阵法师的意义极大，如果得到的话，说不定就可以从中窥探出阵牌的炼制方法，比起用繁琐的阵基和阵盘布置阵法，明显要好很多，而且阵牌还是一种类似于秘宝的存在，可以炼化入体，收发随心，不用担心被人抢走。

好处多多！

蔡合在跟杨开讲解这些的事，脸上一片意动和羡慕之色，杨开哪里不知道他在想什么。

虽然没有和杜思思一样出价收购，但对方显然也是有这个意思的，只是碍于脸面，没有说出口罢了。

“如此一来，杨兄明白阵牌的珍稀了吧？”蔡合一脸羡慕地望向杨开。

杨开颔首：“明白了，多谢蔡兄解惑，他日杨某若是落魄潦倒，真要出售此牌的话，必定会优先考虑蔡家！”

蔡合闻言，大喜过望，连忙抱拳道：“那就多谢杨兄一番美意了，虽然蔡某也很希望得到阵牌，但实在不想看到这一天的到来。”

杨开呵呵一笑，明白他的意思是不想看到自己真有落魄潦倒的一天，不禁对他的观感更好一分，觉得此人确实是可交之人。

三个圣王境在这边发生的事，自然没有瞒过费之图等人的感知，可几个返虚镜对此也是不管不问，等到蔡合离开之后，杨开才若有所思地皱起了眉头。

阵器师……这世上居然还有这种特殊的人群。

虽然别的地方找不到，但是龙穴山不就有一个么！

阳炎不但精通炼器，而且精通阵法，她分明就是阵器师啊。这岂不是说，以她的手段也可以炼制出阵牌？

而且，杨开在得到那阵牌的时候，隐隐感觉阵牌上有一股淡淡的让他熟悉的气息，可等到仔细回想这气息的时候，却又想不起到底在哪见到过，这让他不禁有些疑神疑鬼。(未完待续。)

第一千三百五十二章 干掉它

? 蔡合转念一想，苦笑连连。这一片地方在老妪还活着的时候，四人就仔细搜索过了，除了傀儡守护的那个出口外，再无别的通道，也就是说，想要出去，只能通过那个圆门。

除非一直留在此地，等费之图等人来营救，可是这种事谁也说不好，费之图等人能不能找到这里都是两说之事，再留下去，也只是坐以待毙。

与其如此，还不如冒险一试，运气好的话，说不定真能找到什么破绽和可行的方法离开此地。

尽管希望不大，但总好过一直等下去。

想到这里，蔡合的表情坚毅下来，冲杨开点点头道：“杨兄，我与你一起，虽然蔡某不太擅长与人争斗，但多个人，总多份力。”

杨开缓缓摇头道：“不用，我只是去试试它的能力到底怎样，暂时还不需要蔡兄出手，等试探出来了，咱们再一起想办法离开这里。”

“如此也好，不过杨兄，一定要小心了！”蔡合紧张地叮嘱一声。

杨开郑重点头，抱着十二分的警惕，朝傀儡接近过去，蔡合和杜思思两人紧张地站在原地关注。

半个时辰后，杨开灰头土脸地跑了回来。

这一番试探，可算是让他手段尽出，不过凭借远超同等级武者的实力，还好没出现什么大纰漏，也没在那傀儡手下吃太大的亏，只不过被对方的巨棍擦中一下而已，到现在半边身子都是麻的。

蔡合和杜思思从头看到尾，当杨开返回的时候，两人的目光都不由地变得敬畏了许多，因为刚才杨开的种种试探，简直就是在拿自己的性命做试验，好多次，两人都以为杨开必死无疑，却不想他每次都能在那绝境中寻找到一丝生机。

看了半个时辰，两人比实际行动的杨开还要累。直感觉度日如年，手心后背里全是汗水。

但也由此，两人多少看出了杨开并非一般的圣王境武者，那施展出来的种种手段。威力巨大，诡异莫测，便是返虚镜，也不一定有这等能力。

蔡合和杜思思哪敢再小觑杨开分毫？

返回之后，杨开一声不吭。又取出几粒疗伤丹服下，盘膝打坐起来。

足足一日之后，杨开才轻轻地呼出一口气，睁开双眸，眼中熠熠神光闪烁，看起来已经恢复过来了，一直守候在旁的蔡合和杜思思见此，连忙靠了过来，用期盼的眼神朝他望来。

杨开哪不知道他们在想什么，也没卖什么关子。开口道：“有机会！”

闻言，蔡合和杜思思两人眼前一亮，都浮现出一丝欣喜之色。蔡合更是盘膝坐到杨开面前，急急道：“要如何做才能摆脱这个傀儡，还请杨兄指点，我和思思二人会全力配合的。”

“摆脱？”杨开面露古怪之色，洒然一笑：“摆脱不了的，我之前试探它的时候，你们也看到了，它虽然体型巨大。但是行动如风，速度极快，如果只是我一个人的话，倒有一丝机会摆脱它。但是你们两人，绝对没这个可能！”

这并非杨开小觑他们，而是实话实说，因为即便是杨开自己，实力全开，再借助风雷羽翼的加速。也只有一小半的机会，冲破傀儡的封锁而已，之前他在试验对方能力的时候，多次想要绕过它冲向那个圆门，可每一次都被对方给逼了回来。

这个傀儡似乎对任何想要通过圆门的活物，都抱有莫大的敌意，必杀无赦！

听杨开这么说，杜思思俏脸一变，立刻嚷道：“你可不能丢下我们不管啊！”

她本能地以为杨开有要单独离去的意思。

蔡合强笑一声：“思思你想多了，杨兄不会这么做的。”

这话既是在安慰杜思思，也是在安慰自己，同时悄悄地打量了下杨开的反应，他也有点担心杨开会这么做。

杨开却没做太多的辩解，老实说，如果之前他真能冲破傀儡的封锁，确实已经单独离开了，不过他也没有要置两人不管的意思，如果可以离开，他会去寻找费之图等人来营救，毕竟一人脱难，总好过三人都被困在此地毫无生还希望。

现在听蔡合这般试探，也没有要多解释的意思，只是道：“我们现在想要离开，只有齐心协力，单靠我一个人对付它，自保都有些不足，根本不是对手。”

蔡合不迭地点头：“杨兄说的是，只是你刚才说摆脱不了它，那该如何是好，我看它似乎一直就守在出口处，根本不会离开太远。”

这一点，杨开之前也试探出来了，一旦靠近出口十丈范围，傀儡立刻就会行动，可如果离开那个范围的话，它又如一个死物般毫无反应了。

听蔡合这么问，杨开诡秘一笑：“自然是干掉它！”

“干掉它……”蔡合瞠目结舌。

杜思思也是心直口快：“你是不是傻……”

话没说完，便看到杨开冷冷地望了过来，不由芳心一突，将下半截话咽进了肚子里，脸色讪讪，但她的表情分明是觉得杨开的提议很不靠谱。

“我既然这么说，自然是有一些把握的。”杨开知道自己不说个明白，这两人是不可能配合自己的，那巨型傀儡的莫大威能，击毙老妪的一幕，已经让他们心里留下了阴影，根本生不出什么胆量与之抗衡。

“先说它的缺点，此傀儡守护着那圆门，姑且不论圆门后方到底隐藏了什么秘密，居然值得它一直寸步不离，但这一点，却是可以利用的地方。两位既然是阵法师，该如何做，不用我多说吧？”杨开瞥了两人一眼。

蔡合和杜思思若有所思，都轻轻颔首。

傀儡的这个巨大缺点，可以给他们足够的时间来布置大阵，以阵法的威力配合上杨开，说不定真有那么一点机会。

“布阵倒是没问题，而且我们可以布下限制对方速度的大阵，我看这傀儡虽然水火不侵，坚固非常，但最让人头疼的便是它的速度了，如果真能将它的速度减缓下来，它的优势就会大减。”蔡合摸着下巴徐徐道。

“你们可以布置这样的阵法？”杨开大喜，看样子蔡合跟他想到一起去了，傀儡不同于活人，有一些阵法虽然威力不小，但对它是没有作用的，杨开本来就想让蔡合和杜思思布置出牵制对方速度的阵法，没想到在这一点上，他倒与蔡合不谋而合。

“这没什么难的，我有一套镜湖泥龙阵的阵盘阵基，思思手上应该有一套画地为牢阵吧？”蔡合朝杜思思望去。

“恩。”杜思思轻轻颔首，对对方知道自己的底细也毫不奇怪，毕竟蔡家和杜家都是阵法大家，彼此间有些竞争窥探是很正常的。

“这两套阵法威力如何？”杨开急忙询问。

蔡合面露一丝傲然之色：“威力自然不小，如果能将阵法的威力全部催动的话，便是返虚三层境强者落入其中，也要束手束脚。”话锋一转，讪讪道：“可惜我跟思思的实力不高，只能发挥出大约一半不到的威力。”

“一半不到……”杨开暗暗皱眉蔡合看了看杨开，低喝道：“放心吧杨兄，我对这两套阵法还是很有信心的，别的不敢说，减慢了一两成的速度绝对可以！”

“一两成，少了点，不过只能这样了！”杨开也不以为意。。

“但是杨兄，就算我和思思配合阵法，减缓它的速度，可要如何灭掉这样一个傀儡？”

“是啊，之前你试探的时候，可未曾伤到它分毫的！”杜思思也急忙询问起来，事关重大，谁也不敢马虎大意，要不然一次配合不成，搞不好三人都得陨落此地。

杨开微微一笑：“虽然没有伤到它分毫，但最起码我验证了一件事。”

“什么事？”

“这个傀儡之所以没人驱动便可自主行动，是因为里面有一缕分神的存在！”

“分神？”蔡合和杜思思低呼一声。

“不错，也可以说是精魂吧。连广驱使傀儡的时候，你们有观察过没？”杨开看着两人，神色严肃道：“连广是将自己的一缕分神，寄身在傀儡上，如此才能驱动那些傀儡为己所用，这个傀儡虽然看起来比连广的那些高级很多，但原理应该差不多，傀儡终究只是死物，想要行动，势必会有类似分神的存在！而这个傀儡既然无人驱使，想必内部应该封印了一缕精魂才对，只是不知道是何种生灵的精魂了。”

听杨开这般分析，蔡合和杜思思两人也都忽有一种拨开云雾见明月的感觉，之前为那傀儡的威猛震慑，两人竟没有仔细考虑过这个问题，现在听杨开这么一说，顿时觉得大有道理。

“杨兄的意思是……”

“我不需要将这傀儡破坏，我只要找到那一缕精魂，将其灭杀，傀儡自然就不会再动了。”杨开眼中闪过一丝精芒。

蔡合眼前一亮，拍手道：“原来如此，这样的话，此举可行！”

相对于灭掉这么一个固若金汤的傀儡来说，灭杀一道精魂明显难度要低很多很多。

“那你知道那精魂在何处么？”杜思思插嘴问道。

杨开脸色一暗，缓缓摇头：“还没太大的把握，倒是有几处可疑的地方，所以需要借助你们二人的力量牵制它的速度，这样一来，我才有机会好好地查探这几处位置，找出那精魂藏身之所。”(未完待续。)

第一千三百六十五章 征用龙穴山

? 其实，这种无缘的指责根本没有道理可言，影月殿的人知道，其他势力的人也知道。

但是谁让帝苑就悬浮在影月殿的地盘上空呢？所有人都唯恐影月殿近水楼台，却又不方面明说，现在出了这么一档次事，自然要拿来大做文章。

经过一番讨价还价，甚至争吵，幽暗星上各大势力也算是达成了意见统一，那便是即便帝苑开启了，影月殿的诸多高手也不能提前进入，必须得等其他势力汇合一处再做打算，否则便会成为公敌。

影月殿如今的处境，虽然不能说是如履薄冰，但也不算好，毕竟之前才经历过一次内患，人心惶惶的，急需休养生息。面对这种不公平的提议，也只能同意。

而如今，天运城也几乎可以说是人满为患，各方势力留下来的人手数量庞大，天运城里的驿馆客栈早已住满了人，生意爆棚。

甚至连周边的一些小家族，也不得不负责接待一二，给那些势力提供住处。

人一多，冲突就多，毕竟幽暗星上各大势力也不是多么和睦，彼此之间多有竞争和恩怨，一旦碰到一起，三言两语不合，大打出手是常有的事。

几乎每一天都有武者死去。而影月殿作为东道主，自然不会去插手这些外来势力的恩怨，只要他们不妨碍到自身的利益，便保持着作壁上观的姿态。

石府内，杨开一边按阳炎的要求往那些古怪的东西中注入空间之力，一边听她讲着话，时不时地插口问上几句，阳炎也都一一作答。

正忙碌的时候，阳炎忽然神色一动，从空间戒里摸出一个传讯罗盘，放出神念感知了一下，旋即古怪地看了杨开一眼，表情暧昧。

“怎么了？”杨开愕然询问。

“有人来找你呢。”阳炎抿嘴一笑。大有深意地道：“你一个老相识。”

“老相识？”杨开脸色一黑，他在幽暗星上可没认识几个人，能真正攀上交情的更不多，阳炎这句老相识可把他给难住了。一时间也想不起到底是谁来找自己，而且她说那句老相识的时候，明显有些怪怪的味道。

“谁啊？”杨开索性不去猜测。

“黛鸢！”阳炎笑吟吟地答道。

“她……”杨开眉头一皱，若是旁人来了，他大可宣称不在龙穴山。不去相见，但是黛鸢的话，这样做就有些不妥了。无论如何，她送了自己一枚琉璃珠，自己从中得到了不少好处，而且，石傀上次把人家的千幻琉璃山给挖出一条通道，杨开也不知道琉璃门那边事后有没有发现，或许可以通过她探探口风。

想到这里，杨开站起身来。开口道：“我去看看。”

一边说着，一边朝外行去。

不大一会功夫，人便来到了龙穴山的大阵前方，取出令牌往内灌入圣元，从令牌中激射出一道玄光，那封闭了龙穴山的大阵，立刻裂开一条直通外面的道路。

杨开还没迈出步伐，就听到外面传来一阵嘈杂的说话声，心中不禁一阵狐疑，暗香难道黛鸢不止一个人过来的？待听清楚外面那些人到底在说些什么的时候。面色又不禁一沉，步伐加快了少许。

此刻，龙穴山大阵外，黛鸢俏生生地站在那里。如果只看她的背影的话，那任何人都会以为此女是个绝代风华的美人，那曼妙的背影似乎透着一股魔力，能牵扯着人的神魂，不断地往深处沉沦，让人无法自拔。

但如果转到她的正面来看。任何人都无法将她与美这个字联系到一起。

黛鸢还是和以前一样，面容黑中带黄，还满脸马子，模样丑陋，也没有用面巾遮盖，大大方方地以这种面目示人，没有丝毫尴尬之意。

在她的侧旁，一群十几个服侍统一，修为境界不等的武者正望着她，不少人肆无忌惮地流露出厌恶之色，冲她指指点点，而那人群中，几个女子微扬着光洁的下巴，一副高人一等的样子。

她们也不算多有姿色，只是与黛鸢这张脸一比较，每个人都立刻成了美人，平白生出了一种优越感。

“喂，小爷跟你说话呢，你这女子是哑巴不成？”那群人中，领头的一个冲黛鸢大声嚷嚷着。

黛鸢扭过头，淡淡地扫了他一眼，并没有要答话的意思。

这无视的态度顿时让那领头的武者恼火万分，冷笑着道：“臭女人，给脸不要脸，别以为你是女人小爷就不敢对你动手了，虽然你长得难看了些，但好歹也是个女子，小爷才给你点颜面，可不要敬酒不吃吃罚酒。”

黛鸢秀眉一皱，脸上闪过一丝厌恶之色，不过很快就恢复如初。

放在以前，她若是听到这番话，肯定会按捺不住大打出手，以前她的容貌可是逆鳞。但是如今，被杨开驱毒之后，她的容貌早已恢复如初，现在的面容只是伪装罢了，所以即便对方说的难听，她也没往心里去。

“海师兄，跟她废话什么，直接擒下便是，看她来此地找人，肯定跟里面的人有些关系，我们在此地苦等了数日，此地主人居然还不露面，未免也太不把我们放在眼中了。”人群中，另外一人不耐地叫了起来，一脸的跃跃欲试。

“哦？我要把谁放在眼中？”一个略带讥诮的声音忽然从龙穴山内部传了出来，说话间，眼前如屏障般的大阵忽然裂开一道缝隙，从里面露出一个青年的身影。

“杨开。”黛鸢神色一喜，快步迎了上来。

“黛鸢姑娘！”杨开冲她轻轻颔首，又抬眼扫了下站在外面的一群人，淡淡道：“这些人是跟你一起的？”

黛鸢缓缓摇头，轻声道：“他们是海心门的。”

“海心门？没听过。”杨开撇了撇嘴。虽然他直到如今，对幽暗星上各大势力的分布和强弱还不算太了解，但最起码比较大的势力都有所耳闻，这个海心门他还真的没听过，由此可见，这个势力应该不怎么样。

倒是黛鸢见过识广，要不然也无法从这些人的服饰上看出他们的出身，低声道：“是无忧海上的势力，你没听过也很正常。”

“原来如此。”杨开了然，无忧海，距离这里已经很远了，若不是帝苑出世，他们肯定不会来到此地。

“你就是此地的主人？”海心门那边，领头的武者上下打量了下杨开，惊奇地询问。

“不错，我就是此地的主人！”杨开咧嘴一笑。

“正好，你既然是此地主人，那便可以说的上话了。”那武者见杨开修为不高，只有圣王三层境，不免有些轻视之意，面上挂着一丝倨傲道：“我们是无忧海海心门的弟子，这座山脉现在由我们海心门征用了！你回去让里面的人收拾一下，腾出些住处来。”

他一副大咧咧的模样，仿佛是在吩咐下属做事一般，毫不客气。

黛鸢听了，面上浮现出一丝古怪之色，扭头看了一眼杨开，暗想这些人是不是把杨开当成附属在影月殿下的小家族的族长了？

杨开也有此猜想，虽然刚出来的时候没弄明白到底发生了什么事，但略一思考，便将事情猜了个大概。

如今天运城里人满为患，许多外来的武者都找不到落脚的地方，如此一来，附近的一些小家族便成了他们的目标。为了方便监视帝苑的动态，自然是要找个好位置才行。

而龙穴山几乎就坐落在帝苑的正下方，位置极佳，自然会被很多人看上。。

说起来，这些日子以来，已经有不少属于各大势力的武者看上了龙穴山，想要进入龙穴山内部，暂且停留，但龙穴山的大阵精妙无比，有些人瞧出此地不凡，便没敢贸然打扰。

也有些人知道龙穴山主人是个能击杀返虚镜强者的青年，更与钱通关系不错，当然也不会擅闯，但海心门来自无忧海，对龙穴山和杨开的事情一无所知，难免会做出这些事。

龙穴山内部机密甚多，各种大阵层层覆盖，别说是海心门，就算是战天盟或者雷台宗的人来了，杨开也不会放行，更何况，这些人把话说的理所当然，仿佛让他们住进龙穴山，是自己的荣耀一般，实在让杨开又好气又好笑。

一句征用便要自己让出龙穴山，这海心门的口气比天还大。

念及至此，杨开眼珠子一转，呵呵笑了一声，抱拳道：“原来是海心门的诸位朋友，久仰久仰。”

他一副慕名已久的表情，让海心门诸人倍是受用，众人都在想，自己的宗门名声居然如此之大了，竟都传到了影月殿这边，一股子自豪悠然升起，那领头之人更是得意洋洋地回头看了自己的师弟师妹们一眼，这才转过身打量了杨开，面含微笑道：“客气话就不必说了，既然知道我们是海心门的，那便速去准备吧，我们这十几个倒是无所谓，不过一会我师叔来了，你可得好生伺候着，师叔脾气不怎么好，若是让他不满意，你知道后果的。”

说这话的时候，这武者的威胁之意甚浓，仿佛一个伺候不好，便会为龙穴山惹来祸患。(未完待续。)

第一千三百六十八章 只是误会

? “魏兄！”杨开呵呵一笑，冲那男子略一抱拳，来人赫然就是他为数不多的朋友，影月殿高徒，魏古昌和董宣儿两人。

“杨兄，好久不见！”魏古昌欣喜回应。

“是啊，上次一别已是数年，没想到魏兄和董姑娘都已晋升返虚镜，恭喜恭喜。”杨开表情真切，开口道贺。

上次从流炎沙地回来之后，魏古昌和董宣儿两人便进入闭关状态，准备冲击返虚镜，如今再一次相见，两人果然已经成功，先后抵达此境界。

而且从他们两人散发出来的气势和体内圣元波动来说，在这个境界上他们的修为已经稳固了下来，要不然也不会跑出影月殿总坛。

倒是黛鸢上次也说要闭关冲击返虚镜，却不知为何迟迟没有动静，想到这里，杨开扭头扫了一眼黛鸢，发现她正与董宣儿两人手拉着手，模样亲昵地说着悄悄话，也不知道在说些什么，黛鸢脸色羞红地啐了一口，而董宣儿则一脸笑意，美眸若有若无地朝杨开这边瞄来。

无论是谁，都似乎将那红发老者和海心门众弟子当成了空气，置之不理。

那红发老者自然心中愤怒，但再仔细地看了下魏古昌和董宣儿两人，联想起杨开之前的称呼后，面色微微一变，凝重抱拳道：“敢问阁下可是影月殿魏古昌？”

闻言，魏古昌淡淡颔首：“不错，正是魏某，前辈有何指教？”

虽然他的辈分和年纪比红发老者要低很多，但如今修为境界摆在这里，对他倒无需太客气，所以口气也是不咸不淡。

“不敢不敢！”红发老者悚然一惊，别看魏古昌只是才晋升返虚镜，但对方早已名传幽暗星，论资质和修炼的速度，他拍马也赶不上。这些名震南北的青年俊彦，可都是未来幽暗星的主宰人物！

现在若是得罪他，以后肯定没什么好果子吃。

在得知对方就是魏古昌之后，红发老者哪还敢放肆？心中嘀咕不已。从眼前这龙穴山主人与魏古昌的亲密关系来看，自己想要替门下弟子报仇雪恨是根本不可能的事情，但就这么咽下一口恶气，又实在是不舒服，更有损海心门的威严。

一时间。倒是踌躇不已，不知该如何是好了。

同时心中也是大骂不已，若非海姓武者有眼无珠，招惹了这样一个人，自己怎可能束手束脚，换成一般的小家族小势力的武者，对方杀人在先，自己报仇在后，也是毫无问题的。

可现在，报仇无望。能否全身而退也得看对方的意思了。

“杨兄，此地出了什么事，怎么聚集这么多人。”魏古昌话锋一转，开口询问，“是不是要与人打架啊，魏某才突破不久，正愁没有机会验证下自身所学，若真有此机会，不妨将这个机会让给魏某如何？”

他一副大包大揽的模样，让那红发老者面色更是难看了许多。

“嘿嘿。”杨开笑了一声。“没什么大事，只是有人看上了我龙穴山，要征用这块地方而已。”

“征用？”魏古昌眉头一挑，冷笑连连道：“好大的口气。不知道是谁想要征用这块宝地，不妨与魏某来说说。”

话虽如此，可魏古昌却是直逼红发老者望去，神色不善。

红发老者暗暗心惊，倒也很识时务，连忙抱拳道：“魏贤侄误会了。这话只是在下门内弟子口不择言，并非什么大事，只是误会！”

这人倒也是能屈能伸的人物，说这些话的时候表情淡然，并丝毫怨怼之色，似乎连刚才死掉一个精英弟子他也不再放在心上。

“误会嘛？”魏古昌却没有就此罢休的意思，一指地上的碎尸道：“这个误会可有点大了，怎么还有人死在此地？”

红发老者眼帘一缩，脸皮微微抽搐了一下，口上道：“魏贤侄且放心，这不长眼的东西死不足惜，老夫会命人将此地收拾好，不会污了这块宝地的。”

魏古昌的眼帘眯紧了，凝视着红发老者，好半晌才呵呵一笑，转头看向杨开道：“杨兄，你的意思呢？”

“既是误会，那就没什么好说的了。不过这种误会下次最好不要再发生了，免得再惹出些什么血光之灾。”杨开皮笑肉不笑地望着红发老者。

“阁下之言，老夫谨记在心，日后必定会约束弟子。”红发老者微微颔首，见魏古昌和杨开都没有再说话的意思，这才指使门下弟子将面前的碎尸和鲜血清理干净，再一抱拳，领着十几个海心门弟子迅速离去。

望着这人消失的背影，魏古昌眉头皱起，提醒道：“杨兄，小心些这人，此人能忍辱负重，肯定不会就此罢休的。”

“我知道，兵来将挡，水来土掩罢了。”杨开咧嘴一笑，丝毫不以为意。

“魏某倒要再跟杨兄陪个不是，并非是有意要阻扰你，只是如今影月殿的情况你也知晓，如果真因为在此地发生冲突而引发影月殿和这人背后势力的冲突，让其他势力找了借口，我影月殿……”

“我知道，魏兄不必在意。”杨开当然知道他的意思，其实刚才魏古昌若是不来的话，他肯定已经大开杀戒了，这样做势必会引发一系列矛盾，影月殿那边也不会置之不理，如今局面纷扰，任何冲突就有可能引起大争端。但既然魏古昌来插了一脚，他倒不好不卖个面子。

“不说这个，几位先请进吧。”杨开呵呵一笑，挥手打开龙穴山的禁制，引着魏古昌等人三人进入内部。

悠一踏足此地，盎然灵气便从四周包裹而来，魏古昌深吸一口气，不迭地赞道：“杨兄你这龙穴山真是了不起，如今竟然已聚集如此浓郁的天地灵气，比起我影月殿的几处地脉想必也差不到哪去了。”

“魏兄过奖了，龙穴山地小人稀，哪能与影月殿相提并论，不过此地灵气提供几十个人修炼所用倒是绰绰有余了。”

“这里风景也不错，我一直跟师兄说呢，有机会的话可以到这里来小住几日，散散心也是好的，就怕杨师兄不欢迎。”董宣儿在一旁抿嘴微笑。

“哈哈！”杨开大乐，“宣儿姑娘也会说这种试探之言？你们几人要来，我哪有不欢迎的道理？龙穴山的大门随时为你们敞开。”

董宣儿听了，俏脸一红，吐了吐香舌，显得很是羞赧。

正尴尬间，却蓦然瞧见一物，不禁呀地叫了出来。

魏古昌也是眉头一挑，朝那边望去，惊讶道：“杨兄，你这里居然还有一颗通灵之木？”

他们看见的，正是阳属性的神树，神树自从被杨开从黑书空间里放出来之后，便一直在龙穴山里生活，虽然它没有四肢，行动不是很便利，但有时候兴致所至，也会挪个窝，此时此刻，神树便在挪窝，树根下根须缭绕，如船桨一般来回穿梭，随着根须的摆动，神树一点点地往前移动着。

而神树的粗大树干上，则生有一张枯老的面容，虽然如老人一般，但也算是五官清晰了。

这分明就是神木通灵的征兆。

似乎是听到说话的声音，神树顿住身形，往这边看了看，旋即树叶一阵哗啦啦作响，片刻后，两条如绳索一般的枝条从树上延伸下来，如触须般递到了董宣儿和黛鸢面前。

而在枝条的前端，各卷着一个通体金黄色，散发香气的果实，神树树干上那枯老的面容，似乎在微笑，显得和蔼可亲。

“这……”董宣儿和黛鸢对视一眼，都流露出意外的神色，旋即伸出手将那果实拿了过来，口上道谢不已。

杨开同样意外至极，他还是第一次见到神树做出这种事，暗暗惊奇的同时，也欣喜万分，看样子神树的灵智比以前开启的更全面了，把它放出来，对其进化果然大有裨益。

而神树在送出两枚果实之后，便继续挪动根须，继续朝前迈进。

魏古昌哑然失笑：“这通灵之木送礼居然也分男女？为何两位妹妹都有，唯独我没有？”

此言一出，众人乐不可支。

这仅仅只是个小插曲而已，神树果实虽然不算什么不得了的东西，但董宣儿和黛鸢都是头一次收到这种特别的礼物，自然珍而重之地保存起来。

杨开领着几人继续朝前走去。

与此同时，龙穴山外，海心门的一群人在红发老者的带领下，个个如丧考妣，表情难看，本以为自家师叔赶来，肯定能为海姓武者报仇雪恨，却不想最后居然是如此灰溜溜的退场，众人心中自然不太好过，个个都颜面无光，气氛沉闷。

而此刻，竟然又有一个返虚镜武者拦在他们前方，这让红发老者怒火冲天，自己刚才虚以委蛇，在魏古昌面前不敢太放肆，可面前这个又是什么来历？居然一言不发地就拦在前方？

若非看出对方没有恶意，以红发老者心中之怒，肯定要直接出手了。

“这位朋友有何要事么，为何拦住我等？”红发老者憋着一口气，冷冷地望着对方询问。

“崔兄不用紧张，在下是友非敌。”那人微微一笑。

“你知道我的来历？”红发老者听他一语叫破自己姓氏，不由面色一冷，露出警惕之色。(未完待续。)

第一千三百六十九章 送请柬

? “呵呵，海心门虽然远在无忧海，距离此地甚远，但毕竟势力不弱，在下也多有耳闻，而海心门中有如此红发的，想必只有崔兄一人了。”挡在海心门众人前方的武者一脸云淡风轻地解释道。

听了他的恭维，红发老者面色稍霁，但也并未就此放松警惕，开口道：“你是何人？”

“我姓谢！”那人露出高深莫测的笑容。

“姓谢？与我何干？”红发老者眉头一皱。

谢姓武者眉头一皱，显得有些意外，想了想，试探性地问道：“崔兄远道而来，已有几日？”

“不过三日而已，但这与你有何关系？”红发老者被对方说的有些糊涂了，对方一不言明来意，二不告知身份，实在可疑的很，而且还问这些没头没脑的问题，让他及是不耐。

“原来如此，想必崔兄还没仔细打探下天运城附近的局势和情况吧？”那谢姓武者却仿佛有所了然的样子，微微一笑。

红发老者冷哼一声：“是又如何？有话直说，不要拐弯抹角！”

谢姓武者呵呵一笑：“崔兄勿怪，若是如此的话，那就不难解释为何贵门弟子会去龙穴山捋虎须了。”

“捋虎须？”红发老者双眼一眯，“就那个小山头？他们也配？”

谢姓武者淡淡道：“若谢某告诉崔兄，那小山的主人与钱通长老关系不错，甚至有传言他与费之图城主有些关系，而且还有一位返虚一层境武者死在他手上，崔兄还会这般藐视他么？”

“什么？”红发老者勃然变色，脸色阴晴不定，低喝道：“此言当真？”

“谢某没必要骗你。”

“就算如此，那又怎样，杀我门下精英弟子，必要他血债血偿！”红发老者色厉内荏地喝道，虽然这谢姓武者告知的信息让他有些忌惮。但今日之事事关重大，由不得他不想方设法报仇雪恨。

若是不作为的话，他连海心门都没法回去。

“哈哈！谢某要的就是崔兄这句话。”那谢姓武者闻言大笑一声，眼中厉色一闪。低声道：“不瞒崔兄，死在那小山主人手上的返虚镜，正是我谢家的一位长老，我谢家与那小子也不共戴天！”

“哦？”红发老者显得有些意外，旋即似乎像是想起了什么。上下打量了一下那拦在前方的武者，迟疑道：“影月殿有一位叫谢戾的执事，与阁下……”

“谢戾正是鄙人堂兄！”谢姓武者微微一笑。

闻言，红发老者面色大喜，再不敢托大，竟客气地抱了抱拳道：“原来是谢兄，崔某怠慢了。”

“无妨无妨！”谢姓武者不以为意地摆了摆手，亲热道：“不知者不怪嘛，崔兄是带着门下弟子驻留附近监视帝苑动静的吧，若是不介意的话。不妨去谢家小住些时日怎样？我谢家虽然不算什么太大的家族，但一处上好别院，几间厢房还是能腾出来的。”

“如此甚好，就不知道是否叨扰贵家族了。”红发老者面色一喜，正愁找不到好地方落脚，却不想这边就有人邀请了，而且听这人刚才之言，似乎与那小山头的主人恩怨还不小的样子，顿时与之有些惺惺相惜同仇敌忾，想都不想就答应了下来。正所谓敌人的敌人就是朋友，尽管红发老者也知道对方似乎有借力的想法，但也毫不在意。

“崔兄说的哪里话，贵门能来谢家落脚。可是让憋处蓬荜生辉啊，这边请，咱们一边走一边好好聊聊，在下对无忧海可是向往的很，却一直没机会前去。”谢姓武者邀请道。

“请！”红发老者客气了一番，当下两人便带着十几个海心门弟子朝谢家总坛赶去。

谢姓武者很是健谈。一路上与红发老者滔滔不绝地聊着一些奇人异事，更恰到好处地表达了下自己对无忧海的向往，立刻让红发老者感受到了什么叫宾至如归。

聊了片刻，红发老者便开始打探关于杨开的情况，在得知他的后台居然真是钱通之后，不禁面色微变，如果是这样的话，那报仇的难度可不小。

而且，谢家也算是身处在影月殿的势力范围内，这般明目张胆地与那龙穴山敌对，该不会有什么问题吧？

似乎是知道他心中顾虑些什么，谢姓武者当即告诉他，关于谢家和龙穴山的恩怨，影月殿不会插手分毫，这个消息让红发老者大喜过望，越发觉得前去谢家的决定是作对了，只要影月殿不干涉，以谢家和实力再配合上自己这边的力量，捣毁一座小山头还不简单？

念及至此，红发老者面色狰狞起来，似乎已经看到杨开被碎尸万段的那一幕。

……

龙穴山内，一栋比较大的阁楼里，杨开将魏古昌等人迎了进来，主宾落座，妩衣亲自端了些几盘灵果上来，又命人奉上香茗，这才退下。

“杨兄，请受魏某和宣儿一拜！”

让杨开大为意外的是，魏古昌忽然又站了起来，与董宣儿两人真挚无比地冲自己行了一礼。

“魏兄这是做什么？”杨开愕然无比，连忙起身将两人托起。

魏古昌咧嘴一笑：“魏某活了这些年，从来没佩服过谁，即便是曲长风和方天仲，也不配让魏某低头，杨兄你是第一个，也是唯一一个。”

杨开略一思索，便明白他到底为何这般郑重其事了，摆了摆手道：“魏兄严重了，上次钱长老能够脱困，与我关系不大，具体的过程想必你们也听钱长老说了，我也仅仅是随着费城主进帝苑中走了一圈而已，若非费城主他们触动禁制，我恐怕也会被困在其中。”

“可是我却知道，若非杨兄你，蔡合和杜思思必死无疑，他们两人若是陨落在帝苑中，两家势必会对我影月殿心生怨恨，所以无论如何，我与宣儿都该谢你。”

听他这么说，杨开也不去辩解，这种事越说越是虚伪，反倒是黛鸢在一旁听了，惊讶地望着杨开，似乎没想到他居然进入过帝苑之中。

“可恨我与宣儿当时都在巩固自身修为，外界的消息一概不知，若非出关之后听人偶然谈起，恐怕还一直蒙在鼓中。”魏古昌面上闪过一丝黯然之色，他虽然并非钱通的弟子，而是一直跟随在总殿主身边修炼，但这么多年下来，钱通待他视如己出，钱通落难，他却没出一点力，每每想起都自责不已。

“影月殿的那些前辈也是为了你们两人着想，你们二人才刚突破返虚镜不久，正是需要巩固修为的时候，怎会告诉你们这些，扰乱你们的心境？不说这个，魏兄你今日过来，可是有何要事？”杨开见他闷闷不乐的样子，连忙岔开话题。

“要事倒是没有，不过是来送一份请柬的罢了。”魏古昌呵呵一笑，冲董宣儿示意了一番。

后者会意，从空间戒中摸出一个金光灿灿的请柬出来，递给杨开。

“谁的请柬？该不会是魏兄与宣儿姑娘要成就好事？”杨开呵呵一笑，大有深意地询问。

董宣儿立刻闹了个大红脸，轻啐一口，跑到黛鸢身边，有些不好意思见人。

魏古昌却高深莫测地一笑：“那倒不是，不过总有机会的，真到了那一天，定不会忘记给杨兄送请柬。不过这份请柬，也不是一般人能得到的。”

杨开眉头一挑，低眼望去，愕然无比：“聚宝楼？”

“不错，正是聚宝楼。”魏古昌返回自己的座位上，端起香茗嘬了一口，慢条斯理道：“聚宝楼拍卖会的邀请函，杨兄可有兴趣参加？”

杨开并没有立刻回答，说起来，他上次参加过聚宝楼的一次拍卖会，收获倒是不小，对这种事也算有些兴趣，但也不是非去不可的，而且，眼下这局面纷扰，聚宝楼忽然要举行拍卖会，也不知是何用意。

“咦，还在天运城？”杨开这下更惊讶了，以他对聚宝楼的了解来说，这个势力算是幽暗星上最大的商盟，以做生意赚取圣晶为主，他们的拍卖会，每隔几年十几年都会举行一次，但每一次的地方都不固定，是在各大势力所属的城池中轮流举行。

如今距离上一次拍卖会不过数年而已，竟然又要在天运城举办，显然打破了以往的惯例，因为严格算下来，下一次轮到天运城应该是百年之后的事情了。

“自然是要在天运城，如今各方势力齐聚此地，帝苑又横空出世，就算聚宝楼不把拍卖会设在天运城，恐怕也没人会答应。”魏古昌呵呵一笑。

听他这么解释，杨开倒是明白了，现在聚集在天运城的武者多如牛毛，大小势力都有，趁机举办拍卖会，算是占尽天时地利。

而且帝苑出世，虽然暂时无法进入，但谁也说不准它什么时候会开启，许多武者都已经在未雨绸缪，想方设法地增强自身实力，只等帝苑开启便要冲进去分上一杯羹，在此情形下，拍卖会一旦举行，肯定会来宾如潮。

毕竟上一次聚宝楼就是趁着流炎沙地开启的时候，举办的拍卖会，收获巨大，这一次聚宝楼显然是要故技重施了。(未完待续。)

第一千三百七十章 爱美之心

? 至于聚宝楼会特意给自己送上一份请柬，倒也不难解释。

毕竟几年前那次拍卖会，压轴的几样拍卖品可全都是自己送过去的，别人不知道这些情报，但聚宝楼应该清楚，更何况，以龙穴山如今表现出来的财力，完全是由资格参加这个拍卖会的。

“这封请柬可是颜裴老先生，特意交给钱长老，命魏某转交过来的，杨兄若是有时间，不妨去看看。”魏古昌呵呵笑道。

听他说起颜裴，杨开立刻想起了一张如黑炭般的老脸，想了想道：“颜老先生特意让你来送这份请柬，不单单只是邀请吧？还有什么事？”

魏古昌摸了摸鼻子，苦笑地摇头：“宣儿，我就说吧，杨兄精明无比，就算我们不提，他肯定也能意识到的。”

董宣儿在一旁也是苦笑不迭。

杨开望着魏古昌道：“魏兄就直说吧，你我也不是外人。”

魏古昌沉吟了一下，点头道：“颜老先生确实有事让我转达，但是我的本意是不想提的。可既然杨兄这般说，那我也不拐弯抹角了，颜老先生希望你能给他再提供几件压轴的拍卖品！”

“压轴的拍卖品？”杨开闻言愕然，撇嘴道：“他当我这里是什么，取之不尽的宝库？哪来那么多压轴的拍卖品？”

魏古昌耸了耸肩，一副无可奈何的模样，这确实是颜裴的原话，若不是钱长老与颜裴关系不错，他也不会来当这个传话之人，闻言洒脱道：“那我就回去转告钱长老，说这边已无宝物便是。”

“恩。”杨开点点头，说起来，他手上的宝贝确实不少，拿出去拍卖绝对能镇的住场子，就算没有，让阳炎现在炼制几件虚级上品秘宝也来得及。

帝苑横空出世。想必虚级上品档次的秘宝会很抢手。

但杨开深知树大招风的道理，上次自己不小心拿出去几件东西，让幽暗星诸多势力抢破了脑袋，这一次要是再拿出来。肯定会被有心人惦记。

他连阳炎擅自出售秘宝的事都不允许，怎会做这种财富露白的蠢事？

“不过杨兄，这个拍卖会确实可以去看一下，说不定能看中什么中意的好东西。”魏古昌嘿嘿一笑，“你手上的请柬后面几页。印有此次拍卖会即将拍卖的一些东西。”

“哦？”杨开闻言，顿时来了兴致，将请柬翻到后面几页浏览起来，赫然发现魏古昌说的确实不错，那几页上都印着一些精美的图案，还有一些简单的说明，都是这一次拍卖会即将拍卖的物品。

有上好的秘宝，有增进修为实力的丹药，还有威力巨大的秘术，更有珍稀难寻的材料。

杨开一一浏览而过。暗暗为聚宝楼的手笔感到心惊。这个势力果然有自己的独到之处，上一次举行的拍卖会才不过几年时间而已，如今又搜集了这么多好东西，也不知道他们到底有何门路。

不过这些东西虽好，却不入杨开的眼，倒不是档次问题，而是杨开就算买下来也无用。无论是秘宝丹药还是秘术，他一样不少，对这个拍卖会自然兴致缺缺。

可是当他翻阅到最后一页的时候，神色忽然一怔。凝视着那页面上的一个图案，眼底深处闪过一丝惊讶，旋即狂喜起来。

这一丝神情转变虽然极快，却依然没能瞒过在场诸人的观察。见此，魏古昌呵呵一笑：“看样子杨兄果真找到自己需要的好东西了。”

“确实是找到一样，不过没想到聚宝楼居然连这种东西都拿的出来！”杨开面露惊疑之色，在这几个人面前他也没必要遮遮掩掩，将那请柬郑重收好，开口问道：“这一次拍卖会什么时候开始？”

“一个月后。地点还在上次的地方，杨兄可是决定要去？”

“如此盛会，自然是不能错过！”杨开嘿嘿笑道。

“那魏某就恭候大驾了。”魏古昌也面露喜色，拍卖会他也是要去的，能有志同道合的朋友一道前去，自然不会太过无聊。

接下来，魏古昌和董宣儿两人又与杨开聊了许久。

毕竟自上一次闭关之后，几人已经好几年没见面了，而且杨开如今已到圣王三层境，恐怕用不了多久也会冲击返虚镜这个层次，魏古昌和董宣儿两人都是刚刚走过这个历程的，对此也没有藏拙，将自身的经验一一倾囊相授，倒是让杨开和黛鸢在一旁听的获益匪浅。

尤其是黛鸢，专注至极地倾听，遇到不懂的地方也会插口询问几句，魏古昌师兄妹二人自然是耐心解释，毫无不耐之意。

足足半日之后，两人才告辞离开，临行前，董宣儿邀请黛鸢前去影月殿，后者也一口答应了下来。

等到影月殿两人走后，杨开才笑吟吟地扭头望向黛鸢。

后者嗔了他一眼，那丑陋的面容忽然一阵扭曲变化，下一刻，本身的面容便呈现在杨开的眼前。

肤如凝脂，眉如月，眸似星辰，琼鼻红唇，用一句颠倒众生来形容，着实不为过。

这突兀的容貌转变让杨开看的为之一愣，黛鸢捋了下耳边秀发，仪态万千，轻笑一声：“杨师弟是不是觉得这幅容貌更养眼些？”

杨开神色严肃，摇头晃脑道：“皮囊不过是人的外表，丑陋美丽天生如此，父母赐予，并非重点，一个人最主要的还是内在。”

黛鸢深以为然，正欲点头的时候，杨开却话锋一转：“不过这幅样子确实养眼多了，毕竟爱美之心人皆有之嘛。”

黛鸢气恼至极，狠狠地瞪了他一眼，绝世容颜一下子就消失不见，取而代之的是刚才那黄中带黑，一脸麻子的丑陋面孔。

刚才，她险些天真地信了杨开的话，还挺感动的，哪里晓得这份感动瞬间就被杨开给灭杀了。

杨开轻咳一声，知道惹恼了她，连忙岔开话题道：“对了，黛鸢姑娘此番前来，有何事要我帮忙？”

“怎么？你以为我来这里就是找你帮忙的，我来看看也不行么，是不是不欢迎啊？”黛鸢哼了哼，一副不待见杨开的样子。

“这倒不是。”杨开知道自己又说错话了，一时间不知该如何是好。

黛鸢却抿嘴一笑：“只许你骗我，不许我开玩笑啊？不瞒你说，这次来，我还真是要你帮忙的。”

杨开神色一松，连忙道：“有什么我能帮的上的，黛鸢姑娘尽管说。”

黛鸢轻启朱唇，直言道：“凝虚丹！”

杨开面露了然之色。

黛鸢解释道：“本来我是准备再闭关一阵之后冲击返虚镜的，但是如今帝苑出世，时不待我，所以我需要一枚凝虚丹辅助一二，这对杨师兄你来说，应该不算难事吧？”

“不算。”杨开自信一笑，自己是炼丹师的事，除了妩衣和阳炎知晓之外，黛鸢也清楚，毕竟上次帮她驱毒，就用上了炼丹的手法。

而区区一枚凝虚丹，以杨开如今的手段炼制起来自然不费什么功夫。

黛鸢神色一喜，开口道：“材料我都准备好了，如此便有劳杨师弟了。”

一边说着，一边从空间戒里取出几份炼制凝虚丹的药材，杨开也没跟她客气，接过之后道：“你且在这边小住一日，明日我就将凝虚丹拿来给你。”

“恩。”黛鸢愉快点头。

炼制凝虚丹对杨开来说确实简单异常，前后一炷香而已，便已炼制成功，但他依然等到第二日，才亲自将此丹交到黛鸢手上。

黛鸢接过，自然是一阵道谢不已。

旋即，她又告诉杨开，如今琉璃门那边也派了不少人手驻留在天运城监视帝苑的动静，而她的师妹尹素蝶便名列其中。

尹素蝶如今跟魏古昌一样，也已经晋升到了返虚镜，不过时间略短，正在巩固修为，而她似乎对杨开有些不怀好意的模样，黛鸢让杨开一定要多加小心。

杨开闻言，面上露出一丝古怪之色，旁敲侧击了一番，立刻断定上次从琉璃门出来之后，与尹素蝶发生冲突甚至击杀了一个琉璃门弟子的事并没有暴露，似乎是尹素蝶没有上报宗门，也不知道她到底用了什么手段掩盖了那同门身死之事。

不过这对杨开来说是个好消息，尹素蝶愿意掩盖，他还求之不得呢。

接着，黛鸢有意无意地说起了千幻琉璃山的变故，着实让杨开出了一身冷汗，而此女在说这些的时候，望着他眼神也是大有深意。

好在她并没有要继续谈下去的意思，只是略微提及，便一语带过。

好不容易送走了黛鸢，杨开站在石府前，目露沉思之色。

阳炎鬼魅一般出现在他的身边，皱着眉头道：“听那女人的口气，她似乎知道了些什么啊。”

“恩。别人不清楚，不代表她不知道，毕竟石傀当时可是从她的千幻峰中进入琉璃山内部的，虽然我掩盖了痕迹，但她如果仔细查探的话，说不定能有所发现，而且她还修炼了千幻琉璃功，可能与那琉璃山之间有什么感应。”杨开若有所思。

他虽然不知道事情真相到底如何，但这一番猜测也八九不离十了。黛鸢之所以知道琉璃山内部的情况不对，确实是有很大一部分原因是修炼了琉璃功的缘故。(未完待续。)

第一千三百八十二章 还不现身？

? “原来如此！”杨开微微颔首，愈发胸有成竹，伸手摸了一下空间戒，从里面取出一个玉瓶来，递给葛七道：“流炎飞火和洗魂神水我虽没有，但葛兄不妨看看，这一粒丹药是否满足葛前辈的要求。”

几句话交谈下来，葛七的表情虽然还是有些拘谨，但情绪总算稳定了，闻言狐疑地看了杨开一眼，这才陪着笑，伸出双手将那玉瓶接过。

告罪一声，葛七小心翼翼地解开瓶盖，刹那间，一股清香扑面，让他不由眉头一挑，露出讶然和意外之色，香气入鼻，自己竟不由地有些神清气爽。

再将瓶中的丹药倒出，葛七的眼珠子瞬间瞪圆。

“这是……”端坐在一旁的颜裴也霍地直起了身子，一双眼睛一瞬不移地盯着那一粒丹药，脸上满是不可置信的神色。

葛七虽然随着自家长辈隐世多年，但身为返虚镜武者，辨物之力多少是有一些的。

而颜裴作为聚宝楼的首席拍卖师，这些年经他之手拍卖的贵重物品多不胜数，眼力自然也非比寻常。

两人瞬间就看出这一粒丹药的不凡之处。

“虚级上品丹？”颜裴惊骇出声，竟丝毫不顾身份有别，一把就将那丹药从葛七手上夺了过来，捧着手心处，仔细查探。

“真是虚级上品丹？”葛七也如置梦境，不敢相信地追问道。

“没错，确实是虚级上品丹！这色泽，这香气，还有内部蕴藏的药力，分明是虚级上品丹才能拥有的程度！”颜裴喃喃出声。

不怪他如此失态，实在是在幽暗星上，虚级上品丹根本就是个传说。在这里，炼丹师的最高等级是虚级下品，无论如何也不可能再进阶，而众所周知。炼丹师在炼制丹药的时候，失败的几率是很大的。所以即便是那些虚级下品炼丹师，也不敢说百分百地能炼制出虚级下品丹。

偶尔运气所至，会有虚级中品丹出世。但每一粒虚级中品丹都是天价的宝物，即便被炼制出来，也为各大势力雪藏，外界根本见不到。

而更高一层的虚级上品丹……说句不客气的话，以幽暗星的炼丹水准。无人可以炼制。

聚宝楼这无数年来倒是曾经获得过几粒，但无一例外，都是从一些遗迹中寻找到的，那几粒丹药在经历了岁月流逝之后，一大半倒是药效凝结，无法使用了，仅仅剩下一粒拿出来拍卖过，颜裴依稀还记得当时幽暗星各大势力疯抢，几乎大打出手的情况。

那一次聚宝楼的拍卖会险些夭折，每每想起。颜裴都后怕不已。

而如今，时隔多年，居然又有一粒虚级上品丹出现在自己眼前，不管这丹药的作用是什么，它的价值都不可估量。

不过，杨开既然在这个时候拿出这一粒丹药，对它的作用颜裴多少也有些猜测。

“这是净神丹，不知道颜老先生听说过没。”杨开微微一笑，端起茶杯抿了一口。

“净神丹，居然是净神丹！”颜裴轻呼了一口气。“这可真是对症下药的好丹啊！”

“颜前辈，你的意思是……”葛七在一旁患得患失地望着颜裴，弱弱地问道。

“拿去吧。”颜裴将手上的净神丹放进玉瓶里，抛给了葛七。“这一粒净神丹，足够解除葛兄的危机，功效虽不及洗魂神水，但比他需要的流炎飞火效果更好。”

“当真？”葛七大喜。

“老夫还会骗你不成！”颜裴轻哼一声，“葛兄之所以没让你来换取丹药，想必是以为这世上根本没有虚级上品丹。所以才会退而求其次，想要换一枚流炎飞火或者洗魂神水的消息，但如今既然有了上好而对症的丹药，还需要那些做什么，葛兄运气不错。”

葛七听了，脸上一片喜色，连忙小心翼翼地将那净神丹收进空间戒，冲杨开好一阵道谢。

“不必，我与葛兄只是各取所需罢了。”杨开微笑摆手，这一粒净神丹是他上次闭关时随手炼制出来的，上次闭关炼制了不少丹药，但是虚级上品的不多，只有两三粒而已，这净神丹正好是其中一粒。

在拍卖会上，听颜裴说星帝令的主人要换流炎飞火和洗魂神水的下落，杨开就猜测对方是不是识海出了问题，如果真是这样的话，净神丹无疑是最好的选择。

葛七拿了净神丹，那一块星帝令自然是交给杨开，接过把玩了一下，发现跟自己上次在流炎沙地里得到的星帝令并无差别，几乎可以说是一模一样，也就随手丢进了空间戒。

而葛七完成了任务，自然是迫不及待地要离开此地，返回家祖身边，让他服用净神丹。

临走之前，葛七郑重地抱拳道：“家祖此番若是大难不死，来自必定会登门拜访，还望阳炎姑娘勿怪！”

说罢，又冲颜裴行了一礼，急匆匆地离去了。

厢房内，杨开揉了揉鼻子，和颜裴对视一眼，都一脸迷茫，葛七临走这番话大有深意啊，他说自家长辈要去拜访的是阳炎，而不是杨开，这就耐人寻味了。

“颜前辈，这位葛兄……”

“小友不用打探，我那老友若是真的会来拜访，关于他的来历你自然会知晓的，若是不来，老夫也不会告诉外人他是何等身份，不过有一点好教小友知道，我这老友虽然隐世已久，但当年也是名声及响的人物！”颜裴微微一笑，显得很是高深莫测，忽然又低声问道：“对了杨小友，你刚才拿出来的那净神丹……”

杨开哪不知道他在想什么，连忙摇头道：“没有了，仅此一粒而已。”

颜裴显然不会轻易相信，倒也没继续纠缠，而是若有所思地望着杨开：“这一粒丹药难道是小友以前所得之物？”

“不错。”杨开点头，“想必颜前辈也知道我来自何处，不过即便是在外面，虚级上品丹也是不可多得的好东西，所以恐怕要让你失望了。”

“这样啊。”颜裴呼出一口气，洒然一笑：“无妨，若是小友哪一天发现还有别的上好丹药，不妨交由我聚宝楼拍卖，价格方面定会让你满意。”

“一定一定。”杨开随口应付着。

颜裴呵呵一笑，起身道：“恩，小友所拜托之事，老夫也会尽力的，若是真寻到了什么上好的土系至宝，定会让人通知你。”

“如此多谢前辈。”杨开也站了起来，“那晚辈这就告辞了。”

从聚宝楼里出来，杨开一副心事重重的样子，时不时地撇一眼阳炎，暗暗猜测这女人在遇到自己之前到底做过些什么，为何那葛七见到她竟如此胆战心惊，小心翼翼。

毫无头绪，说起来阳炎也是个很有点神秘色彩的人，越是与她接触，越是看不透她。

不过有一点杨开可以肯定，那就是阳炎对自己不会有恶意。

“杨开，好像有人盯上我们了。”出了天运城，阳炎忽然低声道。

“哦？”杨开闻言，立刻放开神识，很快，便察觉到确实有人隐藏在附近，不过修为境界都不太高，领头的也只是返虚一层境而已，而且，似乎还不是一伙人。

不过这些人虽然不怀好意，却没有杀机，杨开略一沉思，便立刻明白到底是谁在盯着自己了，微微一笑，开口道：“不去管他们，这里是天运城，他们不敢动手的，我们先回。”

这般说着，便与阳炎施展身法朝龙穴山飞去。

片刻后，两人便来到了护山大阵前，落下身子，杨开吩咐一声：“你先回去，我跟这些人聊聊。”

“恩。”阳炎点了点头，也没多说什么，径直地朝内走去，那护身大阵竟丝毫阻挡不了阳炎分毫，任由她长驱直入，身形一下子就消失不见。

待阳炎走后，杨开才转过身，嘴角微挑，朗声道：“诸位紧跟至此，还不现身？”

四周静悄悄的，毫无动静。

杨开也不意外，微微一笑道：“既然你们不现身，那我可进去了，有缘再见吧。”

眼看杨开真的要离开，那隐匿在一旁的武者终于沉不住气了，左侧边，一阵涟漪荡开，一群五六个人诡异的出现，而右侧边，一团光亮爆闪，同样出现好几个武者的身影。

两波人马悠一出现，便恶狠狠地瞪了对方一眼，颇有些剑拔弩张的意思。

左边的一群人，身上多少都沾染了些许妖气，穿的衣服上也绣刻了鸟鱼虫兽的图案，不用说，这些人是万兽山的人了。也只有万兽山的弟子，整日与妖兽打交道，才会沾染上妖气。

而右边的一群人，修为境界虽然与左边那几个相当，可气血之力的波动明显要高出一截，身上隐隐还有一股血腥味。

魔血教的人！

杨开的目光落在右侧人群中的某一人身上，眉头一挑，抱拳微笑道：“邓兄，好久不见。”

那人苦笑不迭，面露无奈之色，回了一礼：“杨兄也风采依旧！”

两人一言一句，显得颇为熟络，让左边万兽山的弟子面色微变，而右侧那领头的返虚镜却是神色一喜，冲邓姓武者道：“你认识这位小兄弟？”(未完待续。)

第一千三百八十六章 飞鲨战梭

? 这些人的反应明显让陆叶很是满意，即便明知他们一点诚意也无，但陆叶也不需要。

在绝对强大的实力面前，曲意逢迎又如何？

嘴角一挑，陆叶微笑点头：“好，既然你们如此有诚意，那留你们一命也未尝不可，不过……入圣境就算了，实力太低，没什么用处，全杀了吧！”

众人闻言，全都脸色大变，尤其是那几个入圣境的武者，更是仓皇失措，万没想到即便卑躬屈膝也无法逃过一劫，当即大声求饶起来。

两个返虚镜也在一旁帮腔，毕竟这些入圣境都算他们的晚辈，怎能说杀就杀？

陆叶不为所动，淡淡道：“还需要本尊亲自动手么？”

程姓武者和另外一个返虚镜闻言一呆，再想起刚才半大老者惨死的模样，对视一眼后，把心一横，忽然圣元迸发，伸手朝那几个入圣境武者拍去。

咔嚓嚓一连串脆响，几个入圣境无一例外，全都被拍碎了头颅，惨死当场。

“恩。”陆叶轻轻颔首，对此表示满意，吩咐道：“本尊有一事要你们去做。”

“但请主人吩咐！”程姓武者恭声道。

“不管你们用什么方法，引诱也好，强掳也罢，给本尊找些返虚镜过来，实力不得低于你们两人，圣王境也多找一点。”

“是。”程姓武者闻言，立刻明白陆叶打算干什么了，这青年分明是想用相同的方法来收拢手下，当即心中暗暗快意着，竟无丝毫排斥之感。

人的心理就是这么微妙，自己吃亏了，当然也乐意看到别人一起吃亏，那样心情就会平衡许多。

“不过主人，我们要将那些人带到何处呢？”

“谢家！”陆叶说完之后，便祭出星梭，朝谢家总坛飞去。

待他离开之后。程姓武者才大口地喘着气，刚才被陆叶折磨的时候，他几乎以为自己死定了，没想到还能留下一条性命。此时自然是庆幸不已。

“程兄，我们真的要听命于这小子？”另外一个返虚镜凝视陆叶消失的方向，皱眉问道，面上一片不甘之色，别看他刚才表示效忠的时候比谁都快。但心里怎么也有些排斥的。

再怎么说，陆叶的修为境界也比他低上一截，而且出身的流云谷也不算多厉害，这样的人，何德何能让自己效忠？

“那还能怎么办？任兄难道想试试那万毒噬心之苦？”程姓武者回想起刚才所受折磨，不禁打了个冷战。

那任姓武者脸色也难看无比，迟疑道：“可是这小子……”

“很古怪吧？”程姓武者面上若有所思，“按道理来说，流云谷势力不强，怎会出此妖孽？但看他手段却是匪夷所思。连黑蛇剑都丝毫不惧，任兄你有把握硬接黑蛇剑一击么？”

任姓武者连忙摇头，那黑蛇剑是半大老者最倚重的秘宝，威力巨大，他可不敢硬接，但陆叶却做到了，现在回想起来，疑点颇多，耐人寻味，可陆叶的实力显然不低。

“你我二人单打独斗。绝对不是他的对手，他如今不过圣王三层境便如此了得，若是有朝一日晋升到了返虚三层境的话，嘿嘿。任兄难道还不知道大树底下好乘凉的道理？”

听他这么说，任姓武者眼前一亮。

“再者说，你我二人家族不强，这一次帝苑出世，谁都想分上一杯羹，若是能和那小子联手的话。说不定我们也可以得点好处，而且这万毒邪蛊可是太诡异了，我连听都未曾听闻，想来解除之法也没几人知晓。”

“成兄言之有理，那我们不妨先就听命于他，反正来日方长。”

“不错，我也是这个意思！”程姓武者当即点头。

两人意见达成统一，自然是要去执行陆叶下达的任务，准备找点返虚镜引诱到谢家，让陆叶种下万毒邪蛊。

……

半个月后，龙穴山石府内，杨开望着手上那血红色的星帝令，眼中露出一抹喜色。

经过半个月的炼化，他总算是将这一块完好的星帝令炼化入体了。说起来，这种一次性的秘宝他也有所耳闻，无一不是威力巨大之物，但因为受到使用次数的限制，所以一般的炼器师都不会轻易炼制。

只是没想到，自己居然能得到一个，而且还是鼎鼎大名的星帝令！

这内部封印的，可是大帝神通，可以说，一旦使用的话，便能无敌幽暗星。但是后果同样巨大，大帝神通非同小可，没有足够强大的实力便解除封印，极有可能会与敌人同归于尽。

杨开自付自己现在是不能解开的，即便是到了返虚镜也得斟酌一二，可能必须到返虚三层境，才有资格使用它。

欣喜地把玩一阵，杨开便将之收入了体内，正欲修炼金血丝秘术的时候，忽然神色一动，抬头凝视着一个方向，面露愕然之色。

少顷，杨开起身，鬼魅般地消失在了石府内，收敛气息，悄无声息地朝龙穴山外飞去。

此事正直黑夜，杨开有意隐藏了行踪，所以整个龙穴山的人也没人发现杨开居然离开了。

半个时辰后，在距离天运城约莫两百里的一处荒原上，杨开的身形落了下来。

不远处，有一道曼妙的身影正站在那里，似乎是在等待他，察觉他的到来，抬起眼帘朝这边看过来，无奈道：“我就知道，瞒不过你。”

“废话！”杨开冷哼一声，“护山大阵的令牌是你给我的，你开启大阵我当然有所察觉！”

这大半夜悄悄地离开龙穴山的，居然是阳炎！

“你跑出来做什么？”杨开狐疑询问。

“我想去一个地方。”阳炎也没有隐瞒，开口答道。

“去哪里？为什么不告诉我？”杨开不满地看着她，如今天运城附近龙蛇混杂，各大势力都进驻此地，监视帝苑动态，但帝苑这么久以来都毫无动静，可停留在此地的武者却耐不住寂寞了，毕竟许多势力之间本就有仇怨。

每天都有打斗在天运城附近发生，每天都会死人。

这些势力之间的恩怨，影月殿自然不会随意插手，所以导致天运城附近的局面是越来越乱了。

阳炎独自一人离开，其实是很危险的事，杨开当然有些生气。

“你不是跟过来了么。”阳炎噘了噘嘴。

“说说吧，到底偷偷摸摸的想去哪里？”杨开无奈地望着她。

“到了就知道了。”阳炎嘻嘻一笑，说完之后不等杨开发问，又悠悠地道：“到了那边，我可能会知道很多事情，也可能会解答你很多疑问，现在先不要问，因为我也不知道该怎么回答。”

杨开眉头紧皱，好半晌才轻轻点头：“龙穴山那边我交代一下，然后我们就出发。”

“不用了，我已经跟妩衣和千月打过招呼了。”阳炎吐了吐香舌，杨开这才明白她根本就没有要撇下自己独自离开的意思。

不由地哑然失笑。

阳炎却在空间戒上一抹，取出一件长梭般的秘宝，轻轻地往前方一抛。

刹那间，光华大放，那长梭秘宝竟迎风就长，眨眼的功夫便变得一丈高，三丈长，静静地悬浮在前方，看上去就如一只鲨鱼般。

“这是……”杨开目瞪口呆地看着。

“我改进后的飞行秘宝，飞鲨战梭，第一次使用呢，应该还不错。”阳炎微微一笑，随手打出一道圣元灌入那飞鲨战梭中，伴随着一声轻响，战梭忽然出现一个入口。

阳炎轻飘飘地飞入其中，冲杨开招了招手，一转身就钻进里面消失不见了。

杨开啧啧称奇，围着这飞鲨战梭转了好几圈，这才跟了进去。

进入内部，杨开又是一阵恍然，因为从外面看，这所谓的飞鲨战梭不过只有三丈长而已，可进了里面才发现，内部居然别有洞天，单是房间就有好几个，空间虽然不大，但也绝对不小。

一股让杨开熟悉的力量波动萦绕在四周。

空间之力！

略一查探，杨开便发现了阳炎的踪迹，径直地朝那边走去，来了一间充斥各种阵法的房间中。

整个房间，灵气氤氲，一块块圆形如圣晶般的东西被安置在一个个凹槽当中，密密麻麻，数之不尽。

圣晶源！

这赫然是只有石傀才能凝练出来的圣晶源，档次比上品圣晶还要高上一筹的存在。

此刻，阳炎正在一个阵盘前摆弄着什么，杨开凑过去一看，发现面前那阵盘居然显露出一条条清晰的路线，光点闪烁，与星图有些相似。

阳炎轻车熟路地选择了一个光点，下一刻，杨开便察觉到这飞鲨战梭微微一晃，风驰电掣般地朝前激射。

神念探出，微微一查探，杨开勃然变色。

他发现这飞鲨战梭的飞行速比，比起星梭都要快上好几倍，已经达到了恐怖至极的程度。

“你前段时间让我在那些东西里面灌入空间之力，就是为了炼制这个东西？”杨开目露惊奇之色，四下打量。

“是啊。”

“你连这种东西也可以炼制的出来？”杨开这下是真的被震惊了。

这个所谓的飞鲨战梭，完全就是一个缩小版的战舰，而且是档次极高的那种。(未完待续。)

第一千三百九十九章 如置梦境

? 阳炎早就在等他这句话，闻言不假思索地从空间戒里取出一个阵盘，这阵盘起来跟妩衣所用的那个差不多，都是金银两色，只不过体型要稍小一些罢了。

小是小，可控制龙穴山的大阵是没有任何问题的。

几道圣元打入其中，那阵盘内立刻传出呜呜的声响，旋即，金银两色朝中间靠拢，很快便融为一体，不分彼此。

而与此同时，原本一目了然的龙穴山再一次被云雾遮蔽，那护山大阵再一次闪烁起微光，将整个山头包裹。

“我先回去了，妩衣控制阵法有些不太熟练。”阳炎说道。

“恩。”杨开轻轻颔首。

阳炎立刻闪身朝下方冲去，她一走，杨开的身形顷刻间便暴露了出来，这一幕让所有正盯着此地的强者们都大吃一惊。

杨开目光森冷地环视四周，虽然看不到任何人，但他知道，此刻自己这龙穴山已经吸引了太多强者的目光，这些人大多数都是看热闹的，只有少数的几个，跟此次龙穴山被围攻有些关联而已。

嘿嘿一声冷笑，杨开同样身形一晃，冲进了龙穴山内。

“这小子……把护山大阵又打开了，难道他还想将那些人一锅端掉？”天运城内，费之图一脸茫然。

钱通也迷糊了：“他没这么大胃口吧？”

两人对视一眼，面面相觑起来，实在不知道该如何解释眼前这一幕了。

另一边，金石和风婆子同样生出了疑问，但多少对自己的手下有些信心，所以也没什么好担忧的，倒是一直搀扶着风婆子的风妍，眉宇间闪过一丝异色，旋即饶有兴致地朝龙穴山处观望起来。

她很想知道，这一战的最终结果会是什么。

“不知天高地厚！”琉璃门那边，一个美艳的宫装少妇缓缓摇头。眼中流露出失望之色，本来她见龙穴山那边禁制重重，还刮目相看了一下，哪知道在占了点小便宜之后。龙穴山便如此目中无人，居然再一次开启护山大阵，竟企图将所有人一网打尽，实在是让人失望。

没有绝对的优势便将大阵开启，这不是瓮中捉鳖。而是自断生路。

少妇的身后，站着两个女子，一人面露愉悦和幸灾乐祸之意，另一人却忧心忡忡，俏脸发白。

这两个女子，年纪差不多大，身材也相差不多，只不过容貌却天壤之别，一个妖娆妩媚，一个丑陋不堪。这两人，正是琉璃门的尹素蝶和黛鸢，而先前开口说话的少妇，则是琉璃门门主之女，宫傲芙，同时也是尹素蝶和黛鸢两女的师傅。

“师尊，你觉得龙穴山这次命运如何？”尹素蝶虽然是在向师尊请教，可美眸却向黛鸢望去。

她曾经在杨开手下吃过大亏，自然对其恨之入骨，如今眼看龙穴山风雨飘渺。自然心中欣喜，尤其是看到黛鸢为龙穴山而担忧的样子，更是身心愉悦。

“这么明摆着的事情，何须来问我？”宫傲芙冷哼一声。

“师尊的意思是。龙穴山度不过此地难关咯？”尹素蝶嘻嘻一笑。

“从一开始，龙穴山当事之人的决策就是错误的。”宫傲芙缓缓摇头，并没有直接回答，“以这样一座小山头的力量，去与万兽山和魔血教这等庞然大物较量，分明是以卵击石。就算这小山头内禁制重重。让他们侥幸获胜，哪又如何？金石和风婆子可都还在这里，他们会眼睁睁地看着龙穴山耀武扬威么，若是引动他们出手，到最后还不是得屈服？”

“原来如此！”尹素蝶做出一副受教的模样，得意地瞥了一眼黛鸢，而后者则紧咬着红唇，一言不发。

轻笑一声，尹素蝶又道：“师尊的意思是，那龙穴山如果识相，就不应该去招惹万兽山和魔血教。”

宫傲芙没有承认，也没否认，而是悠悠道：“世道如此而已，谁的拳头大，谁就能说话。”

“可是师尊，金石前辈和风前辈若是真的出手，影月殿不会坐视不管的，钱通长老更不会袖手旁观！”黛鸢忽然面色严肃地插了一句。

“影月殿？”宫傲芙淡淡地瞥了一眼黛鸢，轻笑一声：“即便如此那又如何？以金石和风婆子两人的手段，若想对付一个龙穴山，只是几个呼吸的功夫而已，钱通即便出手，又能阻拦的谁？到时候人都已经死了，你觉得影月殿会为一群死人交恶万兽山和魔血教么？”

黛鸢听了，娇躯一颤。

宫傲芙皱眉望着她，狐疑道：“鸢儿你哪里不舒服么？”

黛鸢还没回答，尹素蝶便在一旁轻笑道：“师尊，师姐只是在为龙穴山担心而已，并没有什么不舒服的。”

“你担心龙穴山做什么？”宫傲芙不解地看着黛鸢问道：“你与那里的人认识？”

“师尊莫不是忘记了？前一阵子不是有个两个人来宗门拜会师姐么？”

“此事我自然记得，来的是一男一女对吧？难道说那一男一女就是……”宫傲芙猛然醒悟，似乎是联想到了什么。

“不错，那男的叫杨开，女的叫阳炎，正是这龙穴山的主事之人，与师姐的关系似乎还很不错呢。”尹素蝶笑吟吟地答道。

宫傲芙黛眉皱起，看着黛鸢，沉声询问：“鸢儿，真是如此？”

“是！”黛鸢重重颔首。

“哦，怪不得你一脸担忧的样子，不过你担忧归担忧，可要记着切莫引火烧身，此次之事，龙穴山若是输了也就罢了，若是赢了，那可不是这么容易善了的，到时候可能会牵扯到几大势力，我琉璃门不趟浑水。”

“可是师尊，杨师弟对我有救命之恩！”黛鸢急急地说道。

“那又怎样？”宫傲芙瞪了她一眼，“看他的行事风格便知他是没头脑的人，只会逞匹夫之勇，这样的人，不去结交也罢，否则早晚会吃亏。素蝶！”

“弟子在！”尹素蝶连忙应了一声。

“你师姐心情不好，你好好陪着她，可不要让她做什么傻事。”

“是！”尹素蝶抬眼朝黛鸢望去，嘴角含笑，看起来一副人畜无害的样子，但心里却乐开了花，师尊的意思已经很明显了，那就是让自己监视着师姐，不让她前往龙穴山搀和此次之事。

看着黛鸢愁眉苦脸，心中焦急却无能为力的样子，尹素蝶比捡了几百万圣晶还要开心，尽管如今她的修为境界已经到了返虚一层境，比黛鸢要高出一筹，可因为黛鸢所修功法的缘故，在宗门内是不可或缺的人才，所以尹素蝶还是心中不舒服，总是梦想有一日能将黛鸢排挤出琉璃门，自己独享师尊一人恩宠。

……

龙穴山内，宁向尘目光呆滞地看着眼前的一位与自己有着相同修为的敌人，一副如置梦境的模样。

他面前的敌人此刻已经生机全无，身上没有多余的伤口，只有胸口处一个指洞大小的血窟窿，从里面流出殷红的鲜血。

不用说，这个敌人是被他给击毙的。

可过程之轻松，简直让宁向尘不敢相信，若不是自己的修为境界摆在这，他只怕会以为自己已经晋升到返虚三层境的顶峰。

刚才在遭遇这个敌人的时候，宁向尘也仅仅只是祭出一柄短剑秘宝，与此人周旋打斗了半盏茶功夫而已，原本是想卖个破绽，好释放准备良久的杀招，哪里晓得对方居然抵挡不住自己的短剑秘宝，直接被穿心而过，死在当场。

这……这还是返虚镜么？怎么感觉跟捏死一个圣王境差不多？

而且，这已经是自己击毙的第二个返虚镜了。

以前碰到相同境界的对手，哪一次不是打的天昏地暗，哪一次的战斗时间短于一个时辰了？最长的一次，宁向尘记得是大战了七八个时辰，最后两人都打的筋疲力尽，圣元告罄，相约改日再战，这才罢手。

可是如今，自己在一盏茶的时间内，就杀死了两个同等级对手。

敌人的眼珠子瞪的很大，仿佛在死前看到了什么不可置信的一幕。

宁向尘虽然有些不太明白敌人到底是怎么了，发挥如此失常，但也清楚，绝对是这里隐藏了什么玄机，才能让自己轻松杀敌。

而这隐藏的玄机，应该是与阵法有关的，接连遭遇了两个返虚镜敌人，宁向尘多少也看出来了，他们在与自己战斗的时候束手束脚，体内圣元运转不畅，仿佛是被无形的力量给压制了，而且时常莫名大叫，宛如看到了惊恐一幕，偶尔打出来的攻击，也是朝空无一人的虚空之处击去。

宁向尘活了这么多年，还是第一次遇到如此离谱的场面，心中对龙穴山的评价更上一层楼，能让一个返虚镜在战斗中频频失误，甚至压制敌人修为，对自己人却毫无阻碍的阵法，可不是一般的阵法师能够布置出来的。

再回想起常起和郝安那高深莫测的笑容，宁向尘恍然大悟，有些明白他们为何在强敌来临前，还那么气定神闲了。

或许，自己这一次真的做了一个英明无比的决定！

念及至此，宁向尘伸手一招，将自己的短剑从不远处召回，继续迈步朝前走去，神色淡然，再无之前的不安和焦虑。

他无需弄明白这里的阵法有多玄妙，他只知道，总会有敌人“恰好”出现在自己面前，任由自己宰割就行了。(未完待续。)

第一千四百章 我去去就来

? 常起与郝安两人的情况几乎和宁向尘一模一样，不过两人早就知道龙穴山大阵的精妙和恐怖，所以各人选了一个位置，好整以暇地等待在那里。

时不时地，便有一些敌人莫名其妙地闯到他们面前，再被他们击杀。

有阳炎返回主持龙穴山的大阵，利用阵法的威力将敌人拆分，再一一牵引他们的行动方向，将其送到以逸待劳的常起郝安两人面前，简直易如反掌。

所以常起和郝安两人的神态比起宁向尘要轻松很多。

那些圣王境自不必说，修为境界不够，落入阵法中又被压制了圣元的运转，在常起郝安手上根本撑不过三息功夫，即便是同等级的返虚一层境，也只是苦苦挣扎，困兽犹斗而已，随着时间的推移，一个又一个敌人倒在了两人脚下。

谢家，海心门，流云谷众多武者的人数，在以恐怖的速度在减少着，人心惶惶不安，耳畔边时不时地传来的惨叫声，更让此地成了修罗鬼蜮，让他们胆战心惊，恨不得从没来过此地，心中暗暗打定主意，此次若是能逃过升天，以后再也不来龙穴山了。

谢戾倒是没有遭遇什么危险，但他带领了几个圣王境落入一处幻阵之中，无论如何也逃脱不出，急的如热锅上的蚂蚁，却又无能为力。

阳炎所布阵法，本就不是幽暗星上武者能够涉及的领域，用来困住他们自然是不费吹灰之力。

龙穴山的左侧，万兽山的度姓老者带领着门下众多弟子，好一番披荆斩棘，总算是冲出了那无数火灵兽的包围圈，深入到了龙穴山的腹部。

望着不远处那一栋栋精致的阁楼和大片大片的空地，万兽山还活着的人激动的浑身颤抖，纷纷卯足了力气朝那边冲去。

片刻后，众人终于来到一片安全所在，心有余悸地回头望去。发现那些杀之不尽的火灵兽在脱离一定范围之后便没再追击，而是纷纷消散，都不禁松了一口气。

度姓老者骑在碧眼血蟾身上，狭长的双目四下扫视。待发现只有寥寥七八人逃过一劫，紧随在自己身边之后，心头不禁一凉。

之前跟在自己身边的，可是有三四十人之多，可是如今。居然只剩下这么点了。即便是这七八人，也个个身上带伤，只有两人是返虚一层境修为，其他的全都是圣王境而已！

这龙穴山到底是怎样的存在？仅仅只是闯过一道关卡，便损失了如此多的人手，接下来又会有怎样的凶险在等着自己？

一念至此，度姓老者心中直打鼓，忍不住有了些退缩之意。但想要原路返回的话是不可能的，到时候势必还会落入那火灵兽的包围中。

为今之计，只有擒贼先擒王！

度姓老者眯眼朝那之前感应到许多武者气息的山洞处望去。眼中闪过一丝狠戾。

可这一望之下，度姓老者脸上不由浮出一抹惊怒交加的神色，因为就在前方不远处，一个身形伟岸的青年正站在那里，嘴角边挂着一抹讥讽的微笑，冷冷地打量他们。

对方到底是原本就在那里，还是突然出现的，度姓老者居然毫无知觉，但此人他自然认得，正是龙穴山之主。那个在拍卖会上买得玄金的杨开！

跟情报上的描述没有区别，只是区区圣王三层境修为而已！

更让度姓老者大喜过望的是，对方只有一个人，却明目张胆地挡在前方。颇有些螳臂当车的味道，要知道自己这边即便损失惨重，也还剩下三个返虚镜，四五个圣王境，更不要说自己还是一位返虚两层境的武者，擒下他应该没什么问题。

唯一需要担心的。对方会不会有什么阴谋诡计！

想到这里，度姓老者张口怒喝一声：“小子，敢与我万兽山为敌，今天定要你死无葬身之地！”

“大言不惭！”杨开阴沉沉地笑了一声，“进了我龙穴山，是死是活可就由不得你们了！”

他也懒得与对方多说什么，说完便轻轻地呼喊了一声：“阳炎！”

话音落，四周的景色忽然发生了改变，原本存在的一栋栋精致阁楼在一阵扭曲变幻中消失不见，取而代之的是一望无垠的青青草原。

“幻阵？”度姓老者面色微变，万没想到龙穴山的禁制阵法居然都布置到这种地方来了，按道理来说，一个势力的总坛所在，外围肯定禁制遍布，最内层同样如此，威力还会更大，但如中间空地这样的地方一般都是没有阵法的，毕竟生活在此地的武者，也需要活动空间，万一有门下弟子不小心触动了阵法，岂不是乌龙？

所以刚才在见到这片空地的时候，度姓老者等人才会欣喜冲来。

怎知原本以为的安全港湾，居然也被布下了阵法。

龙穴山只是一个小山头，没道理将禁制阵法设置的如此之多，搞的好像大敌时刻都会攻来的样子，难道他们早就知道自己会有今天？

度姓老者哪里晓得阳炎的心思和诡异之处，龙穴山的禁制阵法之所以那么多，层层覆盖，几乎没有死角，完全是因为她要唤醒脑海中隐藏的阵法知识和炼器知识的缘故。

只有不断地布置阵法，阳炎才能得到更多的阵法奥妙。

一句话，龙穴山的阵法不可以常理度之。

而在陷入幻阵之后，度姓老者倒也没多大的惊慌，因为他的实力并不弱，猖狂狞笑道：“区区一个幻阵，也想置老夫于死地，未免也太小瞧人了！”

“我没说要用幻阵杀你吧。”杨开诡秘一笑。

“那你想做什么？有什么手段不妨使出来，不要藏着掖着！”度姓老者傲然一笑：“今日老夫便让你见识下你与我的差距。”

“恩，你且稍安勿躁，我去去就来！”杨开微微颔首，说完之后，身形居然迅速淡化，及其诡异，眼看着便要消失在了度姓老者的视野中。

“想跑？”度姓老者勃然大怒，神念一动，一道猩红光芒骤然朝杨开所立之处袭去。

可动作还是慢了点，杨开的身影消散无形，那猩红光芒也一闪而逝。

度姓老者脸色阴霾到了极点！

居然真让他跑了，这幻阵，有些不简单啊！对方到底如何离开自己视野和神念查探的，他根本毫无头绪，不过对方这样故弄玄虚到底想做什么？

脑海中灵光一闪，度姓老者忽然一个激灵，扭头朝身边望去，脸色刹那间铁青起来。

原本跟在他身边的两个返虚镜和四五位圣王境，此刻居然也不见了踪影，仿佛被幻阵围困的，只有自己一人而已。

再一想想杨开刚才所说的话，度姓老者立刻明白他到底要干什么了，心中惊怒交加，歇斯底里地狂吼起来，同时取出一柄煞气惊人的单手斧，灌入圣元狠狠朝虚空中斩去，欲要破除眼前幻境。

他对阵法一道没有涉猎，自然不知道该如何破解眼前的幻阵，只能用最粗野的办法。

那单手斧秘宝的档次绝对不低，应该是一件虚级中品秘宝，这种档次的秘宝幽暗星的炼器师虽然无法炼制，但也能从一些遗迹中获得，所以即便稀少，也并非没有。

灌入圣元之后，那单手斧前激射出一道漆黑巨芒，长达十几丈，轰击在虚空中，传出一阵嗡鸣声响，听起来声势惊人。

但这样的攻击显然不足以破坏掉幻阵，更何况阵法还是由阳炎主持的。

三五次劈砍下来，圣元消耗不少，却毫无建功，度姓老者阴沉脸停下了手上的动作，而是面色警惕地等待着。

他相信敌人还会再出现。

果然，约莫一盏茶的功夫，前方的虚空中忽然出现一道淡淡虚影，旋即，那虚影逐渐凝实了，杨开身形显露。

度姓老者的目光一瞬间便盯在了他的脸上和衣服上，因为那里有不少新鲜的血迹，似乎是被溅射上去的，那鲜血中，隐隐还有些妖气。

身为万兽山的人，度姓老者对这种气息自然熟悉无比，这是妖兽之血的味道！而有妖兽带在身边的，唯有出身万兽山的武者。

“你将我门下弟子怎样了？”度姓老者脸色难看地望着杨开，沉声问道。

“何必明知故问？我既然回来，你说他们怎样了？”杨开嗤笑一声，只不过是两个返虚一层境，四五个圣王境而已，在龙穴山的地盘上，杨开想解决他们并不费什么手脚。

毕竟在圣王两层境的时候，他便能斩杀返虚一层境，如今又有阳炎操控阵法辅助，天时地利占尽，若还出现变故，那这些年也白修炼了。

尽管心中隐隐有些猜测，可当杨开亲口承认之后，度姓老者才咬着牙，一字一顿地点头道：“好，好，敢屠我门下弟子，我万兽山以后与你不死不休！”

话虽这样说，但度姓老者的脸色却平静了下来。

见此，杨开倍感意外，没想到事到如今，这老家伙居然能平息自己的愤怒，看样子心性修为不错，不是随便可以揉捏的软柿子，心中警惕之心大起，表面却猖狂至极：“万兽山以后如何，不关你的事，不过老家伙，你是没有以后了，因为你今天就要死在这里！”(未完待续。)

第一千四百零八章 英雄出少年

? 常起和郝安的每一件秘宝，无论是攻击的还是防御的，全都是虚级上品档次，服用的丹药也好的让宁向尘心酸羡慕。

可怜自己飘摇一生，拥有的最好秘宝不过是虚级下品而已，为了修补，还四处走访，寻购材料。

刚才常起给了他几粒恢复用的灵丹，他还没舍得吃，悄悄地留了下来。

一想起自己也能拥有这些东西，宁向尘便愈发觉得自己的选择没错了。

这边其乐融融，笑声不断，杨开忽然眉头一皱，欢愉的脸色再一次沉了下去。

常起察言观色，疑惑道：“又怎么了？”

“很多贵客来访，几位且我一起去看看吧。”杨开冷笑一声。

“贵客？”常起等人三面面相觑，不过也很快便有所猜测，顿时眉头紧皱，跟着杨开朝外行去。

覆盖着龙穴山的浓郁雾霭再一次翻滚不断，朝两旁分开，露出一条直通内部的甬道，片刻后，杨开与常起等四人的身形在那边显露出来。

刹那间，无数双目光朝四人打量过去，待发现杨开等人毫发无伤之后，皆都神色一怔，旋即表情变幻起来，惊讶，疑惑，狐疑，震撼，不可置信，不一而足。

而钱通和费之图两人却是眉头一挑，与旁人的反应大不相同，都暗暗地松了口气，不着痕迹地朝杨开点了点头，算是打过招呼。

“好大的阵仗！”宁向尘站在杨开身后，把眼一扫，惊呼一声。

龙穴山护山大阵外，此刻无数强者驾临，三三两两地悬浮在半空中，都用好奇地目光朝内部窥探而来，钱通与费之图自不必说，宁向尘还看到了战天盟的莫笑生，雷台宗的成鹏煊，魔血教的金石。万兽山的风婆子，琉璃门的宫傲芙，除此之外，还有离火教。乾天宗，双心谷，海殿等各路人马，连聚宝楼的颜裴和任天瑞黑脸师徒都在此地。

这些人各自带着门下弟子，呈半圆之势。围绕在龙穴山之外，每一方人马都散发出让人心悸的气势。

单是返虚三层境的顶尖强者，便有十几二十人之多，其他的返虚两层境，一层境数不胜数。

龙穴山仿佛一下子成了香饽饽！

宁向尘倒吸一口凉气，心中惶恐不安。

且不说来到此地这么多强者本身的实力如何，单是他们所代表的宗门势力，便已囊括了整个幽暗星大半的一线宗门。

尤其是金石和风婆子两人的目光，在望向杨开的时候几欲喷火，任谁都能看出他们两人的滔天怒意。

毕竟他们门下这一次也有不少人参与到进攻龙穴山的行动。尤其还是度姓老者和中年男子那样的两层境，如今杨开安然出现，他们却杳无音讯，不难猜测他们的命运如何。

只是，龙穴山真有这么大的能耐？将闯入其中的敌人全部击毙？

不但金石和风婆子两人疑神疑鬼，其他人全部都在思考这个问题，可若是说那些人没死的话，杨开又怎会现身此地？

在龙穴山护山大阵被关闭的这一段时间，里面到底发生了什么事？每个人都一头雾水，来到此地的人虽全都是强者。倒没人再敢小觑龙穴山什么了，只不过在望向龙穴山那护山大阵和内部层层禁制的时候，都一脸火热。

无他，这些禁制和阵法端的奥妙无穷。若是能将布阵之人找出来，抓回去的话，那自己宗门总坛的阵法必定能得到很大的提升和改善。

“晚辈杨开，见过诸位前辈！”杨开朗声喝道，神情不卑不亢，“不知诸位前辈驾临蔽山。有失远迎，怠慢之处还请不要见怪。”

各大势力的强者们神色动了动，倒也没人去答话，毕竟在此之前，没多少人跟这个龙穴山还有杨开有什么交情，他们会来这里，大多数是因为好奇，还有一些人是因为要探听消息。

至于杨开一个区区圣王境，他们还没人放在眼中。

唯有钱通呵呵一笑，爽朗道：“你不用在意，我们这些老家伙只是吃饱了闲的没事干，所以跑来看一看而已。”

钱通一句话扫了一船的人，惹的许多强者都狠狠地瞪了他一眼。

“哦……原来是这样。”杨开咧嘴一笑，淡然道：“那可能是要让诸位前辈失望了，龙穴山地薄人稀，风景也不怎么样，怕是没什么好看的。”

这么明显的逐客令，聋子都能听出来，杨开就差没说让他们从哪里来回哪里去了。

但诸多强者既然来了，没问出个子丑寅卯又怎会一走了之？其他人倒是无所谓，金石和风婆子两人势必不会善罢甘休的，念及至此，大多数武者的目光投向金石和风婆子，静待他们如何回答。

事到如今，金石和风婆子两人自然无法置身事外，前者冷哼一声，一脸威严地逼视着杨开，不耐地喝道：“小子，老夫且问你，之前进入山里的那些人，去哪里了？”

“原来是金石前辈！”杨开一副才发现他的样子，面上神色恭敬非常，语气却漫不经心：“你是说谢家的那群人？”

金石轻咳一声：“不错，老夫就是问谢家的人，他们如今，身在何处？”

虽然大家都知道有魔血教的人参与了这次行动，但金石也不会傻到去承认，因为摆在明面上的，这一次进攻龙穴山就是谢家与杨开之间的恩怨，参与行动的，全都是谢家的弟子，没有外人。

“前辈若是关心谢家的那些人，恐怕是要让你失望了。”杨开嘴角微扬。

“此话怎讲？”金石心中一突。

“呵呵，金石前辈何必明知故问，那些人胆敢擅闯我龙穴山，企图对晚辈不利，晚辈自然是送他们去幽冥地府了，晚辈可不是什么好脾气的人。”杨开的神色逐渐转冷。

一阵倒吸凉气的声音响起，众人的神色变得震惊至极。

尽管大家心中早有猜测，暗暗觉得那群闯入龙穴山人怕是凶多吉少，但此刻经由杨开本人证实，还是无法相信。

钱通和费之图两人差点把眼珠子给瞪出来了，其他强者的表情也好不到哪去，全都是一副大白天见鬼的模样。

那群人当中，可是足足有三十多位返虚镜，其中更有三位返虚两层境，圣王境两百位，这么一股力量投入到小小的龙穴山中，居然全军覆没了？

这怎么可能？

龙穴山有这么强大的力量？若真是如此，那这个小山头已经可以跻身二线势力了。

“信口雌黄，就凭你们？”风婆子脾气向来不好，眼见杨开如此猖狂，苍老的面容上浮现出一丝怒色，手中龙头拐杖往虚空中狠狠一杵，显然不愿意相信杨开的话，本能地觉得，对方应该是用阵法将闯入之人困住了。

“风前辈不相信？”杨开斜睨了她一眼。

“无知小儿，老身活了大半辈子，可从未听过这么好听的笑话。”风婆子话音刚落，脸色狂变，因为她看到杨开手上忽然多了一柄单手斧，神态随意地把玩着。

“婆婆，那是……”一直站在风婆子身边的少女风妍的脸色也变了，因为她看出那单手斧分明就是度姓长老的秘宝，那可是虚级中品秘宝，为其珍爱至极，轻易不愿示人，若非度姓长老身死的话，这等秘宝怎会落入杨开手上？

如此看来，度姓老者还真的陨落了！

连返虚两层境都死了，其他人肯定也没法苟活。

风婆子已经无法再质疑什么了，事实摆在眼前，再质疑那就是自欺欺人。

杨开冷笑着道：“我龙穴山虽然不大，但也不是随便谁都可以欺辱的，诸位前辈今日正好在此，晚辈斗胆说上一句，日后若有什么不长眼的东西敢打龙穴山的主意，谢家便是下场。”

“小子，你这是在威胁我等？”金石往前踏出一步，恶狠狠地问道。

“金老鬼！”钱通在一旁冷哼一声，“你哪里听出杨开有威胁你的意思了？他只说不长眼的东西，难道说你魔血教还要以大欺小，恃强凌弱？”

他一下就看出金石想要借题发挥，哪会给他机会？别说钱通一直是站在龙穴山这边的，单是影月殿如今的遭遇和尴尬的局面，便让钱通一肚子恼火，如今逮到机会，当然是要反唇相讥，出口恶气再说。

听了他的话，金石望了钱通一眼，眉头一皱，倒也不方便再追究什么，毕竟这里还是影月殿的地盘，他多少有些顾忌。

“好，好，好！”另一边，风婆子咬牙低喝，“果然是英雄出少年，老身倒是小瞧你了，你胆子很大。”

杨开咧嘴一笑：“承蒙风前辈谬赞，很多人都这么说，只是晚辈也不知道自己胆子有多大。”

噗嗤……

一声轻笑从旁传来，却是琉璃门的黛鸢有些忍俊不禁，抿嘴娇笑。

宫傲芙不禁瞪了她一眼，以示警告。

尹素蝶也一脸不爽：“哼，得意什么，这小子一副无法无天的样子，早晚得出事，师姐，你还是跟别跟他有什么纠葛的好。”

“我的事无需你多管，师妹管好自己就行了。”黛鸢不冷不热地回了一句。(未完待续。)

第一千四百一十章 活该他们被杀

? 而在这女子的身后，还站在一个男子，这男子生的颇为奇特，尖嘴猴腮，眼睛狭窄细长，仿佛无法睁开，只有两条缝隙，一口天包地的龅牙，如兔子一样惹人发笑。

这人看起来猥琐到了极点，与他前面那倾城之色女子站在一起，形成了及其鲜明的视觉冲突，愈发衬托的那女子美艳不可方物，这男子丑陋不堪。

不过从两人的站位就可以看的出来，这龅牙男子应该是宫装女子的晚辈或者弟子，因为他落后了对方一个身位，神色恭敬地站在半空中，一副唯女子马首是瞻的模样，他的实力也有返虚一层境，不过体内隐隐散发的圣元波动比一般的返虚一层境都要凝厚纯正的多。

在见到那女子的时候，杨开面色一沉，不知道对方到底是什么来头，如果她是敌人的话，那这次还真不好办，面对这个宫装女子，杨开隐隐有一些压抑的感觉，这种感觉是金石，风婆子等人无法带来的。

由此可见，对方的实力比金石风婆子等人更胜一筹。

可在看到那龅牙男子的时候，杨开又露出讶然之色。

因为他认识此人，这龅牙男子居然就是上次在聚宝楼拍卖会结束后，用星帝令跟自己交换灵丹的葛七！

杨开对他的印象特别深，无他，这家伙在见到阳炎的时候，跟老鼠见到猫一样，不但畏惧非常，还相当敬畏，并自称小七！

这么一个容貌特别，行事怪异的人，杨开哪会忘记？

他还记得，当时交换完灵丹之后，对方还说过若是有可能的话，他的那位长辈会来拜会自己和阳炎。这么想来，那宫装女子便是葛七的长辈了，而当时他要用星帝令交换的灵丹。也是为这女人准备的。

对方到底是敌是友？杨开眉头紧皱，神色不定。

不过这两人的出现却成功了吸引所有人的注意力，让原本剑拔弩张的气氛缓和许多。

而且，当那些各大势力的强者看清此女面容之后。皆都露出不可置信的神色，更有甚者惊恐万分，仿佛及其惧怕这宫装女子似的。

就连战天盟的莫笑生和雷台宗的成鹏煊也是如此，两人对视一眼，都露出忌惮之色。暗暗头疼。

身为幽暗星上两大巨头，战天盟和雷台宗不会将任何人放在眼中，除了那神秘的星帝山。而莫笑生和成鹏煊更是两大势力中的大长老，位高权重，实力超群，能让两人如此忌惮，这宫装女子的身份和来头显然非同小可。

杨开察言观色，尽管还不清楚来人是敌是友，又是什么出身，可也知道这宫装女子肯定是个大名鼎鼎的人物。

“怎么会是她？”影月殿这边。钱通也是一副见到鬼的模样，使劲挤了两下眼睛，眼皮子直跳。

费之图嘴巴张的跟河马一样，模样比钱通好不到哪去。

“长老，这位前辈是谁啊？”魏古昌在一旁好奇询问，这宫装女子悠一现身，什么话都没说，便以绝对的气势压制住了在场的所有强者，这让魏古昌很是疑惑，同时还有一种莫名的兴奋。

强者当如斯！

“她？她是星帝山上一任宗主……”钱通嘴里发苦。随口答了一句。

魏古昌虎躯一震，愈发一脸崇拜地望着那宫装女子，似乎没想到这位前辈的来头居然如此之大。

星帝山，可是幽暗星上最神秘最强大的一股势力。没人知道他们到底有多少强者，也没人知道他们有多少底蕴，但据说星帝山是得自星空大帝的传承，所以即便是战天盟和雷台宗两大巨头，在面对星帝山的时候，都自觉矮了一头。

好在星帝山不会去争抢什么。他们也很少出现在幽暗星上，否则的话，这幽暗星哪有其他宗门发展的空间？早就被星帝山一统了。

而钱通的话虽轻，却依然落入了那宫装女子的耳中，对方微微转头，一双凤眸朝这边瞥了一眼，被她这么一盯，钱通不由地有些头皮发麻，勉强挤出一丝微笑来。

年轻一代的武者或许不认得这宫装女子，但在场的返虚两层境以上强者，却无人不知晓此女的名头，更知她的恐怖手段，回想起百多年前此女执掌星帝山时发生的诸多大事，钱通愈发心中不安。

她怎么会出现在这里？

“本宫久不出世，没想到一出来便见到了这么多故人。”那宫装女子忽然轻启朱唇，声音悦耳动听，让人如沐春风，身心舒畅，“小钱，小费，你们两人也到了如今这境界，看样子这些年没白活。”

这宫装女子不出声则已，一出声便石破惊天。

钱通和费之图年纪一大把的影月殿星宿元老，在此女口中却成了小钱和小费……

无数圣王境武者眼珠子掉了一地，又有许多人忍俊不禁，偷偷发笑。

钱通和费之图却笑不出来，对视一眼，连忙躬身抱拳：“见过叶师姐，百多年不见，叶师姐风采依旧，可喜可贺！”

“罢了。”那叶姓女子淡淡地挥了挥手，俏脸上看不出什么喜怒哀乐，“只是苟延残喘而已，哪谈得上什么风采？”

这般说着，又转头看向另一边，招了招手道：“小黑你过来！”

那边，聚宝楼素有小黑脸之称的任天瑞闻言，条件反射地应了一声，正不明白这位前辈为何会呼唤自己的时候，却见自己的师傅颜裴大步窜出，脸上陪着笑，很快便赶到了那女子身边。

任天瑞眨了眨眼睛，幡然醒悟。

原来自己的师傅，也是从小黑脸逐渐成长到老黑脸的啊……

那位前辈根本不是在呼唤自己，她呼唤的分明是自己的师傅。

“颜裴见过叶师姐，不知叶师姐有何吩咐？”颜裴恭声询问。

“这里发生什么事了，为什么聚集了这么多人？”叶姓女子黛眉微皱，徐徐问道。

“是这样的……”颜裴身为聚宝楼首席拍卖师，口才自然是一等一的了得，三言两语间便将此地的事情讲述了大概，简明扼要，毫无赘述。

虽然没有讲的太清楚，但以叶姓女子的精明，哪里还不晓得其中的弯弯绕绕。

闻言神色不悦地冷哼一声：“以大欺小，恃强凌弱，活该他们被杀！”

这般说着，冷冷地瞪了金石和风婆子一眼，这两位在幽暗星上实力已算顶尖的强者都眉头一皱，面露不悦之色。他们确实顾忌叶姓女子的名头和威风，但那已是百多年前的事情了，如今他们也已经成长到了返虚三层境，对方如此不给脸面，自然让他们有些恼火。

更何况，如今的叶姓女子代表的可不是星帝山，百多年前，叶姓女子便已失踪，传闻是与星帝山有了矛盾，从那之后便杳无音讯。

换句话说，她如今就是孤家寡人一个，名头再大，还能与一个宗门抗衡不成？

恼怒归恼怒，金石和风婆子却没有要当场发作的意思，毕竟还不清楚对方来意，贸然树敌是不明智的。

问清楚这里的冲突缘由之后，那宫装女子忽然将美眸投向杨开，开口向她身边的龅牙武者问道：“小七，他就是你说的那个人？”

葛七恭敬点头：“是的师祖，正是此人。”

“那大人身在何处？”叶姓女子黛眉微皱，喃喃自语了一声，声音极轻，即便是以在场诸人的修为，也没人听的清楚，否则定会引起轩然大波，若有所思地看了一眼龙穴山的护山大阵，这女子心头了然，暗想大人肯定是在大阵后方了。

念及至此，她露出一抹和煦的微笑，冲杨开微微颔首：“你叫杨开是么？”

杨开心中忐忑，神情却不卑不亢，抱拳道：“晚辈正是杨开，不知前辈驾临蔽山，有何指教？”

“指教不敢当。”叶姓女子抿嘴一笑，那绝世妖娆的风情让所有人都看的神色一呆，心性不坚，实力稍微低一些的武者，更是挪不开目光，仿佛此女身上传出了什么无形的吸引力，将他们的目光吸住了似的，“本宫这次来，只是为了见一个人而已，而如果本宫没有猜错的话，那人应该就在此山内，若是方便的话，能不能请小兄弟将大阵开启，让本宫进去呢？”

她的态度温和，看不出丝毫敌意，用的也是一副商议的语气，但杨开眉头紧紧皱起，一时间无法做出决定。

她要见的人到底是谁，杨开也有所猜测，无非就是阳炎而已，毕竟葛七上次在聚宝楼见到阳炎时表现的太过惊世骇俗，而且临走之前还说过他的长辈会来拜会。

自己与他们没什么交情，他们要拜会的，无疑就是阳炎了。

只是……对方来历不明，是敌是友还不清楚，杨开哪会轻易把大阵开启？万一对方对阳炎有什么不轨之意，那岂不是引狼入室？

以对方的手段，真的进了龙穴山，山内的武者无人能挡，所以杨开一时间踌躇起来。

而见叶姓女子居然如此和颜悦色地与杨开说话，甚至还用上了请字，钱通等人皆都瞠目结舌，全傻在了原地。(未完待续。)

第一千四百一十二章 帝苑异变

? 各大势力皆有门中弟子驻留在天运城附近，等的就是帝苑开启的那一刻！

眼前的这一幕没人可以解释，但确实有可能是帝苑开启了。

念及至此，众人都忍不住有些心情激动，身躯颤抖，更加密切地关注起帝苑的动静来。

激动归激动，却没人敢上前一窥究竟，从帝苑原本所在的位置处传来的灵气波动让人胆战心惊，那场景更是触目惊心，谁敢不知死活地去查探？恐怕没等靠近帝苑，便被那狂暴的天地灵气撕成了粉末。

就连叶姓女子，也不敢有任何异动，只是站在原地，表情阴晴不定。

杨开和常起等人的表情同样及其精彩，四人站在龙穴山的护山大阵内，抬头仰望，表情变幻不已。

蓦然，一股香风袭来，身侧又多出一人，杨开扭头望去，赫然见到阳炎不知什么时候从里面跑了出来，此刻正站在自己身边，也在仰望天空。

“不是帝苑开启！”阳炎喃喃地轻语了一句，神色淡然，可惜她的话只有杨开一人听到，就连常起等人也被此时的天地异变吸引住了心神，没察觉到她在说些什么。

“那这是什么？”杨开急忙询问，关心则乱，他刚才倒是忘记阳炎是星空大帝的一缕分神了，关于帝苑的情况，她多少应该知道一些。

既然阳炎说这不是帝苑开启的征兆，肯定有自己的依据。

“不太清楚，但绝对不是帝苑开启了，不过……好像跟进入帝苑有什么关联。”阳炎眉头紧皱着，似乎也有些不太明白，她毕竟不是大帝本体，许多记忆都是残缺的状态，不清不楚也情有可原。

杨开皱了皱眉，倒没再追问下去。

而察觉到阳炎现身，那叶姓女子却面露一抹喜色。身形一晃，忽然便来到了护山大阵前，神色恭敬又激动地凝视阳炎，正欲开口说些什么的时候。阳炎却制止了她：“有话以后再说，你且先进来！”

这般说着，挥手打出一道圣元，涌入面前的大阵光幕内，光幕立刻裂开了一道口子。可容一人通过。

叶姓女子脸色微微泛红，一副受宠若惊的模样，恭声道：“是！”

同时娇躯一晃，便挤进了护山大阵内，那龅牙武者葛七自然紧随其后，一脸唯唯诺诺，时不时地拿眼睛瞄一下阳炎，又赶紧移开目光，仿佛生怕自己的目光亵渎了对方似的。

常起，郝安和宁向尘三人总算将注意力转移了过来。此刻全都张大了嘴巴，机械而又呆滞地望着叶姓女子，一脸的匪夷所思。

三人就站在阳炎旁边，自然听清楚叶姓女子刚才是如何作答的。

这让他们不敢相信自己的耳朵，彼此面面相觑了一眼，都有些神经错乱了。

有没有搞错？如叶姓女子这般手段通天，地位尊崇之人，在面对阳炎的时候，居然如一个下属一样惟命是从，这……这是什么情况？

杨开虽然也有些惊诧。但情况比常起等人要好很多，毕竟阳炎的身份他已经有所了解了，暗暗猜测叶姓女子大概跟星空大帝本体之间有什么关联，否则的话。她不可能有这种表现。

心中虽有些疑问，此刻却不是去了解的时候，杨开只能将疑惑按下，待日后找机会再去询问了。

看了一眼那龅牙武者，杨开呵呵一笑，冲对方抱了抱拳：“葛兄。又见面了。”

“咳咳……”葛七一脸的不自在，侧着身子回了一礼，口上道：“小七，叫我小七便可。”

他虽然没弄清楚杨开与阳炎之间的关系，但此刻也不敢托大，毕竟自己的师祖在阳炎面前都矮了一截，自己若不谦逊一些，岂不是置师祖的立场于不顾？

这可是欺师灭祖的事情，他哪里干的出来？

杨开眼角抽了抽，也没再多说什么，他的实力如今只有圣王三层境，这龅牙武者看着年纪虽然不大，却已经是返虚一层境了，再怎么样，自己也不能直呼小七这名字的。

一时间，众人的目光再一次投向天空中的帝苑。

那嗡鸣之声不绝于耳，整个天空都被狂暴的电蛇笼罩，数之不尽，小的尺长，大的如蛟龙，场面骇人至极，放眼望去，仿佛那边已经成了电龙的世界，在那五彩霞光笼罩之中，帝苑若隐若现，让人看不真切，只有无数的电蛇和电龙在翻滚游窜。

天地间的五行灵气不断地汇聚成团，朝上漂浮，向帝苑所在之处聚集着。

出现这等异像的，不止龙穴山和天运城附近，整个幽暗星都是如此！

几乎所有人都亲眼目睹了此等盛况，在这天地异变的强大威压下，即便是返虚三层境的强者，也感觉自己如蝼蚁一般弱小。

幽暗星的某一处，一座巍峨高山，高达万丈，直耸入云，山间灵气萦绕，此地显然是有一处极好的地脉，否则灵气不会如此充裕。

这高山景色秀美，乱石嶙峋，山中却有不少亭台楼阁，看上去应该是个某个宗门的总坛所在。

星帝山！

让整个幽暗星都谈之色变的强横存在，是超越了战天盟和雷台宗的庞然大物，名头虽响，不过星帝山的行事风格却是及其低调，鲜少有人会外出走动，所以幽暗星上的武者，很难见到出身星帝山的武者。

此时此刻，在那星帝山最高处的一栋宫殿内，一个神色古井不波，浑身上下没有丝毫能量波动，看起来就如同是个凡人般的半大老者正盘膝而坐。

当天地异变出现的那一刹那，这半大老者悠地睁开了双眸，朝帝苑所在的方向深深望去，那双眸中闪过熠熠神光，似乎能穿过层层阻碍，直视帝苑的动向。

好一会，他才眉头一挑，自言自语道：“帝玉要出现了？”

说完之后，这半大老者神色一喜，立刻长身而起，在他起身的刹那，一股丝毫不逊于叶姓女子的强横气势，以他为中心，朝四周扩散而去。

身形一晃，人便已在原地消失不见，待再出现的时候，已经来到了几百丈开外的某一处，此时此地，有一个神色冷漠的青年正盘膝坐在一个石台上，愕然地注视着山内漂浮而起的五色灵气团。

见半大老者现身，这青年悚然一惊，连忙起身拜倒：“弟子见过师尊。”

如果杨开在此地的话，肯定能一眼认出这神色冷漠的青年，正是在流炎沙地中见过两次的那叫冷情的武者！

此人在洗魂神水所在之处大发神威，占据了最好的位置，让曲长风有怒不敢发，而在流炎沙地的第四层，更与杨开打过一个照面。

当时他正在攻击太玄宗的护派大阵。

若说幽暗星上有什么同级武者让杨开在意的话，陆叶算是一个，这个冷情也算是一个。

不过现在的冷情已经晋升到了返虚一层境，与当时的圣王三层境又有些不同。

“恩，你且传令下，让诸位长老都出动吧。”那半大老者淡淡地吩咐一声。

冷情一怔，抱拳道：“弟子斗胆，敢问师尊要诸位长老出去做什么？”

半大老者也不动怒，而是解释道：“帝玉即将出现，让诸位长老前去拦截，此事事关进入帝苑的名额，让他们绝对不要大意马虎，即便是抢，也要多抢一些回来。”

“是！”冷情虽然听的迷迷糊糊，却也不敢再多问，连忙领命退下。

待冷情走后，那半大老者才捂着胸口轻咳了一声，面色微微有些发白的样子。

他竟是有伤在身，也不知到底是谁能有这么强大的手段，让这等强者受伤不轻。

“帝玉既然出现，帝苑开启想必也没多久了，可恶，偏偏是这等时候被那贱人所伤！”半大老者脸上浮现出一丝狰狞之色，暗暗恼火。

也不知他口中的贱人到底是谁。

龙穴山附近，所有武者都在密切关注帝苑动静。

那天地异变一直持续了大半日左右，才忽然有了些许变化，这让众人精神一震，不由地瞪大眼睛，更紧张地关注起来。

只见那天空中，一直包裹着帝苑的五彩霞光以肉眼可见的速度变淡，旋即崩散开来，消失不见。

与此同时，那嗡鸣之声也停止了，天地间的五行灵气同样归于平静，仿佛之前的变故从来没有发生过一样。

众人惊愕之余再一次打量起帝苑，下一刻，却是齐齐发出了惊呼之声。

因为帝苑看起来跟之前似乎有些不同，比以前要大了很多的样子，也莫名其妙地多出了很多之前没见到的建筑，就仿佛那些建筑之前一直隐匿着，不为人知，直到这一次天地异变才重新显露出来。

这个发现让众人惊疑不定起来，也不知道这样的变故到底是好是坏。

“是了，帝苑不止一处……”阳炎面上若有所思，喃喃自语道：“别的地方还有一半帝苑，只有两者合二为一，帝苑才算是完整的，帝苑才会正式开启！”

听了她的话，杨开扭头望去，却见阳炎黛眉紧皱，仿佛是在沉思。

而此刻的帝苑看起来更加的气势磅礴，恢弘巨大，无形的力量自那边散发出来，让每个人都瑟瑟发抖。

帝威之力！

变化之后的帝苑所散发出来的帝威之力比起之前要更加恐怖，那帝威加诸在众人身上，让他们不敢有任何异动，只听到咕咚咕咚吞咽口水的声音。(未完待续。)

第一千四百一十七章 一力降十会

? 那耀眼光华只是一闪，便仿佛被什么攻击给轰灭了，旋即咔嚓嚓的声响传出，战天盟武者手上那档次不低的秘宝长剑悠一和漆黑棍子接触，竟一下子断裂开来，脆弱无比。

“这怎么可能！”此人眼珠子剧烈颤抖起来，自己这件秘宝，好歹也是虚级档次的，虽然以锋利和飘逸著称，不算太坚固，但也不是这么容易就会被毁去的。

这秘宝伴随了他几十年，杀敌无数，用自身圣元和神识温养，已经算得上是他最为倚重的一件秘宝。

却不想在这里被毁掉。

肉疼的同时，眼中也闪过一丝惊骇，那漆黑棍子也不知道蕴藏了何等威能，居然只是随意扫出，便毁去了自己的长剑，若是真被正面击中，自己焉有命在？

念及至此，这人眼中闪过一丝决然，一口咬破舌尖，喷出一口血雾，同时急速抽身后退，欲要避开这长棍一击。

他的打算很好，但也实在是小瞧了漆黑棍子的诡异。

这根漆黑棍子，无疑便是杨开从帝苑中带出来的撼天柱了，据阳炎所说，此棍通体乃是用天晶玄铁铸造而成，这种材料乃是虚王级的炼器材料，本身奇重无比，巴掌大的一块，便是万斤的重量，坚固至极，世间罕有手段能将其损坏。

便是杨开本人，也休想舞的动这根撼天柱。

也不知道是何人炼制，让这秘宝有随意变化大小的能力，帝苑中那傀儡使用这撼天柱的时候，它可是长达十几丈的，最后送给石傀，被它吞入腹中。

此刻取出御敌，石傀也是配合自身体型，撼天柱长不过一丈而已，但不代表，它就只是这般大小了。

眼瞅着那战天盟的武者喷出一口血雾之后便要避开攻击的范围。石傀一双圆溜溜的眼睛闪过一丝光芒，手上的撼天柱居然凭空长了一些，再次将敌人罩入攻击范围，余势不减地扫出。

这一番变故让战天盟的武者眼露绝望之色。情急之下，只能拼命催动自身圣元，在自己的肉身外布下防护。

啪……

一声轻响传出，撼天柱正中这武者的身躯，那看似耀眼的护体圣元如泡沫一般崩碎开来。战天盟武者的身躯更是以不可思议的程度扭曲起来，一阵骨头断裂的声响传出，让人头皮发麻。

鲜血从口中喷涌而出，夹杂了五脏六腑的碎块，这武者本身更是如离弦之箭般，被撼天柱扫出老远。

一击便身受重创，虽然没死，但这样的伤势绝对不轻。

如果他只是面对石傀一个对手，未必就没机会逃出生天，但杨开又怎会错过这痛打落水狗的好机会。金血丝弹射而出，化为漫天金光，将其笼罩在自己的攻击下。

咻咻的破空声响起，漫天血雾爆射。

身在半空中，这返虚两层境便已生机全无！

眨眼的功夫，一个返虚两层境武者当场毙命，而且死状惨不忍睹，这让剩下的所有人都神色大变，惊怒交加！

其实按道理来说，刚才的一幕也不算多凶险。只能怪那战天盟武者的运气不好，碰到了拿着撼天柱的石傀，随意变化长短的撼天柱，打了他一个出其不意。防不胜防，这才是他瞬间陨落的最大元凶，要是他提前得知这一点的话，肯定就不会这么大意了。

不过现在说什么都晚了。

击毙敌人之后，石傀口中发出一声如兽吼般的怒嚎，小巧的身躯居然急速膨胀。眨眼间就变成了高达三四丈左右的石质巨人，而与之对应的，它手上的撼天柱也变长了许多。

轰轰轰……

变身之后的石傀大脚迈开，气势十足朝前冲去。

身高三四丈的石巨人，配合上撼天柱这等逆天秘宝，所能发挥出来的战斗力，便是返虚三层境碰上了也得暂避锋芒，那一棍棍扫出，几乎连空间都凝固了，正被神树纠缠，脱身不得的众多敌人倒了大霉，一个两个怪叫着，不惜拼着使用大损元气的秘术，也要逃出石傀的视野。

但神树又怎会让他们称心如意，无数枝条幻化成的长鞭被舞的密不透风，将所有敌人都包裹在其中，若是一时不查被抽中的话，也免不了是个皮开肉绽的结果。

石傀借此机会，大发神威，撼天柱一棍一个，但凡被扫中的敌人，无一不口喷鲜血，狼狈不堪。

撼天柱本身重达几十万斤，在它手上却轻若无物，即便没有圣元灌入，那也是一件匪夷所思的大杀器，除了虚王境强者能够硬抗之外，返虚镜只能躲避。

一力降十会便是这个道理，石傀无需精通什么秘术，单是这份惊天动地的力量让天地失色。

一层境的武者沾之即死，偶有运气不错的敌人挨上一棍没死，那也是苟延残喘罢了，被神树几片金光灿灿的树叶轻松收割了性命。

两层境的强者才能挡下一击，三层境的也不敢轻缨其锋，仓皇避让。

站在不远处的墨宇眼角抽搐，嘴唇哆嗦不已。

这龙穴山……到底是怎样的一个龙潭虎穴啊！

先有通灵古树，现在又有石巨人震撼登场，百八十年没见过的新奇场面，今日一次性大饱了眼福。

墨宇也不是什么孤陋寡闻之人，相反，作为乾天宗的大长老，见多识广，学富五车，但今日所见，却无一不让他心神摇曳。

单是这通灵古树和石巨人两个异种，便能抵得上千军万马，更何况，那叫杨开的小子似乎直到现在还没出手，也不知道在搞什么东西。

虽然没见杨开出手，但能拥有通灵古树和石巨人这两大异宠的人，手段必定不会差到哪去，绝不能以等闲的圣王三层境来衡量。

一时间，墨宇竟有些庆幸起来，庆幸自己听了徒弟的请求，没有正面与龙穴山发生什么冲突，否则的话，这个梁子结下，最乾天宗只有坏处，没有好处！

那通灵古树还好，虽然威猛无比，但毕竟是一颗灵树，行动不便，扎根在原地作为防守堡垒可圈可点，但用来进攻就有些力所不逮了。

可那石巨人却让人胆战心惊，幽暗星上，谁能与这样一只怪物打斗？返虚三层境也不行啊！除非集结大量人手，对其进行围攻，才有击垮它的可能。

刚才自己出手帮了那小子，他应该清楚吧？墨宇心中七上八下，唯恐自己刚才的示好杨开没感受到，若真如此，那自己可亏大了。

而就在神树和石傀联合作战，所向披靡之时，一声高昂龙吟忽然传出，旋即，天空为之一暗，令人惊悚的威压从天而降。

这股威压之强，让在场的所有人都头皮发麻，仿佛冥冥之中有一双眼睛正盯着自己，稍有异动便要粉身碎骨一般。

此威压即便不如刚才帝苑异变时产生的帝威之力，也相去不远了。

所有人的动作都为之一滞，齐齐扭头朝那威压来源的位置望去，目光惊恐。

只见那边，杨开一脸傲然地凌立在原地，身边那虚王级炼器炉滴溜溜旋转，而在他的大手，却将一柄碧绿色的，仿佛长剑般的东西从炼器炉内缓缓抽出，随着那东西的出现，无形的威压居然越来越猛烈。

须臾间，那碧绿色如长剑般的东西已被完整取出。

放眼望去，那东西长不过三尺而已，但通体青翠欲滴，看起来似乎是剑，却又古怪至极，不显锋利，因为剑身上根本没有剑刃，看上去仿佛只是由一截骨头粗制滥造而成。

剑柄处有一龙眼大小的圆珠镶嵌，碧绿的剑身中，更有一条仿佛小蛇一般的东西，正在欢快地游动着。

此剑仿若已经通灵，被杨开握在手上的时候，嗡嗡作响，似乎欲要挣脱杨开的掌控，飞天而起。

一只巨大的龙首虚影，忽然自那碧绿剑身处浮现出来，龙首惟妙惟肖，如活物一般，两只铜锣大小的眼珠子蕴藏了无尽的威严，随眼扫过，无数强者竟不由自主地生出一种如蝼蚁般渺小的错觉。

那让人惊悚的威压，正是从这青翠的长剑中散发出来的。

没人敢与那龙首对视，唯有杨开若有所思地抬起头颅，左眼处灭世魔眼显露，与之目光相对，怡然不惧。

无形的冲击以杨开为中心，轰然朝四周扩散，那令人惊悚的神识力量犹如实质般席卷开来，强如返虚三层境的武者，也一时间心神不稳，识海翻腾。

杨开同样也闷哼一声，眉头一皱，灭世魔眼中，一朵含苞待放的莲花虚影显露，诡异地没入那龙首之中。

生莲秘术，也是杨开所掌握的最强大的神魂秘技。

龙吟之声再次传出，声音中透着忌惮和惊恐之意，那龙眼中，更是流露出痛楚的神色，旋即它身躯一晃，没入了杨开手上的碧绿长剑，消失不见。

嗡嗡之声消失不见，颤抖的剑身也恢复平静，不再挣脱，杨开轻轻地呼了口气，面上一片若有所思之色。

这碧绿长剑是杨开头一次动用，乃是用龙骨龙珠炼化而成。

龙骨龙珠是杨开在流炎沙地第二层的圣晶矿脉中得到的，自得到它们到现在，已经过去好几年了，当时得到它们的时候杨开根本不知道拿它们怎么办，毕竟这是真正的龙骨龙珠，是上古生灵的身体材料，根本不是一般的炼器师能够炼化的。(未完待续。)

第一千四百二十五章 降服

? 僵持对峙的情况足足持续了三天三夜，杨开却毫无进展。

反倒是自身的神识力量消耗一空，识海干涸，若非有七彩温神莲这样的异宝温养神魂，单是现在的情况都足以让他万劫不复。

整个人的头颅如被万千根针扎了似的，疼痛欲裂。

天一宫的厢房内，杨开一声低沉的闷吼，灭世魔眼不攻自破，没有神识力量作为源泉，灭世魔眼根本无法动用。

这还是灭世魔眼头一次没有丝毫建功！以往动用它的时候都是无往不利的，无论是对敌还是威慑，都具有莫大的奇效。

可现在，对付这龙骨剑滴翠中的一缕残魂，却是毫无效果。

杨开非但不恼，反而大为欣喜。

越难对付，就越说明龙骨剑的价值巨大，只要想办法降服了龙魂，它就可以给自己提供莫大的助力。

该怎么做才能让它臣服呢？杨开一边喘着粗气，一边凝视前方那碧绿巨龙，内心深处苦苦思索起来。

蓦然，他似乎是想起了什么，眉头扬起，眼中闪过一丝兴奋的光芒，神色闪烁不定起来。尽管只是一个模糊的想法，但绝对有必要一试。

所谓当局者迷，杨开完全忘记了，自己身体内还有一道真龙残魂！

正是在通玄大陆上，龙凤府禁地龙谷内得到的龙皇传承，自得到那传承之后，自己的身体上便出现了一副金龙的图案。

以前杨开见识不多，不太识货，不清楚这金龙图案的奥妙，可自从上一次与费之图等人探索帝苑之后，他便知道了上古圣灵的存在。

既然从凤巢中带出来的凤后传承是一道冰凤残魂，那自己在龙谷得到的龙皇传承肯定也是如此。

虽然没有经过验证，但杨开觉得自己的猜测应该八九不离十，没道理龙皇传承比凤后传承要差！

或许……可以借助龙皇传承来达成此事。

念及至此，杨开不再犹豫，不管怎么说。这也是一个办法，能不能成就看天意如何了。

伸手解开自己的衣服，脱下上衣，精炼的身躯顿时暴露在空气中。

杨开的肉身看起来不算太强壮。但身形却极为匀称，一块块肌肉内暗藏了庞大的力量，看上去很是养眼。

此时此刻，正有两副图案如纹身般存在于他的身上，一副是金龙图案。一副是冰凤图案，两者看起来都惟妙惟肖。

不过稍有不同的是，金龙图案犹如活的一般，正在杨开的身上游走不停，而冰凤图案却固定在一个地方，并不移动。

归根结底，这冰凤图案是凤后传承，并不属于杨开，只是以他的身体为载体，暂时停留罢了。而金龙图案却是龙皇传承，为杨开本人所有。

当杨开的神念扫过那冰凤图案的时候，赫然发现它的眼珠子居然转动了一下，似乎目光与自己对视了过来，旋即便没了动静。

杨开也不知道是不是自己的错觉。

不过，杨开的眼前却闪出了苏颜的身影。算起来，这冰凤图案之所以会留在他身上，也是因为要带给苏颜的缘故，可惜这么多年下来，他一直没机会再见佳人。

不知道她现在过的怎样。

不知道她有没有被人欺负。

也不知道她是否修炼顺利。

……

默然了片刻。杨开收拾好心情，这才将注意力放在了金龙图案上，深吸了一口气，杨开心念一动。运转起阴阳合欢功，尽管没有苏颜配合，但这功法杨开早已驾轻就熟，运转起来并不困难。

圣元涌动起来，那金龙图案游动的更加迅速了，仿佛得到了什么滋润一般。

少顷。震耳欲聋的龙吟之声蓦然传出，一抹耀眼的金光蓦然爆射开来，将整间厢房都笼罩在其中，原本存在于厢房中的碧绿色彩，瞬间暗淡了许多。

那一直冷漠地注视着杨开，双眸中满是鄙夷之色的碧绿巨龙，此刻也是神情慌乱，仿佛遇到了什么克星般，眼珠子剧烈颤抖起来，隐隐透着一股惊恐之意。

吼……

金光自杨开身上辐射而出，一只金色巨龙的虚影在他的头顶上汇聚成型，犹如高高在上的神抵，俯瞰着那碧绿巨龙。

两只巨龙，看那体型，相差无几，模样也是毫无区别，唯一不同的便是两龙的色彩了。

一金，一绿。

那绿色巨龙虽然神色惶恐忌惮，但明显不愿意示敌以弱，龙首一扬，绿芒大盛，竟将金光也掩盖了少许，与金色巨龙的威严分庭抗礼起来。

杨开目睹此景，心头大喜，知道自己这次算是瞎猫碰到死耗子，找对了方法，自然不愿意就这么半途而废，当即强打着精神，拼命地运转阴阳合欢功。

金光更盛，再一次将绿芒压制了下来。

而这还没完，也不知道是不是触动了什么玄机，伴随着一声清脆的凤鸣之声，原本固定在杨开身体上的冰凤图案也化为一道流光，激射了出来。

冷厉的寒气朝四周席卷，而金龙体内散发出来的却是炙热的能量，一冷一热，按常理来说应该是相克的，但此刻却是互相交融起来，不但没有什么冲突，反而还更加助长了对方的威势。

金光，绿芒，白影，互相碰撞，噼里啪啦的声音不绝于耳。

那绿芒本就不敌金光，被苦苦压制，如今又有了白影的加入，顷刻间便兵败如山倒。

咻咻之声响起，眼前光芒大放，杨开根本看不清东西，只感觉到金色和白色在疯狂地朝那绿芒压制过去，而在神念探查中，绿芒也以不可思议的速度在收缩。

轰……

一声闷响传出，杨开身躯一震，等他再睁开眼帘朝前望去的时候，赫然发现自己的厢房内一片狼藉，宛若被狂风暴雨肆虐过一般，连天一宫的禁制都被撕裂了。

自己的身体上，金龙图案不知何时已经返回，依然如刚才那样欢快游走，冰凤图案也再一次固定在了某一处。

仿佛之前的一切都只是错觉，并没有发生过。

但杨开的注意力立刻便被地上的龙骨剑滴翠吸引了过去，伸手将其握住，一种难以言明的感觉传递过来。

如果说之前握着这龙骨剑，只是握着一件秘宝的话，那现在杨开便有一种与之心神相连的感应，仿佛这龙骨剑滴翠已经成为了自己的一部分，任由自己驱使。

尽管很微弱，却也是与之前截然不同的感觉。

眉头一扬，杨开将自身圣元往内灌入，碧绿的长剑立刻幻化为碧绿巨龙，只不过与之前不同，那碧绿巨龙双眸中轻蔑和不屑完全消失不见，取而代之的温顺和服从。

杨开咧嘴笑了起来，喜不自禁。

没想到自己只是无意中冒出来的想法，居然真的就成功了，以龙威对抗龙威，果然可行。

而且经过这么一出，杨开隐隐感觉自己身上的金龙图案似乎比这碧绿巨龙更胜一筹的样子。

同为上古圣灵的一道残魂，但碧绿巨龙在单独对抗金龙虚影的时候，明显有些不敌，就算没有冰凤残魂的加入，杨开觉得降服它也只是时间问题。

冰凤的加入，只不过让时间缩短了很多。

心念一动，那碧绿巨龙果然如臂使指，按照杨开的念头飞舞起来。

从今以后再使用龙骨剑滴翠，已无需担心它会出现反噬了，解除了心头的隐患，杨开心情愉快。

在厢房内试验了许久，杨开才意犹未尽地将龙骨剑收入体内，继续以自身圣元温养。自己现在实力太低，还无法发挥出这件秘宝的全部威能，而且秘宝本身也没有炼化完全，杨开不知道当所有的条件都成熟之后，这柄滴翠会有多么强大的威能。

这是一件非常值得期待的事情。

从空间戒里取出一些丹药服下，杨开收敛心神，盘膝而坐，开始恢复自己消耗的圣元和神识力量。

短短一日功夫，精神气便已恢复到巅峰，正当杨开想要起身的时候，外面忽然传来一声巨大的嗡鸣，紧接着，整个天一宫都开始摇晃起来。

杨开脸色大变，下意识地以为凌霄宗被人攻击了，可转念一想又有些不对，如今凌霄宗占据着太玄宗的遗址，外有三炎火环守护，内有护宗大阵，幽暗星上谁有这么大的能耐打到凌霄宗来？

而且从这天地灵气的动荡来推断，似乎也不像是被攻击后的反应。

反倒像是由内部而引起的变化。

眉头微微一皱，杨开站起身来，推门朝外行去，出了天一宫，认准某个方位，杨开身形连闪，以极快的速度朝那边接近过去。

少顷，杨开便来到了凌霄宗前殿的巨大广场上。

此刻，几十个弟子都聚集在此地，宗内各大长老也全都在场，不过所有人都在抬头仰望天空，目光一瞬不移，似乎天空中有什么吸引他们的东西。

顺着他们的目光望去，杨开面露讶然之色，因为在那半空中，阳炎正悬浮在半空之中，神色肃穆，一头乌黑秀丽的长发无风自动，双手不断地变幻着法决，一股股精纯的圣元自那娇躯中涌现出来，化为一道道流光，朝天空中激射。

察觉到杨开的到来，众人纷纷行礼。(未完待续。)

第一千四百二十六章 热闹非凡

? 如今凌霄宗也算是宗门了，众人身为长老和弟子，见到宗主，礼数自然不能缺的，就连叶惜筠这位实力最强的高手，也冲杨开淡淡颔首。

不过很快她就转移了目光，继续盯着阳炎的动作，美眸里闪动着狂热的光芒。

这女人……真把阳炎当偶像了，杨开悄悄地撇了撇嘴。

也不怪她，星空大帝的名头摆在那，实在太过骇人，杨开能与阳炎坦然相处，也是因为彼此太熟悉的缘故。

“这是做什么？”杨开凝视着天空，不解地问了一声。

“回宗主，阳副宗主这是要将流炎沙地的禁制打开，让我宗重见日月。”宁向尘赶紧答道，语气中满是恭敬，一双老眼中精光四溢，似乎也无法掩盖对阳炎的推崇。

普天之下，谁能将流炎沙地的禁制开启？也唯有阳炎一人了，难怪宁向尘会一脸崇敬之色。

听他这么说，杨开轻轻颔首，心中明白阳炎的打算了，便没再多问什么。

如今大家虽然迁徙到了这太玄宗遗址，也将此地改成了凌霄宗，但三炎火环却一直笼罩在这里，那火红色的屏障遮蔽了天空，让此地见不到日月星辰，长久生活在这种环境下，多少会有些压抑的感觉。

所以阳炎应该是打算将遮蔽天空的火焰屏障打开，让如今的凌霄宗重新与外界接轨。

这是好事，而且也只有阳炎能做到，杨开自然没有发表意见的想法，当下便与众人一起，静静地驻足原地，等候观望起来。

一道道精纯圣元自阳炎的娇躯内涌出，化为流光朝空中某一处激射，转瞬间消失不见。

而随着时间的推移，那火红色的天空中竟隐隐出现了一个漩涡，漩涡初始的时候还很小。但逐渐变得规模宏大起来。

旋转的漩涡看起来触目惊心，让人不寒而栗，似乎要将整个天空都吞没一般。

又过了半个时辰左右，伴随着阳炎的一声娇喝。她手腕上那通红圆环一阵嗡鸣，飞射上天，迎风便张，直接化为一个方圆十几里左右的巨大圆环。

此圆环徐徐升空，最终与那遮蔽了天空的火焰屏障触碰到一起。旋即固定在某一处，纹丝不动，正好将那巨大的漩涡包裹在其中。

紧接着，那漩涡急骤收缩，无与伦比的牵扯力从那边传出，伴随着一声清脆的响动，遮蔽在凌霄宗上空的火焰屏障如泡泡般爆碎开来，露出与那圆形相同大小，足有方圆十几里的天空。

一阵欢呼声响起，众弟子雀跃不已。

杨开也咧嘴一笑。露出喜色，不过很快，他的目光便被天空的某一物吸引了过去，表情愕然。

“果然……”阳炎也轻轻地呢喃了一声，美眸盯着那天空的某一处，黛眉微皱，旋即她把手一招，三炎火环的第一环重新飞落下落，套进皓腕之中。

不过那火焰屏障却没再合拢，而是一直保持着方圆十几里左右的豁口。让阳光从那里倾泻下来，让人可以看到外面的蓝天白云。

不过此刻，除了久违的蓝天白云，还有一物。才是最引人注意的。

一座巨大而恢弘的宫殿！

帝苑！

“这东西怎么会在这里？”

“不是在龙穴山那边么？”

“它什么时候转移到此地来的？”

一阵大呼小叫的声音响起，几十个弟子面上全是忧虑之色，颇有些一朝被蛇咬，十年怕井绳的意思，上一次龙穴山之所以会遭遇大难，归根结底。还是因为帝苑的出世，让龙穴山成为了争斗的漩涡中心。

本来大家离开了龙穴山，重新寻觅了一处落脚之地，而且比之前的龙穴山要好上千百倍，已经一扫之前的阴霾和担忧，可不曾想，这好日子还没过几天，帝苑居然又出现在自己的正上方。

这让他们有些无法接受。

堂堂帝苑，幽暗星三大禁地之一，居然如狗皮膏药一样甩之不脱，怎么想怎么觉得不可思议。

更何况，龙穴山距离此地足有两个月的路程，谁也不知道帝苑到底是什么时候来到凌霄宗上空的，毕竟此前凌霄宗一直被三炎火环笼罩，根本看不到外界的情况。

只有杨开，阳炎知道原因，叶惜筠可能有些猜测，却不敢肯定。

阳炎轻飘飘地从天上落了下来，站在杨开身边，面色淡然，看不出喜怒。

瞥了她一眼，杨开轻声问道：“你是不是早就知道这件事，所以才会把屏障破开？”

“恩，有些感应，但不敢确定，不过无论有没有此事，这天空的屏障始终是要破开的，这一次只是适逢其会罢了。”阳炎轻轻颔首。

杨开了然，沉吟了片刻，这才扭头朝众弟子轻喝一声：“吵什么，帝苑既然出现在这里，肯定有它的原因，没什么好大惊小怪的，该做什么做什么去。”

杨开发话，这才让众人的骚动安稳下去，齐齐应了一声是，恭敬退下。

等到那些实力不高的弟子们离去之后，杨开这才若有所思地说道：“帝苑也不知道什么时候转移过来的，不过既然它出现在这里，我想流炎沙地外面此刻应该很热闹！”

帝苑这一次可是跟整个幽暗星开了一个大玩笑，它刚刚横空出世的时候，是悬浮在龙穴山的正上方，导致幽暗星上无数势力齐聚天运城。

可谁都没想到，它居然会转移！

它现在既然出现在凌霄宗的上方，幽暗星上那些强者肯定也追了过来，这是毋容置疑的，帝玉已经出现，距离帝苑开启的日子也不远了，谁都不愿意错过良机。

“要不要出去看看？”阳炎开口问道。

“恩。”杨开点点头，明知道家门口现在肯定热闹非凡，杨开当然不会坐视不管。

“我随你一起。”阳炎不放心地道。

杨开看了她一眼，并没有推辞，颔首道：“也好。”

简单地商议一番，阳炎当即祭出飞鲨战梭，两人一头钻了进去，叶惜筠不离阳炎左右，自然也不会落下。

凌霄宗坐落的地方，原本是在流炎沙地第四层，如今第一层热炎区消失不见，阻挡在凌霄宗前方的，就只有第三层热炎区了。

很快，飞鲨战梭便穿过了第四层，踏足到第三层热炎区中，不过有阳炎在此，那滚滚热炎根本威胁不到三人分毫，全都如有灵性地朝两旁分开，让出一条通道来。

又过了许久，飞鲨战梭才微微一晃，出现在火焰屏障之外。

舱门打开，杨开阔步而出，才刚站稳身形，便不禁眉头一挑，似笑非笑地扫向四周。

此时此刻，流炎沙地外果然聚集了大量的武者，或三五成群，或队列整齐，全都忧心忡忡地望向流炎沙地。

杨开认识的，不认识的，有仇没仇的，几乎全都在此地了，囊括了整个幽暗星大大小小，数百家势力。

可以说原本入住天运城的那些武者，全都跟着帝苑跑到这里来了。

当飞鲨战梭从流炎沙地内闯出来，杨开现身的时候，瞬间便吸引了所有的目光，一个两个瞠目结舌，一脸不可思议的表情。

流炎沙地既然号称是禁地，自然是凶险无比。

在它没有开启的时间，任何人都无法闯入其中，曾有返虚镜强者自恃实力高强，想要强闯流炎沙地，可才刚踏足第一层热炎区，便被整个融化。

没开启的流炎沙地，根本不是人力能够抵挡的，只有在它开启的那一段时间，返虚镜以下的武者才能利用自身实力进入其中。

而现在，杨开却从里面安然走出，这岂不是意味着他此前一直待在里面？

这怎么可能？

众多强者几乎以为自己眼花了，不可置信中，还透着忌惮和羡慕。虽不知杨开到底用了什么方法，能自由出入流炎沙地，但这手段显然非同一般。

而且这禁地内好处多多，杨开能进出，岂不是说里面的好东西全被他一人独霸了？

与杨开结过冤仇的那些强者，一个个面沉如水，几乎郁闷的要吐血了。

杨开如今羽翼未丰，便这么难对付，若真让他长久霸占着流炎沙地内的资源，等他完全成长起来，幽暗星上谁是敌手？

一念至此，不少强者眼神交汇了一番，心中杀机丛生。

不过也并非所有人都对杨开抱有杀意，影月殿大长老钱通和天运城城主费之图就满面惊讶又欣喜地望了过来，迟疑了好久，钱通才扬声道：“杨开，外界传言你们落脚此地，难道竟是真的？”

上次龙穴山诸人初临此地的时候，曾经驱逐过一批武者，杨开更将流炎沙附近方圆十万里化为禁地，这个消息自然早早地就传了出去。

幽暗星上的强者也多有耳闻，但谁也没当回事。

没人觉得杨开和区区一个龙穴山能落足在流炎沙地内，只当这小子信口雌黄罢了，就连钱通和费之图听了之后，也是一笑了之，以为杨开不过是在发泄龙穴山被毁的怒气。

可此时此刻，众人却不敢这么想了，杨开分明是乘着那古怪的小型战舰从流炎沙地内部出来的，眼见为实，由不得人质疑什么。(未完待续。)

第一千四百二十九章 人老成精

? 当时杨开还不太明白为什么，现在看到沈诗桃和绿莹两女站在他身边，顿时心头了然。

应该是沈诗桃和绿莹出言请求的缘故了。

两女果然是知恩图报的人，而乾天宗这个中年男子也很不错，否则当日在龙穴山的时候，他就不会暗中帮助自己，尽管只有一次，可杨开依然记在心中。

毕竟当时谁都不看好龙穴山，他能仗义出手，也算是恩怨分明的人物了。

“沈姑娘和绿莹姑娘也一起来吧。”杨开冲那边吆喝道。

沈诗桃和绿莹俏脸一喜，不迭地点头，紧随在墨宇身后朝这边飞掠而来。

飞鲨战梭的舱门并没有关闭，片刻后，黛鸢和乾天宗三人都已进了里面，待看清里面的局势之后，墨宇神色一凛，连忙冲叶惜筠施了一礼，学着钱通和费之图正襟危坐起来。

战梭外传来了杨开的最后通牒声，少顷，杨开也闪身进了飞鲨战梭，等他进入之后，这古怪的飞行秘宝便微微一晃，没入了火焰屏障内，消失不见。

流炎沙地外，无数强者面色铁青，恨恨地望着流炎沙地，却又无可奈何。

刚才见杨开猖狂的模样，许多人都忍不住想要冲他下手了，可莫笑生和成鹏煊这样的人物都没出手，他们自然也只能按兵不动，导致现在错失良机，对方已经逃进了流炎沙地内，想追都追不到了。

“莫长老，那小子太过目中无人，难道今天这事就这么算了？”一身形魁梧的大汉走上前来，一脸不甘地望着莫笑生。

此人也不算默默无名，境界修为不低，前些年刚晋升到返虚三层境，乃是一个二线宗门的宗主。

虽然是宗主级别的人物，但在面对战天盟的大长老，他的身份还是低上一筹，毕竟战天盟不是他的宗门能够比较的。

“兰宗主想要如何？”莫笑生淡淡地望了他一眼。表情无喜无怒。

“兰某忍不下这口气。”那兰姓宗主恨恨道。

“若是兰宗主实在忍不下，不妨攻打这流炎沙地试试，说不定能破去这火焰屏障，到时候老夫必定举战天盟全盟之力。帮兰宗主取下那小子的项上人头！”

听莫笑生这么说，那兰姓宗主非但不喜，反而面色大变，连忙摆手道：“莫长老说笑了，这流炎沙地自古以来便是我幽暗星的禁地。没到开启的时候谁也无法进入其中，兰某又如何能破去这火焰屏障？”

“既如此，那便不要说些有的没的，毫无意义！”莫笑生冷哼一声。

兰姓宗主吃了个不软不硬的钉子，脸色也尴尬无比，只能退到一边，心情郁闷。

“莫兄，看样子我们也只能虚以委蛇了。”成鹏煊眉头紧皱着，叹了口气道。

“是啊，莫某也是这么想的。为今之计，还是想办法进入这流炎沙地的好，否则一旦等到帝苑开启，必定会错失良机，至于那什么凌霄宗……哼，来日方长，今日让他一步也没什么，他日双倍讨还就是了。”

“莫兄言之有理，既如此，那我们也不要待在这里惹他生厌了。万一这小子真把那虚王级战舰开出来，跑到我雷台宗去……”成鹏煊说到这里，忍不住打了个寒战，连忙冲自己的门下弟子吆喝了几声。率先朝外退去。

莫笑生也做出了同样的动作。

见两大巨头都忍气吞声地退让，其他的势力哪还敢在此停留？纷纷招呼着同伴和弟子，轰然朝外退散，直到百里之外，这无数武者才停下步伐。

与此同时，飞鲨战梭内。阳炎盯着面前的一个光盘，嘴角含笑道：“果然，他们都退走了，已经远在百里之外。”

“明智的选择。”杨开冷笑一声，似乎对这一幕早有预料。

并非杨开能够未卜先知，只是如今凌霄阁展现出来的东西，实在让他们不得不做出这样的决定。

且不说凌霄宗坐落在流炎沙地内，高枕无忧，完全不虞担心会被人攻打，而且凌霄宗本身，还可以借助虚王级战舰作为威慑。

单是这一点，就没有哪个敢轻易招惹。

毕竟一旦招惹了，自己没法攻打别人的总坛，反而还要整日提心吊胆不被虚王级战舰骚扰，这种赔本的买卖谁会干？只能挨打却无法还手，这可是必输的节奏。

再说那虚王级战舰，可是能够进行远航的存在。

借助它，幽暗星完全可以恢复与外界的联系，返虚三层境顶峰的武者若是搭乘它离开幽暗星，脱离此地的天地法则压制，前往别的星辰，就有机会突破到虚王境。

莫笑生，成鹏煊，风婆子，哪一个没有想法？哪一个不想成为那虚王级战舰的乘客？

他们这些人，都是被困在返虚镜顶峰无数年的强者了，此生心愿便是能突破到虚王镜，如今有这么一个机会摆在眼前，自然是有意要狠狠抓住。

可以说，如果没有龙穴山一役，他们现在肯定会想方设法地与凌霄宗搞好关系，与杨开搞好关系。

可惜龙穴山一役让他们与凌霄宗撕破了脸皮，几大势力又都是有头有脸的存在，自然不好意思在这个时候放低姿态，真要是这样做了，日后只会沦为笑柄，莫笑生和成鹏煊等人只能退而求其次，尽量先稳住凌霄宗，不去触犯这个新成立的宗门和杨开的利益和神经，然后再徐徐图之。

若是以后有机会能将恩怨化解，那是最好不过的事情。

若是没法化解，他们也不会坐看凌霄宗壮大，必定会想方设法地将其连根拔起。

人老成精，他们可以在很短的时间内将利害关系分析的清楚，否则单凭杨开的一番警告，怎能让他们撤出百里之外。

一切缘由，都在于凌霄阁如今所处的位置和那虚王级战舰的存在。

对此，杨开也是心知肚明，所以才表现的胸有成竹和强势无比。

飞鲨战梭的速度虽然很快，但流炎沙地的占地面积也是不菲，足足半日之后，战梭才抵达凌霄宗山门之前。

待到阳炎将战梭舱门打开，与叶惜筠率先走出之后，钱通费之图和墨宇等人赶紧窜了出来，一个个大口大口地呼吸着空气。

刚才在那战舰内，气氛委实太过压抑了。

他们在各自宗门内都是最顶尖的存在，在幽暗星上也都是大名鼎鼎的人物，可在面对叶惜筠的时候，总是不自觉地矮上一头，根本不敢有任何放肆，连说话都小心翼翼的。

直到现在出了战梭，几人才感觉好上不少，不过很快，几人便目瞪口呆起来，一个个双眸圆睁，一脸的匪夷所思和震撼之色。

那万阶白玉台阶的恢弘磅礴和此地浓郁的天地灵气，让几人几乎以为自己已经不在幽暗星了。

“这……”钱通张了张嘴，也不知想要什么，只吐出一个字便没了下文。

“诸位前辈，这便是凌霄宗的总坛，诸位觉得如何？”杨开站在一旁，笑眯眯地介绍道。

钱通等人望了他一眼，似乎有些无法言语，好半晌，钱通才道：“小子你何必在老夫等人面前卖弄，这种灵气浓郁之地，老夫此前可是从未没有见过的。”

“不错，这里简直可以说是幽暗星上最好的修炼之所了。”墨宇也凝重点头，面上一片羡慕之色，他乾天宗的总坛也坐落在一处山脉中，灵气浓郁，可与这里比较起来，却又逊色很多，这才只是山门外，便比乾天宗的几处练功殿相差仿佛了，若是真的进了里面，那还了得？

“这里应该是个古宗门的遗址吧？你们还没那么多时间建造这么庞大的基业。”费之图若有所思地望着杨开。

“费城主目光如炬，不错，这里确实是个古宗门的遗址，我们不过是鸠占鹊巢罢了，让几位前辈见笑了。”杨开嘿嘿一笑。

“说什么鸠占鹊巢，这只能说你们运气逆天，别人想要占据也不得其门而入呢。”钱通失笑摇头，他到现在还不知道为什么自己等人能够轻而易举地穿过那火焰屏障。

这里不是禁地么？返虚镜进入不是必死么？

“有什么话进去再说，站在这里做什么？”叶惜筠淡淡地说了一声，与阳炎两人领先朝那白玉台阶上走去。

她都发话了，诸人谁敢不从，连忙落后跟上。

沿路走过，钱通等人暗暗查探四周，为此地的灵气富饶而感到心惊，时不时地探讨几句，倒是气氛融洽。

杨开走在后方，陪同着魏古昌等小一辈的人，也是说笑声不断。

不多时，一行数人终于踏足凌霄宗的前殿所在，那一栋栋宫殿和规模巨大的广场再一次让诸人叹为观止，而此地浓郁的天地灵气也让众人不自觉地多呼吸几口。

每个人的脸上都浮现出神往和羡慕之色。

抬头仰望，整个流炎沙地虽然还是被那火焰屏障包裹着，但在这前殿的正上方，却有一方圆十几里大小的窟窿，让日光倾泻，光线明朗。

而且正好可以看到悬浮在上方的帝苑。

“这边请！”杨开说了一声，将众人引至迎宾殿。

这一座宫殿是凌霄宗专门迎接贵客之所，而钱通等人也算是凌霄宗的第一批客人，杨开当然不会怠慢。(未完待续。)

第一千四百三十二章 好东西？

? 至于那几个地段最后会花落谁家，相信妩衣和阳炎等人会处理妥当，这一切都无需杨开来操心，他现在最主要的任务，便是冲击返虚镜！

简单地交代了阳炎几句，杨开立刻返回天一宫，开始闭关。

从帝玉形成的防护罩大小来推断，帝苑恐怕要半年时间才能开启，半年时间晋升返虚镜，时间上稍微有些仓促，不过也没什么关系。

这是杨开头一次为了晋升而晋升。

以前他的突破都是水到渠成，从来没有刻意强求过，但是这一次帝苑之行事关重大，他正巧又卡在圣王三层境的关口，自然是要尝试一番，进入下一个境界。

为了晋升而晋升，与修炼的本意有些背道而驰了，不过并无大碍，杨开在圣王三层境这个境界上停留了不少时间，经历过数次大战，对这个境界早已领悟透彻，圣元的雄浑和精纯也无需担心，早已达到了晋升的标准，如今他欠缺的，只是一个契机和突破点而已。

天一宫中，杨开盘膝而坐，表情淡然，并没有急着打坐修炼，积攒力量，而是不慌不忙地从自己的空间戒里取出许多药材，又祭出了自己的炼丹炉。

他准备炼制丹药！

炼丹也是他修炼的一部分，通过炼丹，可以很好地平稳心境，淬炼自身圣元和神识力量，这对将来的突破都有莫大的帮助。

知道他是炼丹师的人寥寥无几，除了请他帮过一次忙的黛鸢之外，恐怕就只有阳炎清楚了，就连妩衣也迷迷糊糊的，杨开此前倒是跟她说过一次，可惜妩衣不相信。

毕竟一个武者能在杨开这个年纪达到圣王三层境的水准已经很了不起了，哪还有更多的精力去钻研炼丹术？

她只当杨开是在跟自己开玩笑。

可杨开确实是个炼丹师，而且还是个虚级中品炼丹师，可以轻松地炼制出虚级中品丹，偶尔运气爆发。甚至能够炼制出虚级上品丹。

这个身份如果泄露出去，杨开的地位恐怕立刻便会水涨船高，会被无数势力争相拉拢。

虚级中品炼丹师，即便放在星域的其他地方。也是了不起的存在，更不要说在幽暗星这种特殊之地了，不过与地位相对的，肯定也会引起无数强者的觊觎。

杨开炼丹只是为了修炼，并没有打算将所有的精力都投入到炼丹术上。怎会将这种敏感的消息往外泄露，去自找麻烦？

神识之火轰然迸发，包裹着那炼丹炉，杨开将一株株草药有条不紊地投入其中，以精纯的神识之火炼化。

时间缓缓流逝，眨眼的功夫便是一个月过去了。

此刻，天一宫内，杨开的面前，摆满了大大小小的瓶瓶罐罐，那每一个瓶子都装满了等级不一的灵丹妙药。许多灵丹上更有纹路显现，宛若人体经脉般玄奥神妙。

丹纹！

能让一枚丹药价值翻上两番的特殊印痕，丹纹的存在，不但可以保持灵丹药效永远不会随着时间流逝，而且也彰显了这一枚丹药的药效，是普通丹药的两倍。

丹纹是可遇不可求的，无数炼丹师耗费一生精力，只为了研究出如何能让丹药生出丹纹，却始终不得其门而入，杨开另辟蹊径。以刻画不同的灵阵为手段，将灵阵炼制进丹药中，从而让经他之手诞生的丹药出现丹纹的几率达到了恐怖的三四成。

当年在雨瀑星上，丹道大师宗傲便将杨开惊为天人。

要知道那个时候。杨开只不过是个圣王级炼丹师，而宗傲却已经是虚级上品炼丹师了，连他都没法做到的事情，却让杨开轻松解决，宗傲怎不震惊？

虽然两人有过一番交易，杨开将方法传授。但宗傲也只能望洋兴叹。因为他没有杨开的神识之火，无法轻松地用神识炼丹，刻画灵阵，不过他山之石可以攻玉，宗傲并非一无所获，这么多年下来，也不知道他有没有突破到虚王级炼丹宗师的境界。

如果成功的话，那他便能成为整个星域最巅峰的人物，为世人敬仰膜拜。

将杂念收起，杨开的目光在自己这一个月的劳动成果上扫过。

三清丹，玉灵丹，圣王丹，回元丹……

种种类型，不一而足，囊括了所有丹药的种类，他手上拥有的灵草几乎已经被消耗的干干净净。

手腕一翻，杨开的食指和中指间出现了一枚淡青色的丹药，清香扑鼻，沁人心脾，这一枚丹药只有龙眼大小，其上纹路密布，也是生出了丹纹的灵丹。

凝虚丹！

圣王境突破到返虚镜，能够提升突破几率的辅助丹药！黛鸢上次前往龙穴山，就是想让杨开帮她炼制一枚凝虚丹，不过杨开当时是随手炼制的，那一枚凝虚丹并没有生出丹纹而已，与自己手上这一枚价值不可同日而语。

望着这枚丹药，杨开露出沉吟之色，好半晌，才再次将其收起。

这是他为自己准备的一个保障，晋升返虚镜的保障！

如果没法通过闭关苦修突破的话，在帝苑开启之前，他就只能借助凝虚丹的药效来尝试了。

借助丹药之力突破境界的桎梏，也不是不可以，许多武者都这么干过，可以说九成九的武者都有这样的经历，但这种方法却让武者在晋升的时候，少了那么一丝感悟，从而导致晋升和突破不完美。

没人说的清这到底有没有什么弊端，又或者对服用之人产生什么影响，或许不会有什么影响，又或许会影响到武者以后的修炼，当然，即便有影响，也是微乎其微的。

杨开自修炼至今，从来没有哪一次借助过丹药来突破，所以他不想让自己的修炼之路出现瑕疵。

当然，这只是个想法而已，真到了最后时刻，杨开也不会拘于小节，这一枚生有丹纹的凝虚丹，只是作为一份保障存在。

如今丹药已经炼制完毕，杨开深吸一口气，从空间戒里取出一块拳头大小，圆形的洁白晶体。

圣晶源！

石傀通过吞噬圣晶制造出来的，超越了上品圣晶的存在，内部蕴藏了及其精纯和浓郁的能量，闭关苦修的时候，使用这个是最好不过了。

天一宫下方又有灵泉之眼，此地的天地灵气本就浓郁至极，再配合上圣晶源，修炼速度可谓是一日千里，五个月的缓冲期，杨开有信心将自己的境界提升到返虚镜的程度。

正准备潜心苦修，杨开忽然面露讶然之色，抬头朝外望去。

天一宫的禁制居然出现了反应，这让他不禁眉头一皱。

自己在闭关之前，可是跟阳炎打过招呼的，让她没到帝苑开启之日不要打扰自己，怎么这才过去一个月，便有人来天一宫了？

难道凌霄宗出了什么大事？

想到这里，杨开连忙起身，走出闭关之处，挥手打出几道圣元，将禁制关闭。

不多时，他便来到了天一宫外，此时此刻，千月正在外面等候，见他走出，千月连忙行了一礼。

“什么事？”杨开一边询问一边察言观色，发现千月脸上并无紧张之意，显然不是凌霄宗遭遇了什么难处，这就怪了，凌霄宗没事，为何自己会被打扰？

“阳炎姑娘让你过去一趟。”千月轻声答道。

“阳炎？”杨开嘴角一抽，暗想果然是这女人，整个凌霄宗除了她之外，没人敢在自己闭关的时候打扰自己，沉吟了下问道：“有说要我过去做什么吗？”

千月缓缓摇头，抿嘴笑道：“阳炎姑娘只是说，要给你看个好东西。”

“好东西？”杨开眉头一挑，冷哼一声道：“这女人皮痒了，在这种关键时刻打扰我，居然还让我亲自过去，等会若不是什么好东西，看我怎么收拾她！”

一边说着，一边往前飞掠而去。

神识放开，很快便找到了阳炎所在的位置。

百花居，阳炎和叶惜筠居住的地方，这里被神妙的禁制笼罩，常年四季如春，内里各种珍奇花卉争相斗艳，算得上是风景秀美之地。

距离天一宫也有十几里的路程，不过以杨开如今的速度，十几里也不过是片刻功夫而已。

很快，他便来到了百花居内，穿过那片片花圃，杨开在一处凉亭所在，找到了阳炎，此刻，她正端坐在一个石椅上，翘着二郎腿，悠闲地品着香茗，叶惜筠就如一个婢女般，垂手立在她的身后，神态恭敬而谦卑。

石傀也在此地，正蹲在阳炎面前的石桌上，一脸茫然，宛若一尊雕像。

“杨开！”见杨开到来，阳炎欢愉地呼喊了一声。

“有什么好东西，赶紧拿来我看看。”杨开身形一晃，便出现在她面前，也懒得跟她寒暄，如今时间紧迫，他哪有功夫跟阳炎在这里唠叨？

“急什么？”阳炎撇撇嘴，话虽这么说，倒也没有耽搁，而是伸手在空间戒上一抹，取出一块看起来宛若矿石般的东西。

那东西足有脸盆大小，表面坑坑洼洼，呈古铜之色，形状及不规则。

看着此物，杨开神色一凛，面露异色。

以他的眼力，自然能看出这一块矿石绝对档次不低，而且珍稀至极，只不过到底是什么矿物，他却没能认出来。(未完待续。)

第一千四百三十四章 五行齐聚

? 得了杨开的命令，石傀立刻起身，两只拳头在胸脯上狠狠拍了两下，然后窜到那大衍神石面前，双手用力抱起，将其往嘴中塞去。

平心而论，石傀的嘴巴并不大，但离奇的事，那一块脸盆大小的大衍神石就这么诡异地被它吞了下来，直把一旁的叶惜筠看的目瞪口呆。

……

一个时辰后，天一宫内，杨开面色欣喜地盘膝而坐，在他的面前，总共摆放了六种材料。

一截生机盎然的树木，雷光闪耀，那一片片青绿的叶子似乎都有雷弧在其上跳动，正是杨开保存了很久的雷木。这一颗雷木乃是十阶妖兽雷鸾死后，一身血肉精华和内丹凝结，机缘巧合生成的，论价值，比十阶妖兽的内丹都要宝贵许多，它虽有雷电，但究其本源，还是木属性的材料。

一块巴掌大小的金属，是从聚宝楼拍卖会上花费七千万圣晶拍得的玄金，金气凌厉，犹如实质，刺的杨开肌肤疼痛。

一瓶子乳白色液体，散发出冷冽的寒意，是杨开之前未曾用完的玄阴葵水，看其数量，最少也有十几滴之多。

一个巨大的冰玉台，纯洁无暇，看起来毫不起眼，但若是用神识扫去的话，那内部蕴藏的寒意足以将神念冻结，堪称恐怖。而冰玉台上，还摆放着一块婴儿头颅大小的火红色金属，肉眼去看，同样看不出丝毫端倪，可那内部蕴藏的灼热却触目惊心。

万载冰玉台和太阳真精！

除此之外，便是一小堆如砂砾般的东西了，这些东西足有上百粒，看上去跟普通的砂砾没有丝毫区别，但它们却是石傀从大衍神石内部取出来的大衍神沙。

那一块大衍神石内居然孕育了如此多数量的大衍神石，不但让杨开欣喜至极，就连阳炎也暗暗称奇，她本以为有个二三十粒就不错，却不想最终的数量居然是预期的好几倍。

金木水火土齐聚！甚至水属性的天地至宝还多出一种。

六种材料。每一样都价值不可估量，等闲难以遇见，此刻却全部摆放在杨开面前，让他如何不高兴？

有了它们。自己就可以修炼那不灭五行剑了。

这几种材料，若单纯论价值的话，雷木和玄金无疑要稍逊一筹，而最贵重的莫过于那一块婴儿头颅大小的太阳真精了，毕竟太阳真精可是传说中那种超绝强者炼化星辰后的产物。这么一小块太阳真精内的能量爆发出来，毁灭整个幽暗星都不在话下。

望着面前的这些材料，杨开深吸一口气，平复下激动的心情，眉头轻皱，沉吟了起来。

不灭五行剑是专门淬炼肉身的功法，自得到之后到现在已经过去不少时间了，杨开自然钻研透彻，严格来说，这功法算不得多么深奥。相反还粗浅易懂，难的只是集齐材料和修炼的过程而已。

而且利用不同的材料修炼，最终能取得的成果也是不同的，这是不灭五行剑最善于变通的地方，换言之，材料越高档，修炼的效果也就越好。

别的不敢说，那太阳真精可以算是最顶尖的材料了，没有之一！

玄阴葵水，大衍神沙也都是近乎绝迹的存在。雷木和玄金纵然稍逊一筹，档次也绝对不低。

自己利用这几样材料修炼，起点绝对是很高的，相信就算星域中其他地方的武者得到了不灭五行剑。也不一定有自己这种优势。

心情振奋之下，杨开开始在原地刻画阵法。

想要修炼不灭五行剑，必须得借助特殊的阵法才行，关于这一点，功法上也讲解的清清楚楚，阵法如何刻画。如何驱使也都有详细的描述。

杨开虽然不精通阵法一道，但与阳炎相处如此之久，耳濡目染下也有半吊子水准，所以刻画一个阵法对他来说并不算多难。

一块块圣晶源被摆放了下来，井然有序，那金木水火土五种材料也按照要求，分列在四周。

两日后，杨开满意地看着自己费尽心思布下的不灭五行阵，又仔细地检查了一番，确定没有任何错误之后，这才身形一跃，来到了阵法的正中心位置，盘膝坐下。

随手在空间戒上一抹，取出几粒灵丹，含在舌尖，旋即双眸闭紧，运转起不灭五行剑的修炼功法。

圣元轰然转动起来，以杨开所坐之处为中心，四周的地面上，忽然光芒闪烁，亮起了一道道复杂而繁奥的纹路，那纹路中，更有一个个或大或小的符文若隐若现，显得高深莫测。

嗡……颤鸣声回荡开来，摆放在不灭五行阵中的圣晶源一颗颗绽放出耀眼光华，内部蕴藏的精纯能量倾泻而出，顺着那一道道纹路开始流转。

得了圣晶源中能量的补充，杨开布下的不灭五行阵顷刻间开启。

一种难以言喻的感觉弥漫全身，古朴而苍凉的意境充斥了整个天一宫，似乎在这一刹那，杨开回到了那不可追溯的远古时代。

咻咻之声响起，玄金，雷木，玄阴葵水，太阳真精，大衍神沙，金木水火土五种天地至宝在这一瞬间似乎被无形的力量加持，一道道精纯的能量从它们内部被抽取出来，在不灭五行阵的作用下往中间汇聚。

正中间，正是杨开所处之地。

整个天一宫刹那间变得五颜六色起来。

青色的雷木本源，金色的玄金本源，白色的玄阴葵水本源，红色的太阳真精本源，黄色的大衍神沙本源……全都如有灵性般，朝杨开的身体内钻来。

顷刻间，杨开抖似筛糠，紧闭的双眸也在这一瞬间瞪圆了，喉咙里不由自主地发出低沉的闷吼，犹如受伤的野兽，在疯狂地舔舐伤口。

巨疼，难以想象的痛楚在这一刻从全身各处传达而来，让杨开不禁生出一种粉身碎骨的错觉，这种疼痛远不是与人争斗后受伤能够比拟的，那是一种深入到魂魄深处的惊悸。

一瞬间，杨开便明白为何修炼不灭五行剑对武者的要求那么苛刻了。

肉身的强度若是不够，这五种天地至宝的本源之力一旦侵入体内，立刻便会爆体而亡！还谈什么修炼？

神识强度若是不够，根本无法抵挡住这种痛苦，迟早会被疼痛刺激的发疯发狂，最终走火入魔！

杨开自觉自己的条件已经满足要求，可当真正修炼起来，才发现有些想当然了，他一直以来引以为傲的坚毅在这种如抽魂炼魄般的折磨面前，简直不堪一提，险些立刻崩溃。

当然，这也跟他所选择的材料太过高档有关，若是全部换成雷木那种档次的，应该没这么痛楚才对。

但这也刺激了杨开的神经，自踏上修炼之路以来，他多少次徘徊在生死关头，多少次遭受重创，面临绝境，却都一步步走了过来。

如果在这里失败的话，那这么多年的努力全都会成为泡影。

不说别的，在凌霄阁中刚得到无字黑书的时候，正是依靠自己的坚毅，才成功让其认主，将其开启，从而获得了傲骨金身。

那不屈之傲也是在绝境之中领悟出来的神秘武技，虽然随着自身的成长和强大，它已经逐渐没有用途，可那毕竟是自己从傲骨金身内领悟出来的武技。

属于自己的武技！

而这武技的诞生，也跟苏颜有莫大的关系，正是她施展手段将自己冰封了好几日，自己才得以领悟。

种种杂念在脑海中闪过，杨开鬼使神差地将不屈之傲用了出来，让他意外的是，那种痛楚居然减弱了那么一点点，虽然不值一提，但确实减弱了。

杨开心中一动，立刻将神魂灵体遁入到识海中，紧守识海的安稳，对外界和自己肉身的变化不再关注。

啪啪的声响，如抄豆子般密集，天一宫中，杨开的皮肤一寸寸龟裂开来，从中渗出淡金色的鲜血，顷刻间便将衣衫打湿了。

不但血肉蠕动，皮肤爆裂，就连经脉，也无法承受那五行天地至宝的本源之力的摧残，根根断裂。

金血的强大恢复能力在这一刻体现的淋漓尽致。

龟裂的皮肤，断裂的肌肉，破碎的经脉在极短的时间内便被修复完全，旋即再一次龟裂爆碎开来，周而复始，似乎永不停歇。

随着时间的推移和这个过程的持续，杨开的肉身以显而易见的程度在逐渐变强，非但如此，他体内的圣元似乎也变得更加精纯雄浑，甚至连神识力量也得到了一定程度的淬炼。

不灭五行剑虽然是专门淬炼肉身的功法，但在修炼的过程中，还是不可避免地能让圣元和神识得到增强，这也算是附带的好处了。

一声声惨绝人寰的低吼从天一宫内传出，好在此地有层层禁制守护，声音不会外泄，否则的话，肯定会将所有凌霄宗的人吸引过来。

时间缓缓流逝，整个幽暗星都在紧锣密鼓地筹备进入帝苑，一块帝玉，一个名额，各大势力得到的帝玉并不多，到底由谁进入其中，对他们来说也是一个艰难的选择，为此，许多势力都开始从内部选拔人才，争抢那进入帝苑的名额。

凌霄宗也是忙碌非常，凌霄宗只有三块帝玉，倒无需选拔什么名额，但也需要做许多准备，唯有天一宫内的杨开，自那一日闭关之后，便再也没出现过。(未完待续。)

第一千四百五十章 山谷药园

? 孔文栋的陨落是没有多少悬念的，虽然他本身的修为境界不比那少妇差，但以一敌四，少妇又从容地施展出玄阴摧心鼓的威力，再加上杨开从旁袭击，他就算是天大的本事也难逃一劫。

勉力苦撑了一炷香时间，便被四人联手打的神魂俱灭。

那冰心谷少妇说的不错，孔文栋体内却是有乾天雷火这种东西，他的乾天雷火与那皂袍老者拥有的如出一辙，都是一种漆黑的火焰，火焰中还有雷弧跳跃，诡异至极。

孔文栋身死之后，这乾天雷火自然是被器灵火鸟吞入腹中。

战斗结束后，自然是瓜分战利品，四个敌人手上的空间戒不能放过，杨开毫不客气地将孔文栋的空间戒收归己有，至于剩下的三个，则随便冰心谷三女处置了。

对此，那少妇虽然看起来有些微词的样子，却也没多说什么，毕竟这一趟要不是杨开出手的话，她们不但会毫无收获，反而还可能有性命之忧，最起码，那个实力最低的女子处境就很危险。

器灵火鸟在杨开的头顶上盘旋，欢快地鸣叫着，似乎在吞噬了两道乾天雷火之后，它心情很不错。

在望向器灵火鸟的时候，少妇的美眸里流露出些许忌惮之意，杨开的本事如何，她没能观察出多少，但这器灵火鸟体内散发出来的强横灵气波动却是显而易见的。

这是一只可以力敌返虚三层境强者的器灵！少妇心中暗暗判断。

“小兄弟，妾身在此多谢了，若非有你仗义出手，妾身姐妹只怕难将这火耀宗的贼子诛杀。”少妇脸上浮现出明媚的笑容，口上道谢。

杨开洒然一笑，淡淡道：“夫人严重了，只是各取所需罢了，更何况，还是他们先冲我下手的。”

虽然这少妇在刚才动用玄阴摧心鼓的时候将自己也笼罩在其中，不知是有意还是无意。但杨开并不准备在这里跟她们撕破脸皮。

不过必要的威慑和点醒还是需要的，否则人家过河拆桥，也是一件麻烦事，那玄阴摧心鼓威力不俗。对付起来很麻烦，若无必要，杨开不想与冰心谷这三人起什么冲突，他现在只想赶紧进入帝苑内部。

所以他一直没有收回器灵，就是想让器灵给对方施压。免得这少妇说话不算话。

“对了，夫人还没有跟我解释一下，为什么这火耀宗的两人都修炼有乾天雷火这样的秘术？”杨开疑惑问道。

“呵呵，原来小兄弟在疑惑这个问题。”少妇莞尔一笑，倒也没有隐瞒的意思，娓娓道：“其实这种秘术在火耀宗内部有很多人修炼的，并不只是他们两个，只要实力稍微高一点的武者都有修炼这种秘术。不过威力大小就不好评判了。”

“哦？他们如何做到的？”杨开大感兴趣，那乾天雷火对器灵大有裨益，可惜在此地的火耀宗四人。只有孔文栋和那皂袍老者身具乾天雷火，剩下的两人都没有，现在听少妇这么一说，自然上了心。

“很简单，火耀宗内有一朵乾天雷炎，也算是他们的立宗之本了，依靠这乾天雷炎，再配以秘术，火耀宗的高层武者便能修炼出乾天雷火，对敌之时有许多妙用。”少妇轻声解释道。旋即又仿佛随意地问了一句：“小兄弟这么问，看样子并非是出身赤澜星了？”

“恩，我不是赤澜星的。”杨开并未否认，不过也没有要介绍自己来历的意思。轻轻颔首道：“原来如此，乾天雷炎……”

虽然与乾天雷火只差一个字，但那毕竟是火耀宗的立宗之本，也是孔文栋等人修炼出乾天雷火的根基，如果器灵能将那一朵乾天雷炎给吞噬了，那它该得到怎样的好处？

当然。这个念头只是在杨开脑海中一闪而逝。

先不说赤澜星不知在星域的哪个位置，杨开不可能无缘无故地跑过去，就说人家火耀宗，也不是能够单枪匹马闯入的，从孔文栋的修为来推断，这个宗门极有可能有虚王级强者坐镇！

“算了，先不说这个了。”杨开又咧嘴一笑，“夫人，我们现在是不是该去看看那隐秘洞府了？里面说不定有不少好东西！”

“呵呵，这是应该的。”少妇嘴角微抽，虽然满心的不情愿，却也不好反悔之前与杨开达成的协议。

她之前没把杨开的实力放在眼中，觉得事成之后利益分配由自己说了算，但经历了这么一场战斗之后，她才知道自己的想法有些一厢情愿了。

对方不是自己可以随意捏扁搓圆的角色，而且明显对自己也抱有一些警惕之心，否则那只火鸟也不会一直在他头上盘旋着了。

一念至此，少妇微微一叹，并不愿再多生事端，当先朝那山谷所在的位置飞掠过去。

其他两女也紧紧跟上。

不大片刻功夫后，一行四人再次来到了那山谷的禁制前。

禁制还保持着之前的样子，那光幕时不时地闪耀一下，明显是被攻击后的留下的痕迹，但距离被破还差上一截。

“小兄弟精通阵法之道么？”冰心谷少妇扭头望着杨开问道。

“不懂！”杨开果断摇头，若是换做阳炎在此地，这样的禁制破解起来恐怕要不了十几息功夫，可他就没阳炎的本事了。

少妇哑然失笑：“那就没办法了，妾身姐妹也没钻研过阵法，想要破阵，只能硬来。”

这般说着，率先取出一柄晶莹剔透宛若冰玉打造而成的长剑，往内灌入圣元，凝出剑芒朝那禁制劈去，其他两个冰心谷女子也紧接着出手。

杨开当然不会闲着，不过他并没有动用秘宝，不是他不想，而是他的攻击秘宝只有龙骨剑滴翠一柄而已，轻易不能示人。

只能利用自身魔焰，凝聚出一道道攻击，朝那禁制打去，看起来也声势不弱，尤其是魔焰的冷热交替的变幻间，更对那禁制产生了难以想象的破坏。

所以他的攻击力道倒并不弱于其他三女。

一时间，山谷前只有四人一起出手轰击禁制的动静，轰隆隆不绝于耳。

再坚固的禁制，也抵挡不住这般狂轰滥炸，更何况，这些禁制也不知道是几万年前遗留下来的，即便在全盛时期固若金汤，可经过这么多年之后威能早已大减。

绕是如此，四人联手也猛攻了半日之久，才将阻挡在前方的禁制彻底破去！

在此期间，冰心谷三女明显有些提心吊胆，生怕再有什么强敌来此，等到禁制被破之后，不禁面色欣喜，对视一眼后，由那少妇领头，迅速朝内窜去。

杨开放出神念查探一番，确定内部并没有多少凶险之后，也跟了上去。

这是一个葫芦型的山谷，入口窄，内部却宽敞至极。

穿过那长达十几里的山间小道，印入众人眼帘的景象让所有人都为之一愣，齐齐怔在原地。

在那前方，有几片药田，药田内，栽种了许多奇花异草，即便经过无数年，也无人打理，但这些灵草妙药依然活的好好的。

一眼望去，最起码也有上千株左右。

整个山谷内，弥漫着各种药香气。

这里居然是一处隐蔽的药园！

杨开不由地露出欣喜和振奋之意，而冰心谷的三女表现也好不到哪去，一个个呼吸急促，美眸里绽放出异样的光彩。

毕竟这里最起码有几万年无人踏足，也就是说，在这里的药材即便档次再低，那也有几万年的药龄了！

如此高的年限，便是再普通的药材，也是价值连城之物，难怪她们会如此激动。

单是眼前这样的收获，就已让她们不虚此行。

不过领头的少妇并没有被眼前的诱惑冲昏头脑，而是扭头望向杨开问道：“小兄弟你看……”

“恩，先采集着吧，等采集完了，大家再分配好了。”杨开咧嘴一笑，很是洒脱。

“如此甚好！”少妇微微颔首，与其他两女对视一眼，立刻分散开来，开始采集药材。

虽说采集药材也有很多需要主意的地方，有些珍贵的药材在采集的时候一个疏忽就可能让药性大减，但大家毕竟都是返虚境武者，在这方面自然都是很有经验的，也无需杨开去多提醒什么。

至于中饱私囊这种事，大概也不会发生，杨开的神念毫无顾忌地放出体外，三女就算有这个心思，估计也不好意思做。

她们在采集药材，杨开自然也不会闲着，一片片药田走过去，一株株药材精细地采集下来，无论是手法还是速度都比三女要快上很多。

对身为炼丹师的他来说，这些事早已驾轻就熟。

越是采集杨开越是振奋，因为在这隐蔽的药园内，他不但见到了许多早已绝迹的灵草妙药，更有许多连他都认不出来的东西。

这些药材无疑价值巨大。

档次倒是有优有劣，从圣王级的到虚王级的都有，可档次再低，也架不住药龄十足，即便是最低档次的圣王级药材，也能炼制出绝好的丹药。

杨开欣喜至极，如今他的炼丹术水准，已经在上一次闭关中晋升到了虚级上品炼丹师的程度，想要更进一步的话，就只有多多炼丹，最好是拿虚王级的材料练手。(未完待续。)

第一千四百五十二章 分配

? 冰心谷那少妇倒也没再在此事上多探讨的意思，毕竟就算杨开是个炼丹师，也不是赤澜星的，与她没多大关系，而是神采奕奕地望着那大合正元丹道：“若依小兄弟所说，那这一粒丹药便是虚王中品丹了？若是服用它来修炼的话，一日便能抵得上别人两日的苦修？”

“三日吧，毕竟这丹药可是有丹纹的，药效比一般的大合正元丹要强上一筹！”

少妇眼前一亮，惊喜交加！这种能增进修炼速度的丹药可是稀少至极，大合正元丹的名声在星域内广为流传，但能够得到的人却寥寥无几，一枚这样的丹药，服用下去药效可以持续最起码半年左右，闭关半年，等于别人苦修一两年的成果，这对她的诱惑不可谓不大，可惜，这一瓶丹药中，只有一粒是有用的，其他的也如之前那一瓶一样，全部报废。

她心中畅想的时候，杨开已将那一粒大合正元丹放到了一旁。

“再看看剩下的。”有了一个好开始，少妇的情绪立刻高昂许多，随手又拿起一个玉瓶，将瓶中丹药倒了出来。

近百瓶丹药，检查起来其实也没费多少功夫，前后不过小半个时辰而已，杨开和少妇两人便已将所有有用的灵丹剔除了出来，其他已经报废的则扔在一旁。

大合正元丹，昇龙丹，竹生丹，养魂丹，凝碧丹……

这里的丹药档次不一，包涵了各种各样的用途，疗伤，修炼，突破瓶颈，增进实力，琳琅满目，让人看的目不暇接，而且所有没有报废的丹药，尽是生出丹纹的存在！

而从这些丹药的档次来看。此地主人生前绝对是个虚王级炼丹师，而且还是虚王级上品炼丹师！

这种档次的炼丹师，放眼如今的星域，恐怕也是凤毛麟角般的存在。杨开也不知道在这个时代有没有哪位炼丹师达到了这么高的成就。

而且此人的炼丹技艺也绝对是首屈一指的，因为几乎每一瓶丹药中都有生出丹纹的存在，有的瓶子中甚至不止一枚，最多的达到了三枚的程度！

可惜并没有看见生出丹云的灵丹，让杨开有些扼腕叹息。毕竟丹纹已经难得至极。而在丹纹之上的丹云更是逆天般的存在，即便以此地主人的技艺和造诣，恐怕也无法保证自己炼制的丹药能生出丹云。

“夫人，这里的灵丹总共一百三十五粒，各自价值不同，不过如果你信的过我，我可以将之分配一下。”杨开望着冰心谷少妇开口道。

“小兄弟严重了，你既然是炼丹师，那分配之事自然是由你来做的好，妾身并无异议！”少妇显得很是大方。这也难怪，每一次有可用的丹药被取出来的时候，杨开都会告诉她这到底是什么丹，又有什么用途，如今摆在眼前的丹药虽多，可少妇早已将每一粒丹药的价值都估算了出来，自然不怕杨开暗中动什么手脚。

见她这么说，杨开轻轻颔首，当仁不让地开始分配灵丹。

一百三十五粒，数量虽然不均等。但如果按价值来分的话，基本上也可以做到平分的程度。

不过当杨开将面前的丹药分成两份之后，少妇惊奇地看了他一眼道，狐疑道：“小兄弟。你是不是分错了，我这边的丹药明显数量多一些，而且价值也略高一筹，你……”

杨开咧嘴一笑：“没有错，夫人是不是忘记此地除了丹药还有其他的东西了？”

“其他的东西？”少妇扭头望了一眼，下一刻便明白杨开指的是什么了。

那虚王级炼丹炉！

杨开在分配的时候。明显将那虚王级炼丹炉的价值也计算在了其中，所以两份灵丹看起来才有些不均等。

“恩，夫人先选好了。”杨开微微一笑，“若是夫人选择多一些的灵丹，那这炼丹炉就归我了，反之，炼丹炉归你！”

少妇不禁流露出踌躇的神色。

她的眼力也不差，自然一下就认出那炼丹炉的等级档次，不过杨开这么做，却显得公平至极，就看自己如何取舍，想要多一点灵丹的话，势必会要放弃那个炼丹炉，想要炼丹炉的话，就必须得放弃一些灵丹。

两个选择摆在面前，少妇当然有些为难。

不过很快，她便仿佛下定了决心似的，抿嘴一笑道：“那妾身就要多一点的灵丹吧！小兄弟既是炼丹师，这个炼丹炉想必对你很有用处，妾身就不夺人所好了。”

这般说着，将面前那一份数量多一些的灵丹收了起来。

杨开也没多说什么，同样将属于自己的东西收好。其实对他来说，少妇怎么选择都无所谓，虚王级炼丹炉虽然对他有用，但也不是必须之物。

不过对少妇来说，多拥有一些灵丹无疑是好的，她拿炼丹炉回去，肯定只能上缴宗门，或者送给其他的炼丹师，远不如到手的利益来的实际。

她会做出这样的选择，也是有迹可循的。

两人这边才分配完丹药，另外两个冰心谷女子也依次走了进来，那少妇将在这里面的收获一番讲述，两女都美眸里泛起兴奋的光彩，雀跃不已。

外面的灵草妙药已经采摘完毕，接下来要做的自然是分配药材了。

近千株几万年药龄的药材，四人一起清点，足足花了半日的功夫，才分配完毕。

不过无论是谁，都满面喜色，即便杨开也是如此。有如此多的药材打底，他日后再要炼丹，就不怕没有材料练手了，晋升虚王级炼丹师也只是时间上的问题。

一番折腾，此间已经事了。

“小兄弟，这边应该没什么东西了，你要不要与妾身姐妹一起出去？”那少妇望着杨开询问。

杨开沉吟了下，缓缓摇头道：“几位先走吧，我还有点事。”

“哦？”少妇讶然，一副不解的样子，不知道杨开为什么还要留下来，心存疑惑，神念扫向四周，连盘膝坐在地上的那副骸骨也没有放过。

她以为杨开在这里还发现了什么好处，想等她们离去之后独自占据，可在神念窥探之下，此地分明已经再无他物。

她的想法杨开怎会不清楚，看了她一眼，淡淡地解释道：“我只是想把这骸骨埋了。”

“呃……”少妇一脸不好意思。

“我是炼丹师，他也是炼丹师，算是我的前辈了，我得了他的炼丹炉，于情于理也该为他做点事。”

“原来如此，呵呵，既如此，那妾身姐妹先告辞了。”少妇脸上有些挂不住，觉得自己是以小心之心度君子之腹了，连忙打个哈哈，与其他两女告辞离去。

杨开当然不会挽留什么，别看自己与她们三人在这里合作无间，可大家说到底是萍水相逢，而且这少妇心机不浅，之前似乎还企图对自己下手来着。

合作一番无所谓，杨开可没兴趣与这样的人深交。

片刻后，山谷外，冰心谷三女迅速往外飞驰着，其他两女都心情愉悦，唯独那领头的少妇脸色阴晴不定，似乎在懊恼些什么，良久才深深地叹了口气。

“怎么了师姐？”那返虚一层境的女子疑惑问道。

“没什么，只是觉得那青年有些古怪。”少妇缓缓摇头。

刚才在那石室内，场地狭小，自己这边又有三人，无疑是非常适合偷袭的地方，少妇心中也涌出了这么一个念头，想联合自己的两位师妹，在那里将杨开制服。

毕竟那么多生有丹纹的灵丹，那么多上了几万年药龄的药材，谁也不甘心被别人分走一半。

可当她心中闪过这么一个念头的时候，内心深处同时还泛起了一股惊悚的感觉，那是一种警兆，仿佛自己若是真的联合师妹出手了，那吃亏的必定是自己一样。

正是这种惊悚感，才让少妇最终没有选择出手。

现在想来，也不知道当时的决定是对是错。

不过不管怎样，被一个只有返虚一层境的人分走了一半好处，少妇心里肯定是有些不舒服的。

现在后悔也无济于事，少妇只能将那淡淡的不甘压制在心底深处，努力不去想这些。

与此同时，那山谷内石室内，杨开悠悠一叹。

他倒是没有跟冰心谷的人说谎，他留下来确实是想给这位炼丹大师寻觅一个葬身之处，毕竟此人生前是个顶尖的虚王级上品炼丹师，临死的那一刻也依然在炼丹，杨开身为炼丹师的一份子，对其肃然起敬。

收了那虚王级炼丹炉，杨开随手一拂，一股精纯的圣元透体而出，将那骸骨包裹了起来，然后朝外轻飘飘地掠去。

就让他长眠在药田之下好了，杨开暗暗打定主意。

这个葬身之地，应该是这位前辈希望得到的。

片刻后，杨开来到那药田之中，屈指连弹，一道道圣元打出，将地面打出一个几丈方圆的坑洞来，旋即将那具骸骨小心翼翼地移至坑洞中。

整个过程并没有出现任何纰漏，骸骨的主人死前是什么样子，放进去还是什么样子。

可是当杨开将包裹骸骨的圣元撤回来，没了圣元守护之后，那骸骨的衣服便忽然化为齑粉，随风飘散。(未完待续。)

第一千四百五十五章 踏破铁鞋无觅处

? 而就在杨开离去后不到半盏茶功夫，雪月也带领着那批强者来到了此地，听到了那美妇的娇喝后，众人齐心合力，将那阵法破除，救出了美妇。

聆听了美妇一番汇报之后，雪月的脸色难看无比。

她没想到自己的人运气如此不济，居然会触动此地的阵法，让那小子给跑了。

“三少，属下办事不利，还请三少责罚。”那美妇的脸色也很差劲，一脸羞愧地道。

“算了。”雪月摆了摆手，“也不是什么大事，我只是怀疑那人是我以前一个旧识罢了，不过也不敢确定，既然没追上，那此事就到此为止。”

不愧是恒罗商会的三少，拿的起放的下，做事毫不拖泥带水，得知杨开跑了之后，便没有再要纠缠的意思。

“三少英明，如今最紧要，还是要找到那部功法，这可是与会长大人的未来紧密相连，只要能找到那部功法，会长大人必定可以百尺竿头更进一步，成为虚王三层境的顶尖存在。”一个面容清矍的老者说道，此人年纪虽老，却是神采奕奕，面色红润，一身气血之力强大至极。

“恩，储老说的是，只不过我们得到的消息太少，而且此地到底有没有那部功法也是两说，不管怎样，我们此行的最大目标就是这个，还是先四处打探打探吧。”雪月也没有反驳，反而赞同了储姓老者的说法，显然这老者在一行人的地位不低。

恒罗商会，富甲天下，帝苑虽然名头很大，但其实能让他们动心的东西并不多，可恒罗商会这一次还是精锐齐出，派遣出来的武者无一不是返虚三层境的顶尖高手，而且还由雪月这样一个重要人物带领队伍，可见所图甚大。

而他们言辞间的那所谓的功法，也不知道到底是何物。居然可以让一个虚王两层境顶峰的武者，晋升到虚王三层境。

另一边，杨开摆脱了身后追兵之后，便在一路往帝苑内部深入。

沿路所过。到处都是战斗遗留下来的痕迹和阵法禁制被破坏后的迹象，还有不少武者的尸体横呈四周，可见这里确实是危机丛生，步步荆棘。

至少比起上一次他进来，要危险的多。

因为杨开还在路过的地方。发现了不少上古傀儡的残骸，那些上古傀儡有大有小，模样也大不相同，但无一例外都是被闯入此地的武者毁掉的。

上次进来的时候，虽然也有遇到傀儡，但数量绝对没这么夸张。

看样子，帝苑正式开启之后，这内部的凶险也大大增加。难怪闵沙等人逃到了外面，不敢在帝苑内久留，这里的竞争太激烈。危险也太多了。

不过晚进来也有晚进来的好处，杨开在外面耽搁了不少日子，此刻进入帝苑之后，根本不用担心会触动什么禁制阵法，只需要顺着那些有战斗痕迹的位置走过，一般都是安全至极的。

有无数人在前方给他开路。

当然，有得就有失，好处肯定也被那些人给取走了。

这一路走过来，那一栋栋阁楼，一间间厢房。都是房门大开，内部狼藉一片，肯定是被人仔细搜索过的，也不知道有没有什么好东西被搜刮走。

不过杨开并不在意。他此次深入帝苑，只为取两样东西。

都是上一次进来的时候发现的。

一样是生命琼浆，这可是星域内三大神水之一，妙用无穷，足可肉白骨，活死人。

但对杨开来说。他最看中的，还是生命琼浆能够助他凝练自身金血的功能。上一次得到一些生命琼浆的稀释品，被他全部吞服之后，他便已经收获巨大，若是能得到更多更纯正的生命琼浆，那对自身的帮助自然不必多说。

他渴望将自身的血液全部换成那种纯正的金血！真若是做到了这一步，那无论是自身的气血之力还是肉身强度，都会大大增加，不敢说不死不灭，也是极难遭受重创的。

而第二样东西，自然是在那冰道中隐藏的天地之灵了。

那玩意是纯正的寒气所化，已经生出了灵智，最为上古圣灵喜爱，传闻在上古之时，天地之灵的数量不少，但却被上古圣灵捕食，所以如今才逐渐绝迹。

冰道中的那一只天地之灵是冰寒属性的，正好符合冰凤的胃口，若是能助冰凤残魂将其吞噬，冰凤残魂也会得到巨大的滋补。

关系到苏颜的未来，杨开自然会上心。

只要能取得这两样东西，那帝苑之行就算是大丰收了，对其他的，杨开也不是太在意。

心中这般想着，杨开不断地观察四周的地形，可足足一日之后，他还是一头雾水。

无他，帝苑内部的景色太相似了，他也不知道自己如今到底身处在什么地方，更不要谈前去寻找天地之灵或者生命琼浆。

这一日间，杨开也过的风平浪静，居然没有碰到任何人，想来进入此地的武者，要么已经陨落，要么是深入到更里面的位置了，让他连想找个人打探消息都没辙。

而在帝苑内部，并不像在外面，神念可以扩散开查探四周，在这里面，神识被压制在身侧几十丈的范围，根本无法延伸太远。

杨开再次取出能与阳炎和钱通联系的传讯罗盘，往内灌入神念，让他失望的是，依旧毫无反应。

叹了口气，杨开无奈地将传讯罗盘放进空间戒里，继续往前深入着。

约莫半日后，杨开忽然顿住了步伐，侧耳倾听起来，隐约地，他似乎听到了一些打斗声从不远处传来，再仔细倾听片刻，不禁神色一喜，连忙朝那边飞奔过去。

确实有人在那边争斗，随着靠近，那声音和动静越来越明显。

战场是在一座宫殿内，人数似乎还不少的样子，最起码也有七八个左右，而且实力都不算太低，从那些动静来看，双方的争斗似乎陷入了一个僵持的局面，即便有一方占据上风，优势也绝对不太明显。

杨开没有着急现身，而是收敛气息，悄悄地掠到了那宫殿外，捅破窗户朝内看了一眼。

放眼望去，那宫殿内秘宝和武技的光华绽放，不时地有人影跌宕起伏，或两两捉对厮杀，或三五成群围聚在一起，争斗的不亦乐乎。

还有一人，看那体型是个女子，侧躺在一旁，也不知道是死是活。

“居然是他们！”杨开看了片刻，一脸愕然。

他没想到这么巧，自己进入帝苑内部碰到的第一批人，居然还是认识的。

乾天宗的大长老墨宇，宗主顾真，还有沈诗桃。

虽说墨宇和顾真都是返虚三层境，在帝苑之中也算是顶尖强者了，但沈诗桃毕竟只是刚晋升到返虚一层境，而且还是由乾天宗诸多长老联手，施展秘术将其修为境界提升上来的，根本无法发挥出返虚镜的实力。

她连自身的势都没有凝练出来。

反观他们的敌人，却是有四人，两个返虚三层境，两个返虚两层境，所以战局看上去，明显是对乾天宗这边不利。

沈诗桃险象环生，若非依仗墨宇赐下的九宫天罗伞这一得力防护秘宝，恐怕早已被生擒或者陨落。

顾真和墨宇在与敌人争斗的时候，更得分出心思来保护她。

不过到底是一宗之主和大长老，所拥有的秘宝和施展的手段无一不让人心惊肉跳，所以场面虽然看起来有些岌岌可危，倒是可以支撑一段时间。

而在杨开到来之前，他们肯定也与对方打了许久了。

既是认识的，杨开自然不会袖手旁观，更何况他对墨宇这个人印象不错，跟沈诗桃也有交情。

不过杨开也一脸不解，不明白为何乾天宗的人要与那四人在这宫殿内争斗起来，难道这里有什么好处？

这般想着，杨开朝宫殿内打量，这一眼望去，杨开不禁眉头一挑，露出狂喜的神色。

因为在那宫殿的正中心位置，有一个祭台模样的东西，那东西看起来像是一块奇石，呈血红之色，有心脏大小。

血精石！

杨开一眼就认出这东西到底是什么了。

这居然是一块血精石！

真是踏破铁鞋无觅处，得来全不费功夫。

血精石对其他武者来说，妙用不小，它可以吸收死去武者的血液，转化为精纯的血气，关键时刻可以用来疗伤或者补充气血之力。

但对杨开来说，却更有一个大用处，那便是用来充当石傀的心脏。

在通玄大陆上，杨开总共得到了两个石傀的石胚，不过血精石只有一块，所以来到幽暗星之后，只能促进一个石傀的诞生。可是在他的黑书空间里，还有另外一个石傀的石胚，一直没能破壳而出。

所缺少的，只是一块血精石而已。

只要能得到血精石，那便能诞生出第二只石傀。石傀的强大和诡秘，杨开比任何人都了解，阳炎可以借助它来炼器，它还有极强的战斗能力，龙穴山一战，石傀的表现可是抢眼至极。

杨开自己已经有了一个石傀，如果将那第二只石傀送给阳炎的话，她一定会很高兴，这丫头羡慕杨开已经很久很久了。(未完待续。)

第一千四百六十七章 再见妖女

? 当日钱通被困之地距离如今所在并不是太远，杨开循着记忆一路走去，离开了这花园般的地方，穿过一条长约百丈的甬道，顺利地抵达到一处宫殿内部。

这里就是当初钱通被困的地方，那石碑也就矗立在此地。

杨开本以为这里如此深幽，应该是无人会来才对，可当他踏足进那宫殿之后，才知道自己错了。

这里不但有人进来了，而且还不止一个。

不远处约有七八人站在一起，正凝视着某一个方向，这七八人每一个都散发出强大的气息，有男有女，有老有少，而这七八人中，有一青年显得很是特别。

这青年面如冠玉，生的唇红齿白，裸露在外的肌肤，白皙的让女子都为之嫉妒，此刻，他手持着一柄折扇，看起来姿态优雅，仿佛出身哪个大势力的公子少爷，正带着奴仆杂役们春游一般，神情悠然。

在场的所有人与他比较起来，都黯然失色，杨开的目光不由自主地就落到了他身上。

这一望之下，杨开忍不住脖子一缩，恨不得自己从来没来过这个地方！

无他，那公子少爷般的人物，居然是让他避之如蛇蝎般的雪月。

她怎么会在这里？杨开忍不住在心中破口大骂起来，这一路行来虽有波折，可总体来说还算顺风顺水，没想到在这种地方居然与雪月撞个正着！

流年不利啊！自己在进入帝苑内部之后明明已经将她甩开了，怎么会如此冤家路窄？

若是早知道雪月在此，杨开无论如何也不会进来的，可惜帝苑内限制了神识的延伸，他根本没法提前窥探到这里的情况。

更让杨开好奇的是，雪月是从哪条路深入到此地的。

在见到这女人的刹那，杨开便一扯碧落，想要带她赶紧退走。

可碧落竟纹丝不动，反而怔怔地凝视某个方向，脸上浮现出惊喜交加又有些委屈的神色。张口呼喊道：“大人！”

话音落，娇躯一晃，裹着一阵香风便朝那边扑了过去。

杨开为之一愣，扭头朝那边望去。正见到一个身穿红衣，做少妇打扮的女子朝自己望来。

四目相对，两人都有些微微失神。

那少妇生的妖娆至极，似乎天生便有颠倒众生的魅力，让任何男子都会为之疯狂。那美眸璀璨如星辰，勾魂夺魄，能牵引所有人的心神，沉浸在其中不可自拔。

娇躯曼妙，双峰饱满，火红色的衣衫遮挡不住那傲人的身材，反而将其勾勒的淋漓尽致，肌肤欺霜赛雪，十指如出水春葱。

在看到杨开的刹那，这妖娆的女子仿佛不敢相信自己的眼睛。娇躯微微颤抖起来。

“轻罗？”杨开喃喃失声。

虽然在见到碧落之后，他就知道扇轻罗也到了帝苑，但怎么也没想到自己与她的会面居然如此戏剧化，换做任何一个别的地方，杨开都会高兴，但是此刻……

杨开扭头朝另一边看去，发现雪月也正盯着自己，一双美眸里闪动着无名的怒火，还有一种叫爱恨交织的仇视。

杨开嘴角一抽，知道自己此时再想退走已经不可能的。先不说扇轻罗就在此地，自己无论如何也不能退走，就说雪月，肯定也不会允许自己安然离开的。

与这女人在一起的时间不算长。但杨开知道她有极强的控制欲，要么自己对她表示臣服，要么她就会毁掉自己。

自从自己毫不留恋地从雨瀑星离开之后，两人的关系就是敌非友了。

局面很微妙，扇轻罗和雪月这边的强者也不知道是不是有什么冲突，在杨开到来之前。双方明显是在对峙着，而扇轻罗所站的位置，正是那蕴藏了炼器之道的石碑面前，看样子之前她似乎是在查探这个石碑中隐藏的奥秘。

“呵呵……”杨开干笑一声，“三少，山水有相逢，咱们又见面了啊。”

“是啊，又见面了。”雪月居然也冲杨开微笑了一下，虽是男子的装扮，但这笑容却蕴藏了无尽的风情，丝毫不比扇轻罗的妖娆差多少，“这么看来，之前跟着本少进入帝苑的那人，果然是你了？”

“我若说不是，三少信么？”杨开耸了耸肩膀。

“你说呢？”雪月轻咬着银牙。

“三少，这人你认识？”雪月身旁一个有着三缕长须的老者狐疑地看了看杨开，轻声问道。

“恩，认识，老朋友了。”雪月嘴角微挑，将后面几个字咬的极重，任谁都听出他对杨开的不满之意。

那老者微微颔首，再望向杨开的目光已然充满了不怀好意，区区一个返虚一层境，不管出身何处，只要敢得罪三少，必定会死无葬身之地。

老者丝毫没有将杨开放在眼中，只准备等三少一声令下，便将杨开的头颅取下。

“咳……”杨开轻咳一声，一脸不好意思地望着雪月道：“三少能否稍等片刻？我这边还有一个熟人，多年未见，恩，多少还有些话要说。”

“熟人？你是说这妖女？”雪月眼中闪过一丝异色，轻笑一声：“我倒是从未听说，你居然与妖族还有些关系，不过无所谓，你请便吧！”

这般说着，雪月潇洒地打开折扇，轻轻地扇了几下，看似洒脱至极。

杨开轻轻颔首，也没施展什么身法，而是漫步朝扇轻罗那边行去。

妖媚女王似乎直到现在还没回过神，或者说，这意外的重逢让她失去了判断的能力，依然怔怔地站在原地，红唇蠕动了几下，仿佛要说什么，却又不敢出声，唯恐这是自己的幻觉，唯恐自己一出声就让这幻觉消失在眼前。

心情患得患失到了极点。

碧落已在她的怀里哭的梨花带雨，委屈至极。

不知道是不是受到了感染，扇轻罗的美眸里也逐渐蒙上了一层水雾。

几十丈的距离，杨开很快便来到了扇轻罗面前，而随着杨开的逐渐靠近，她的呼吸逐渐急促起来，娇躯颤抖的越来越明显，连脸色都变得潮红，颈脖处更是一片绯红之色。

体内几十年前被杨开无意间种下的情种，已经翻天覆地，让她在杨开面前，根本无法保持镇定，如果说这世上有谁能够克制住她，那无疑便是杨开了。

即便当日她在见到赤月领主的时候，也从来没有如今日这般手足无措，当日即便不敌，唯死而已，可是现在，她感觉自己的神魂都仿佛要融化了，杨开一步步朝自己走来的时候，那落下的脚步声就如沉闷的鼓点，敲击在自己心头，让自己的芳心也跟着颤抖不休。

“这些年……轻罗你还好吧？”杨开憋了半晌，也才开口问出这么一句。

对扇轻罗，他内心深处一直抱有些许遗憾，毕竟自从他离开苍云邪地，前往通玄大陆之后，两人就再也没见过面了，不像苏颜和小师姐，在那之后还能再见。

他以为自己这一生都不会再见到妖媚女王。

他以为自己会与这妖娆的女子失之交臂。

哪知世事竟如此无常，在这广阔的星域内，两人还有重逢的一日。

千言万语到了嘴边，杨开不知该从何说起。

这让妖媚女王思念了近三十年的熟悉声音传入耳中，扇轻罗再也无法克制自己的情绪，泪水无声地从脸颊处滑落，颤声道：“告诉我，这不是在做梦！”

“不是！”杨开咧嘴一笑，伸出手来，轻轻地擦拭着她的泪水。

扇轻罗闭上了双眸，深深地吸了一口气，再睁眼，杨开依然站在面前，他那粗糙的大手依然在摩挲着自己的脸颊。

所有的感觉，都无比真实，没有丝毫虚幻。

“小混蛋！”扇轻罗咬牙低骂了一声，旋即裹起一阵香风，扑进了杨开怀里。

美人投怀送抱，即便如今局势危急，杨开也不免有些心猿意马，尤其是如扇轻罗这样的女子，一旦展现出柔弱，那对男人的诱惑和杀伤更不可以常理揣度。

不过下一刻，他的神色就变了，一张脸都扭曲起来。

无他，扇轻罗也不知道发什么疯，一手掐住了杨开的腰间肉，狠狠地扭着，一手紧握成拳，在杨开身上捶打着，似乎是要发泄这么多年来自己的委屈和想念。

在外人看来，这无疑是扇轻罗的打情骂俏，但唯有杨开自己知道，这妖女是真下重手了，虽不会让自己受伤，但那疼痛却是不可避免的。

这妖女……

杨开又气又急。

这还没完，悄悄地捶打一阵，她居然抬起螓首，踮起脚尖，美眸里蕴藏了无尽的幽怨，仿若一个深闺怨妇般，张开小嘴，一口朝杨开的颈脖处咬去。

所有人都看的目瞪口呆！

雪月那边的七八个返虚镜强者一个个都摇头不已，口中喃喃成何体统云云。

众目睽睽之下，居然如此不知廉耻，道德沦丧，妖女果然是妖女，丝毫羞耻之心也无！还有那被妖女纠缠的小子，一看就不是什么好东西，真不知道雪月少爷是怎么认识此人的。

三少平日向来检点，也不会与一些阿猫阿狗的人结交，这样的人，理应不会被三少放在眼中才是。

“够了！”一声爆喝忽然想起，却是雪月已经看不下去了，当众打情骂俏也就算了，眼看着这事态再发展下去，对面那狗男女只怕是要更过分，雪月哪里能忍？(未完待续。)

第一千四百七十五章 林韵儿

? “这些年倒是辛苦你了。”杨开微微一叹，“你说的那人呢？”

他没在这里看到任何人的踪迹。

“在呢。”黄娟抿嘴一笑，从身后拖出一道小小的身影来，蹲下身子和颜悦色道：“韵儿，来见过杨宗主！”

杨开低头望去，不禁露出惊愕之色：“小孩子？”

他实在没想到，黄娟所说的人，居然会是个小孩子！

看她的模样，大概只有六七岁左右，不到三尺高，身形纤瘦，面色枯黄，分明是有些营养不良，所穿的衣物也是粗布麻衣，不过倒是很整洁，没有污垢和灰尘，头发还有些淡黄色，未脱稚气，倒是那一双眼睛，圆溜溜的及其有神。

这不是黄娟的子嗣，因为两人在面容上没有任何相似之处，而据杨开了解，黄娟也并没有生育过。

那这小女孩是从哪来的？

小丫头似乎有些怕生，也有些好奇，躲在黄娟身后，瞪大了乌溜溜的眼睛望着杨开，却是一言不发。

黄娟劝说了几句，让她见礼，她也不为所动，只是不断摇头，望着杨开的面孔，抱有些许警惕之意。这种目光让杨开眉头一皱，心中莫名地酸涩起来。

这种年纪的小孩子应该是什么都不懂的，但她居然对自己抱有警惕，哪也就意味着之前她可能遭遇过什么让她惊慌的事情，所以不敢亲近任何陌生人。

“宗主见谅，韵儿年纪还小，不懂礼数，还请宗主勿怪。”黄娟站起身来，苦笑地望着杨开道。

“无妨。”杨开缓缓摇头，神念在这小丫头身上扫视一番，惊讶道：“居然已经有开元境顶峰了，你教导的？”

“恩。”黄娟螓首轻颔，“韵儿缠着要学，我就教了一些。”

“不错不错。”杨开面露赞许之意。小小年纪就已经到了开元境顶峰，这放在中都那边是不可能实现的，而且以黄娟的财力，恐怕也没发给她提供太好的修炼环境和修炼资源。换句话说，这小丫头的资质还是不错的。

迟疑了一下，杨开神念传音问道：“她父母呢？”

“三年前已经陨落了。”黄娟神色黯然地答道。

旋即，黄娟将小丫头的事情简单地说了一遍。

小丫头姓林，全名林韵儿。父亲本是无门无派之人，而母亲本来是出身海殿的一个女弟子。海殿在无忧海上算是一个大势力了，其在无忧海上的名声与战天盟雷台宗在内陆相当。

而林韵儿的母亲在海殿中似乎还有些身份地位，原本以她那样的人，想要择婿的话是有很多选择的，但爱情这种东西，来的莫名其妙，在遇到林韵儿的父亲之后，其母便坠入情网，一发不可收拾。两人情投意合，很快便私定终生。

此事为海殿的高层知晓，一怒之下便将林韵儿的母亲逐出了海殿。

虽然这么做了，但海殿的人倒也没过多的为难她，依然默许了她在临海城生活。从此之后，林韵儿的父母便成了苦难夫妻，不过郎情妾意，日子过的还算滋润。

可是武者不单单只是要过日子就行，还要修炼。

两人的实力都只有圣王境，与黄娟差不多。没有门派的支援，只能自己想办法，出海猎杀海兽，猎取内丹和皮毛骨骼换取修炼资源。

黄娟也正是因为这个原因。与他们认识的，并与他们夫妻结为一支小队，一起行动。

但是三年前的某一次外出，三人遭遇了一只八阶海兽，林韵儿的父母陨落当场，只有黄娟死里逃生。返回临海城。从此之后，她便将林韵儿养在身边。

那时，小小的林韵儿才只有三四岁而已，才刚刚开始记事。

可以说，林韵儿的大部分记忆都是黄娟，所学习的知识也都是黄娟传授，与她的关系形同母女！

而她之所以对陌生人抱有警惕，实在是因为其父母在还活着的时候，曾借过别人一些圣晶，他们陨落的消息传来之后，那些债主便找上门来，欲要带走林韵儿抵债，所幸被黄娟阻拦，并替她将债款还清。

总之一句话，林韵儿的身世还是很凄惨的，小小年纪便已丧父丧母，若不是黄娟这三年来一直照顾，她如今还能不能活下来都是未知之事。

而这简陋的房屋，也是林韵儿父母以前居住的地方，他们死后，黄娟为了方便照顾林韵儿，便留了下来。

“原来是这样！”听完黄娟的讲述，杨开轻轻颔首，心中涌起一股怜惜之意。

而就在这时，一直默不作声的林韵儿忽然开口道：“你是要来将韵儿带走么？”

声音清脆，悦耳至极，问话的时候，一双清澈的眸子盯着杨开，仿佛一汪清泉，不掺丝毫杂质。

杨开闻言一乐，咧嘴笑道：“不错，我就是要来将你带走的。”

林韵儿并没有惧怕之意，而是歪着脑袋想了想道：“你能过些年再来么？”

“为什么？”杨开很好奇这样的小孩子到底是怎么思考问题的。

“韵儿会很快长大，过些年就能出去猎杀海兽，到时候给你很多圣晶，多的你一辈子都花不完！”

她明显以为杨开又是来上门讨债的。

杨开一愣，忍不住哈哈大笑起来。

黄娟也在一旁听的神色局促。

“好好好，人小鬼大，志气很好。”杨开满意点头。

“所以你不要带走韵儿，韵儿现在不想跟黄姨分开！”林韵儿清脆地说道。

此言一出，黄娟的眼睛立刻蒙上了一层水雾，虽然林韵儿不是她亲生的，但这几年相处下来，她早已将其视为己出，现在听到这样的话，哪里还能不感动，不由地将小丫头搂住了。

“恩，我这次来不但要带走韵儿，还要带走你黄姨，这可如何是好？”杨开装作一副为难的模样。

“哦……原来你是坏人！”林韵儿恍然大悟，小手伸出指着杨开斩钉截铁地娇喝起来。

小孩子眼中，黑白分明，凡是对自己不利的，统统都是坏人。

杨开笑而不语。

“宗主……”黄娟迟疑地望着他。

“恩，不用说了，带上一起走吧。”杨开微微一笑，既然事情并非自己之前猜想的那样，只是带个小孩子，又有什么关系。

“多谢宗主！”黄娟大喜，虽然她也觉得杨开不会不答应这个要求，但如果杨开真的拒绝了自己，那她也只能留下来，一直照顾着林韵儿。

“韵儿，还不谢谢宗主大恩。”黄娟将怀里的林韵儿拉了出来，指着杨开道。

“不要，他是坏人，他想带走韵儿。”林韵儿倒是很坚持自己的判断，不但坚持，而且还跨前两步，挥起一只小拳头朝杨开砸了过去。

看起来架势不错，就是地盘不稳。

杨开笑吟吟地伸出一只手，挡在前方。

眼见此景，黄娟也流露出无奈的苦笑，她当然知道杨开不会为稚女之言而动怒，也绝对不会因此而伤害到她，所以也没有要插手阻止的意思。

碰……地一声，小拳头正好砸在杨开的手掌上。

杨开的眉头忍不住往上一挑，面露出及其讶然的神色，似乎发现了什么不可思议的事情，随即将林韵儿往后轻轻推了推，挑衅道：“力气太小了，再来。”

“哼！”林韵儿倒是初生牛犊不怕虎，小嘴一噘，又是一拳砸来。

片刻后，林韵儿累的气喘吁吁，一脸郁闷地望着杨开，无他，区区一个开元境顶峰的小丫头片子，又如何能撼动杨开？挥了一阵拳头，她不得不接受这个无奈的现实。

杨开却是双眸明亮，仿佛发现宝贝一样地望着林韵儿，面上满是振奋之色。

“怎么了宗主？”黄娟一脸狐疑地看着杨开。

“你以前没跟她试过手么？”杨开不答反问。

“没有。”黄娟缓缓摇头，“我只教了韵儿如何修炼，倒是没有与她动手过。”

“难怪。”杨开沉吟起来。

“宗主，韵儿她是不是……有什么不妥？”黄娟顿时紧张起来。

“没有不妥，你不用担心。”杨开缓缓摇头，嘴角微挑，望着林韵儿道：“只是这丫头的力气，很大。”

“力气很大？”黄娟愕然。

“算了，此事等回到宗门再说。一时半会说不清，而且我也不知道具体原因。”杨开并没有解释的意思，只不过回想刚才与林韵儿打闹的时候，对方拳头里传出来的力量，确实有些不同寻常。

林韵儿虽然已经有开元境顶峰的修为境，但年纪太小，不懂得如何运用元气战斗，所以她挥舞过来的拳头，全都是自身的力量。

而那种力量，几乎已经可以媲美一个没有修炼过的普通壮汉了！

这太匪夷所思了，区区一个六七岁的小丫头，单薄瘦弱的身躯里，哪来的这么强大的力道？是天赋异禀还是什么？杨开虽然见多识广，一时半会也没法判断，所以也只能将疑惑藏在心底，准备回去再说。

“是。”黄娟自然也不会刨根问底，遵从颔首。

尽管林韵儿潜意识里将杨开判定成了坏人，但经过黄娟的一番解释，她也就不再抗拒了。

也没什么东西要收拾的，这个家用家徒四壁来形容也不为过，很快，黄娟便牵着林韵儿的小手，跟在杨开身后朝临海城中心位置行去。(未完待续。)

第一千四百八十四章 密谋

? 曲铮与莫笑生一样，都是返虚三层境巅峰的强者，不过这些年一直在闭关参悟虚王境的奥秘，很少露面，盟内大小事宜都交由莫笑生一手打理。

在幽暗星上，这种情况很常见。

因为天地法则的约束，武者能达到的极限便是返虚三层境，但每一个抵达这种境界的强者都不会安于现状，都想在这个基础上更进一步，成就虚王境的传说。

没人成功过，不过这并不妨碍这些强者探索武道天道的决心和步伐。

帝苑开启的时候，曲铮也去了，只不过收获不大，此时与莫笑生正在商讨之事便与帝苑有关。

而就在这时，殿外忽然传来了脚步声，随即一个弟子的声音传来：“禀盟主，禀大长老，雷台宗方鹏前辈求见。”

“方老鬼？”曲铮眉头一皱，怫然不悦道：“那老家伙居然敢来我战天城？未免也太不把曲某放在眼中了吧？”

莫笑生也露出惊疑的神色，要知道战天盟和雷台宗同为幽暗星两大巨头之一，彼此间虽不能说是水火不容，但也鲜少有什么接触，反而多有摩擦，每一年底下的弟子们都会发生许多战斗，死伤不少人。

尤其是深入到对方的总舵之中，这是极大的忌讳！

而且方鹏的身份也非同一般，正是雷台宗的宗主，与曲铮身份相当。

以他的超然地位和敏感的身份，贸然来到战天城，极有可能会引起两大巨头的摩擦纠纷，进而引起两方大战，所以在听到弟子汇报之后，曲铮顿时有些冒火。

“盟主稍安勿躁。”莫笑生虽然也疑惑万分，但考虑的却比曲铮周详许多，连忙道：“方老鬼敢来战天城，可能是有什么要事要与盟主商议，不妨先看看他到底来这里做什么。再做定夺也不迟。”

听他这么一说，曲铮也觉得有些道理，而且身为地主，他倒也不怕一个孤军深入的方鹏。所以沉吟片刻后便微微颔首道：“既如此，那就依大长老之意，若是他真是来挑衅我战天盟的，哼，老夫会让他知道什么叫不自量力！”

话音刚落。殿外便传来了哈哈大笑之声，紧接着，一个爽朗的声音传来：“多年不见，曲兄的脾气还是这么火爆啊。”

声音传来的同时，殿外便已出现了一道身影，那战天盟的弟子大惊失色，连忙阻拦，却被对方一脚踹到了一旁，哼哧了半天都没爬起来，旋即。来人一点也不客气地直接走进殿内，视此地如自家的庭院般，神态惬意。

曲铮脸色阴沉，莫笑生也紧皱眉头，神色有些不悦。

来人自然是雷台宗的宗主方鹏，只是两人谁也没想到，这家伙脸皮如此之厚，居然不请自入了。

进了大殿后，方鹏自顾地找个位置坐下，斜眼望向曲铮道：“曲兄。远来是客，怎么也不见一杯茶水奉上，战天盟不会小气到如此程度吧？”

“哼，若是旁人到来。曲某定会欢迎，至于你嘛……茶水就免了。”曲铮冷哼一声。

方鹏撇了撇嘴，倒也没在这个无关的话题上多深入的意思。

“方老鬼，你不在雷台宗坐镇，不远万里地跑到我战天城来做什么？”曲铮也没跟他绕弯子，开门见山地问道。“成鹏煊已经陨落在了帝苑之中，你贸然离开雷台宗，就不怕有人借机犯事？”

“谁敢？”听曲铮说起成鹏煊陨落一事，方鹏的脸色顿时有些阴霾，冷哼一声道：“成长老虽然不幸陨落，但我雷台宗也不是吃素的，谁敢去自寻死路？”

“口气倒是不小。”曲铮嗤笑一声，眸中隐有危险的光芒闪动：“若是老夫在这里将你留下，我看你们雷台宗也不过土鸡瓦狗罢了。”

“留下我？”方鹏拿手指着自己，面上含笑道：“曲兄你就少在这里大言不惭了，你若是真有这把握，不妨试试，看看你这战天城是不是真能留下方某。”

一语出，曲铮眼中的危险光芒闪烁的愈发浓烈，似乎真有要出手的意思。

毕竟要是在这里将方鹏斩杀的话，那雷台宗势必会瓦解掉，到时候幽暗星两大巨头就只剩下战天盟一家独大了。

不过方鹏如此气定神闲，仿佛有什么依仗的样子，又让曲铮有些吃不准，迟迟不敢下定决心。

莫笑生也一脸疑惑，虽说方鹏的实力不错，但既然进了战天城，想要出去可就由不得他了，老家伙没这么弱智会主动送上门来吧？

“得了。”僵持一阵，方鹏摆了摆手道，“实话跟你们说了吧，方某这次敢孤军深入战天盟，也不过是奉命而来罢了。”

“奉命？”曲铮和莫笑生皆都一怔，“奉什么命，奉谁的命？”

方鹏是雷台宗宗主，谁还能指挥的了他？两人都心中一突，隐约有所猜测。

“你说呢？”方鹏眯眼望着他们。

与他的目光相触，曲铮和莫笑生都表情严肃起来，好一会，曲铮才迟疑道：“该不会是那边吧？”

“不错，正是那边，除了那边，谁还能让方某亲自走这么一趟？”方鹏嘿嘿一笑，“要不然你们以为老夫会跑到这里来送死？老夫年纪虽然不小，却也还没活够，没点依仗怎会深入虎穴？”

话虽然不中听，但曲铮和莫笑生对视一眼，都只能将心中的杀机收敛起来。

既然对方是奉了那边的命令前来，那自己就不能动手。别看战天盟和雷台宗并列幽暗星两大巨头，但与那边比较起来，却是小巫见大巫。

几千年前，有一个古阳宗与战天盟和雷台宗的势力相当，但就是因为得罪了那边，所以一夜之间被连根拔起，可见那边的势力有多么恐怖。

只不过，那边的人向来是不问世事的，这一次为何会让方鹏来联络战天盟？

“方兄，有话直说吧，你我都知道，战天盟和雷台宗之所以能称霸幽暗星，不过是仰了那边的鼻息罢了，既然是那边的事，我战天盟当然不会袖手旁观。”曲铮深吸一口气，态度变得随和许多。

“曲兄果然识时务！”方鹏大笑一声，旋即神情一肃道：“凌霄宗那小子离开流炎沙地了。”

曲铮一怔，很快反应过来：“你是说那叫个叫杨开的？”

“不错！”方鹏微微颔首，“而且看他的行动路线，似乎是想去影月殿那边！”

“影月殿？”曲铮眉头一皱，“这与我们有什么关系？”

“曲兄何必揣着明白装糊涂？”方鹏冷笑一声，“凌霄宗虽然算不得什么，但是坐落在流炎沙地内，根本无人可以攻打进去，假以时日，等他们发展壮大起来，这幽暗星还有你我两家立足之地么？”

“方兄的意思是将这危险扼杀在萌芽之中？”

“不错！”方鹏正色点头，“他若是一直躲在流炎沙地内，恐怕还真的没人拿他有什么办法，可他既然不知死活地跑出来，那他的生死就由不得自己了。”

“话虽如此，但我听说这小子的实力可非同一般，一般的人出手，根本没法拿他怎样，而且，似乎他还有许多强大的外力可以借用。”

“是又如何？他的实力就算再厉害，也不过是个刚突破的返虚镜，你我两家高手无数，难道还拿他没办法了？”

“恩。”曲铮微微颔首，也觉得自己有些小题大做了，不过还是狐疑道：“但这又与那边有什么关系？”

“自然有关！”方鹏嘿嘿一笑，“凌霄宗有一艘虚王级战舰，难道曲兄不曾听闻？”

“曲某有所耳闻，不过那真是虚王级战舰？”曲铮有些怀疑。

“是不是，你不妨问问莫长老，莫长老应该亲眼见过的。”

曲铮连忙看向莫笑生，后者神色严肃地点头道：“不错，那确实是一艘虚王级战舰无疑，不过我也不知道他们到底是从哪里弄来的，或许是在哪个遗迹中找到的也不一定。”

“不管他们是从哪里弄来的，关键是只要能得到这艘战舰，我们便可以离开幽暗星，去别的修炼之星成就虚王之境！”

此言一出，莫笑生和曲铮皆都神情一震，目露期翼之色。

虚王境，可是他们梦寐以求的境界，却一直无法企及触摸，但是一艘虚王级战舰却让这份奢望变成可能。

“想必曲兄应该有所了解了，而且……叶惜筠也在凌霄宗，听说还担当了大长老一职，你觉得那边会放过凌霄宗么？”方鹏嘿嘿冷笑着。

“原来如此！”曲铮微微颔首，总算明白了过来，不管是因为那艘虚王级战舰，还是因为叶惜筠，那边都不可能坐视凌霄宗发展壮大，肯定会找机会将其铲除。

而他们宗主杨开的外出，便是一个机会！

“此事只有你我两家出力么？”曲铮开口问道。

“暂时是这样，不过那边也会派出人手的。”

“他们倒是打的好算盘。”曲铮冷哼一声，几乎可以想象，真要是铲除了凌霄宗，那虚王级战舰肯定会落入那边之手，至于雷台宗和战天盟，也只能跟在后面喝点汤水罢了。

“谁让人家的拳头大呢。”曲铮无奈苦笑，“话我已传到，具体要如何合作，你我再仔细商议一二，因为这次关系到那艘战舰和叶惜筠，所以并不单单只是击杀杨开就可以的，而是要活捉，以此为筹码逼迫凌霄宗心甘情愿地交出战舰。”(未完待续。)

第一千四百八十五章 落帝山异变

? 曲铮与方鹏的密谋，杨开自然一无所知，此刻的他依然在朝着影月殿所在的方向飞驰而去，一如既往的遇城则入，发现有实用的灵丹妙药便疯狂采购一番。

空间戒里的圣晶以极快的速度缩水，但与之对应的却是各种各样，档次不一的灵丹妙药的增加。

收获巨大。

三个月后，杨开凌立于半空之中，遥望着不远处的一座城池。

天运城！

目光转移，在距离天运城外五十里的地方，有一座满目疮痍的小山脉，龙穴山！

那是杨开来到幽暗星后落足的第一站，也正是在那里，他结识了许多朋友，也竖下不少敌人，并让自身慢慢成长。可惜这座被妩衣阳炎等人经营的别具一格的小山脉却在那一次的大战中被摧毁了。

世易时移，杨开望着苍凉的龙穴山，仿佛看到了最近十年自己的迅速成长。

好一会，他才缓缓摇头，收敛心神，直奔天运城而去。

他一路从流炎沙地那边飞到此地，虽然足足花费了三个月时间，但这一路上也没有虚度光阴，修炼是不可能的，只不过参悟下从帝苑里得到的种种收获却是完全没问题。

魔血丝秘术的下半部分杨开已经完全吃透，只需要给他足够的时间来修炼，便可以增加金血丝的变化之道，增加其在战斗时发挥的威力。

丹道真解他也时不时地拿出来阅读一番，每每都有新的收获。

这三个月时间，他过的无比充实。

巍峨巨大的城主府，杨开迈步而来，才到近前便被守护在府外的武者拦下了，那领头的武者上下打量了杨开一眼，豁然变色，凝重抱拳道：“天运城陈琦见过杨宗主。”

“哦？你认得我。”杨开笑吟吟地望着这话说之人，有些意外。

这叫陈琦的武者挠了挠脑袋，恭敬道：“杨宗主大闹天运城那一次。陈某曾远远地见过杨宗主，所以……”

“原来如此。”杨开轻轻颔首，既然有人认识，那就好办了。开口道：“费城主在吗？我这趟过来找他有些事商议。”

这般说着，便直接往内走去。

陈琦却挡在了他面前，面露难色，尴尬道：“回杨宗主的话，城主大人此刻正好不在城内。”

“不在？”杨开愕然。没想到自己万里迢迢地跑过来，居然扑了个空，不禁有些心情郁闷，想了想又道：“那钱长老呢？”

“钱长老也不在此地。”陈琦更尴尬了。

“呃……他们去哪了？”杨开一脸无语，这才刚从帝苑里回来没多久，这两人不好好检查自己的收获，又跑到什么地方去了。

“长老和城主大人联袂去了落帝山。”陈琦连忙答道。

“去落帝山做什么？”杨开眉头一皱。

陈琦奇道：“杨宗主没听说过落帝山的异变么？”

“什么异变？”杨开顿时来了兴致。

半个时辰后，杨开离开了天运城，祭出星梭，朝落帝山所在的方位驰去。

从陈琦那里。他总算是了解了一些情况。

落帝山内居然出现了大量上古武者的洞府遗址，甚至传言里面还有一个宗门遗迹！这个消息不可谓不劲爆，消息传出去之后，顿时吸引了大量幽暗星的武者前往落帝山探索。

而且，这并非是虚假传言，而是确有其事。

有人在里面寻觅到逆天的功法秘术，有人在里面得到了大量的财物，更有人在里面找到了极品秘宝。

据说，连虚王级秘宝都有问世。

当然，这一点可能有些夸大其词了。虚王级秘宝无论在哪个星辰都是不可多得的好东西，因为能炼制这种秘宝的炼器师太少。

但不可否认的是，落帝山现在确实成了整个幽暗星关注的焦点。

落帝山杨开去过一次，正是那此跟费之图等人一道。前去营救钱通进去过的。这条山脉之所以被称为落帝山，正是因为传闻星空大帝在此陨落的缘故。

而落帝山内常年存在的帝威之力，也为这一说法增加了无限的可信度。

越是往内深入，帝威之力就越强！

在帝苑没有出世之前，幽暗星的武者在晋升到返虚镜之后，很多人都会进入落帝山。借助那帝威之力凝练自身的势，越是往内深入，那帝威之力就越强大。

没有哪个武者能进入落帝山内部，因为没人能承受的住帝威的压迫。

可是在帝苑出世之后，一直笼罩在落帝山中的帝威之力居然就消失不见了。

究其原因，还是因为帝苑的缘故。

帝苑原本是存在于落帝山下方不知多少万丈的地底，所以帝威之力才会将这条山脉笼罩，可帝苑一出世，帝苑中散发出来的帝威自然就无法影响这座山脉了。

以往从来没人能够深入的落帝山内部，此刻再也无法阻挡武者们探索的步伐。

原本只是几个武者好奇落帝山内到底有什么，联袂一闯，结果却在那里发现了一个隐秘的上古洞府，从而获得了大量的好处，这几人也奸诈的很，并没有将消息外传，反而藏着掖着。

若不是因为分配不均而导致互相残杀，这个消息还不会泄露出来。

之前整个幽暗星的武者都在关注帝苑动态，所以落帝山的变化和内部的消息也就没有太多人关注。

但是如今，当世人的注意力从帝苑移开之后，落帝山立刻就成了香饽饽。

尤其是当落帝山内有大量上古武者的洞府和宗门遗址的消息传出之后，整个幽暗星都快沸腾了，无数武者奔相告急，成群结队地涌进了落帝山。

这事也就发生在三四个月之前，正是杨开离开凌霄宗的时候，而他这一路行来，只是购买了不少灵丹妙药，便一直沉浸在丹道真解和魔血丝秘术的研究参悟中，所以并没有在意外界的消息流传，不清楚也是正常的。

直到如今来到天运城才有所了解。

上古武者的洞府和宗门遗址，杨开当然很感兴趣，没听到也就算了，既然知道了，他倒不介意去走一趟，正好去找找钱通和费之图，也省的在天运城内一直等候，空耗时间。

所以在稍微了解了下情况之后，杨开便直奔落帝山而去。

一路飞过，他发现许多武者都跟他保持着一致的方向，正朝落帝山那边赶往，看样子那些消息也并非空穴来风，极有可能真有其事，否则也不会吸引了这么多人。

落帝山的位置杨开自然记得，而且距离天运城也不算太远。

十日之后，落帝山外驰来一道虹光，光芒散去，杨开的身影显露出来。

望着下方数之不尽的武者，杨开眉头一皱。

他没想到落帝山外居然如此热闹。

粗略一数，逗留在外围的武者居然有几万人之多，而且这些武者的修为境界也是参差不一。

真元境，神游境，超凡境，入圣境……

甚至连真元境之下的离合境都有。

他们来这里做什么？杨开看的惊愕连连，这样的实力，这样的修为，贸然进入危险之地，简直就等于是在找死。

不过仔细一想，杨开又释然了。

既然选择了修炼一途，自然不怕冒些风险，自己当年也是从这些境界中一路走过来的，对此深有体会，往往危险越多的地方，收益也就越大，也越能帮助武者成长。

这些武者若是能运气爆棚地寻觅到一上古武者的洞府，说不定就永远也不用发愁日后的修炼资源了。

而且如今落帝山内没有半点帝威之力残存，可以说即便是没有修炼过的普通人进入其中，都不虞担心自身的安危。

落帝山比其他的山脉也不同，因为以往常年帝威笼罩，所以落帝山内部是没有生灵生存的，进入其中的武者并不怕遇到凶恶或者实力强大的妖兽。

唯一需要在意的便是同为武者的人类了。

杀人夺宝，在这里应该是时有发生的戏码，不过只要他们不深入到太里面的位置，量力而行的话，未必就会陨落。

脑海中种种念头闪过，杨开很快便明白这些实力不高的武者为何会聚集与此了。

不但如此，有的武者并非是要深入落帝山，只是借助这次机会做点生意罢了，在那人群密集的位置处，数不尽的摊位摆随意地摆放在地上，那摊位上的东西琳琅满目，什么都有。

有的摊位上生意似乎还不错的样子，居然围聚了不少人，正在与那摊位主人讨价还价，俨然是一个热闹的集市。

杨开哑然失笑。

别人的事情，自己无需在意太多，这一趟过来落帝山，完全不过是机缘巧合，自己现在要做的，就是看能否找到钱通或者费之图，若是找不到话，随意在这里探索一下也是无妨的。

若有收获固然让人欣喜，没有收获也无伤大雅。

想到这里，杨开一振衣衫，朝下方落去。

才刚收了星梭，迎面忽然冲来了好几个武者，一个个都面含讨好谄媚的微笑，老远便冲杨开抱拳作揖。

杨开眉头一皱，也不知道这些人到底想做什么，不过伸手不打笑脸人，所以只是站在原地，淡淡地望着他们，待到近前才问道：“几位有事么？”

“天绝门武常见过朋友。”其中一个看起来最为精明的武者连忙开口。

其他人也都紧随着自报家门。

有意思的是，这些人居然全都是圣王境的武者。(未完待续。)

第一千四百八十六章 邀请

? 听了他们的自我介绍，杨开眉头一挑，发现这些人居然不是同一个势力的，而且仿佛彼此之间还有些竞争的味道在其中。

这让杨开有些茫然，不知道他们到底想干什么。

“是这样的朋友。”那叫武常的家伙看起来是个自来熟，脸上的笑容也显得很是熟络，不过却给杨开一种虚假的感觉，让人有些不喜，“看你独自一人前来，是不是想要深入落帝山中探索上古武者的洞府？”

“不错！”杨开轻轻颔首，“那又如何？”

武常呵呵一笑：“朋友不必如此警惕，在下并无恶意，只是想邀请你与武某一道进入其中罢了。”

“与你一起？”杨开眉头一扬。

“不错。”武常连忙点头，伸手指向一旁道：“想必朋友你也发现了，武某不过圣王两层境的修为，这个境界虽然不算太低，但也不高，蔽宗天绝门的弟子也都在那边，并无返虚镜坐镇，这若是进入落帝山中遇到了什么强敌的话……呵呵……”

他没说完，但杨开也隐约明白他为什么会邀请自己了，顺着他手指的方向望去，发现那边有一群服侍和武常一样的武者聚集，人数大约在十几个左右，基本上都是圣王境的武者，并无返虚镜强者的踪影。

看样子这个天绝门的实力也不算强大。

“你是想让我保护你们的安全？”杨开问道。

“与聪明人说话就是不费事。保护也可，合作也行，就看朋友愿意不愿意了。”武常连忙点头。

“有区别么？”杨开讶然。

“自然是有区别的。”武常见杨开似乎有些意动的样子，连忙趁热打铁道：“若是保护我天绝门的话，我们可以付给朋友一笔财物，保证让你满意就是，不过不管在落帝山内寻觅到什么，那都是我天绝门的收获，与朋友无关，若是合作的话。你我双方可以细细商议下合作的事宜，比如说若是寻觅到什么好东西该如何分配之类的问题。当然，武某还是希望能与朋友合作的。”

杨开微微颔首，总算弄明白对方为何如此热络了。原来是缺乏高手的缘故，自己并没有隐藏修为境界，他身为一个圣王境武者，自然能察觉到自己是个返虚镜。

“你们也是这样？”杨开又望向其他人。

那几个武者连忙点头，一个个都介绍起自己的家族或者宗门来。

“我明白了。”杨开呵呵一笑。大有深意地问道：“不过你们就不怕我出尔反尔，真要是找到了什么好东西杀人灭口么？”

闻言，武常等人皆都面色一僵，表情很不自在，不过很快，武常又恢复如初，涩声道：“朋友说笑了。”

“不管我是不是说笑，我既然有能力进入落帝山内部探索，为何还要与你们合作，平白让所得的利益被分出去？”杨开嗤笑一声。他倒不是闲着无聊与这些人啰嗦，只是自己初来乍到，武常这些人一看就对落帝山内部有所了解，说不定可以从他们口中探听到什么有用的消息。

“呃……是这样的朋友，落帝山里的上古武者洞府每一个都隐蔽至极，许多连神识都无法发现，人多的话，寻找到这些洞府的机会自然就大的多。而且，那些洞府的禁制大多数都不是一个人可以攻破的，需要与人合作。所以进入里面的武者一般都会找些志同道合之人，独自一人深入的可谓是少之有少。”

“这话说的也有些道理。”杨开微微颔首。

武常等人大喜，正要再说些什么的时候，杨开却摆摆手道：“不过我才刚来。暂时还没有要进去的想法，等有了再找你们合作吧。”

这般说着，杨开便直接离开了。

他从头到尾就没有想要与这些人合作过。

武常等人虽然有些心有不甘，但也不好继续阻拦，只能继续关注四周情况，看是否有孤身一人前来的返虚镜可以拉拢。

摆脱了那几人之后。杨开也没急着进入落帝山，而是一边在那些随意摆放的摊位上观望着，一边取出一块传讯罗盘，往内灌入神念。

等待片刻后，罗盘并无反应，杨开摇了摇头，将其收起。

看样子钱通距离自己很远，否则肯定可以联系上的。

他查探这些摊位倒不是为了淘什么宝贝，摆放在这里摊位上的货物虽然不少，种类繁多，但能让杨开看得上眼的却是几乎没有，真正的好东西谁会愿意摆出来？敝帚自珍还来不及呢。

可以说放在摊位上的，都是一些大路货。

当然，也有人不识货的人将好东西当垃圾处理，可这种好事是很难碰到。

杨开继续停留在此，不过是想打探情报罢了，最起码也可以通过四周那些武者的交谈，粗略地了解一下落帝山里的情况。

还别说，四周人多口杂的，确实让他探听到不少信息。

那上古宗门的遗址居然真的存在！而且就在落帝山的最内部，如今，许多强者都已经赶赴到了那边，不过那宗门遗址的护山大阵颇为坚固，想要攻破的话可能不是很容易，所以短时间内，那些强者都束手无策，只能等待更多的人到来，大家一起联手。

阳炎若是在这里就好了，以她的本事，那所谓的护山大阵根本无法阻拦，不过可惜她已与大帝本体融合，依然在沉睡之中。

想到阳炎，杨开又叹了口气。

这女人是杨开来到幽暗星后结识的最重要的朋友，一路风雨相随，同甘共苦，只是杨开也想不到她的身世居然如此离奇。

正沉浸在回忆之中的时候，悠地，杨开眼中精芒闪过，不着痕迹地从原地离开，朝一人群稀疏的位置处走去。

片刻后，他忽然转身，脸上挂着似笑非笑地神色，开口道：“朋友，鬼鬼祟祟地跟在杨某身后想做什么？不妨现身一见如何？”

一声轻咦之声传出，旋即一道身影诡异地出现在前方不远处，上下打量了杨开一眼，惊奇道：“你居然能看破姜某的行踪。”

杨开嗤笑一声，神念在对方身上扫过，发现这家伙是个返虚两层境的武者，年纪看上去五十左右，头发灰白，身形矮小，一身圣元稍显诡谲。

虽然比自己的修为高出一层，但杨开也没有丝毫惧怕之意。

三层境的武者他都杀了几个，还怕一个两层境的么？而且看对方的神色，似乎也没什么恶意，在没弄明白他的真实意图之前，杨开也不打算贸然动手。

“小兄弟勿怪，姜某并无恶意。”那姜姓武者连忙表明自己的态度，毕竟鬼鬼祟祟地跟在别人身后确实有些犯忌讳，虽然杨开的修为比他低，但这里龙蛇混杂，他也不想与杨开发生什么冲突，为他人可趁。

“看出来了。”杨开微微一笑，并无介意之色，“不过还请你把话说清楚，为何要跟在我后面。”

“呵呵，小老儿唐突了，在这里先跟小兄弟陪个不是。”虽然他年纪看上去比杨开大上不少，但既然大家都是返虚镜，而且又素不相识，他当然不敢托大，“恩，若是不介意的话，小老儿想问一下，小兄弟修炼的圣元是什么属性的？”

“属性？”杨开眉头一皱，脸色微沉道：“我为何要告诉你。”

“若是方便的话，还请小兄弟不吝赐教，实在是因为小老儿正在寻找修炼合适属性功法的同伴，当然，若是你觉得为难，那就当小老儿没有问过，姜某自会去寻找其他人。”姜姓武者脸上的表情诚恳无比。

杨开皱了皱眉，沉吟片刻道：“你自己看看吧。”

这般说着，伸手一招，一团漆黑的魔焰翻滚在手上，散发出炙热的高温。

那姜姓武者眼前一亮，面露惊喜之色：“火属性，终于找到了！”

“恩？”杨开眉头一皱，“你要找的是修炼了火属性圣元的武者？”

“不错！”姜姓武者的表情期翼起来，“小老儿已经问过十几个人，可是却无一人符合我的要求，小兄弟若是觉得方便的话，能不能移驾别处，详细商谈？”

这般说着，他眼巴巴地望着杨开。

见杨开有些踌躇之意，姜姓武者把牙一咬，悄悄地给杨开传音了一句。

“哦？还有这等好事？”杨开大为意外，当即点头道：“既然这样，那姜老前方带路好了。”

“这边请！”姜姓老者见杨开同意，大喜过望，连忙朝一旁行去。

杨开跟在他后面，越走越是偏僻，逐渐地离开了那无数人群聚集之地，不过他艺高人胆大，倒也不怕对方耍什么花招。

不多时，两人便来到了十里之外的某个土坡下，而在那边，正有三人盘膝打坐，似乎正在调息。

杨开讶然，神念往这三人身上扫过，发现这三人赫然都是返虚两层境的武者，与那姜姓老者修为相当。

三人两男一女，其中一个看起来跟姜姓老者一样，都是五六十岁左右，而另外一男一女则显得年轻不少，其中男子宽口豁鼻，野性十足，而那女子却是娇小玲珑，胸线夸张，一双玉峰高耸挺拔，腰肢曼妙，惹人遐想。(未完待续。)

节日快乐

? 天刀宋七隐居于徐州与炎州边界的一座华慕山中，这华慕山，是一座荒山，极少人烟。

慕容天宇狼狈地逃到山下，却醒起那老者仍在河边垂钓，便发足往河边狂奔。

慕容天宇见四处没人居住的痕迹，便继续往上狂奔。

猛狮兽一声长呼，张开血盘大口往慕容天宇咬来，慕容天宇双脚一撑，施展“疾步”闪开，一刀朝猛狮兽的背部砍去。

慕容天宇拨出残刀，对老者喝道：“老人家，快逃，这里我顶着！”一股杀气从他身上发出，慕容天宇不想伤及无辜，现在只能拼死一战。

猛狮兽一声长啸，呼天震地，往慕容天宇冲来，慕容天宇举刀一架。

慕容天宇笑道：“老伯，不好意思，我认错人了！这一带听人说有只猛狮兽，老伯不怕吗？”

在空中慕容天宇不及猛狮兽灵活，但在丛林中，猛狮兽的体身便略显庞大，倒是慕容天宇的速度略略占优。

“碰”残刀被弹去，慕容天宇急忙后退。

慕容天宇与商队及宋天明等人认识，心情大好，一路狂奔，一个白天，奔跑了200多里，尽泄身上精力。晚上便在树上安稳而睡，荒山野岭，却如自己房中的高床软枕。

在这人烟少见的华慕山山脚居然有老者在垂钓，慕容天宇肯定他就是天刀宋七。

慕容天宇举起残刀凝神着猛狮兽，猛狮兽盯着慕容天宇。一人一兽，都不敢轻举妄动。

慕容天宇二话不说，便往山上奔去。

慕容天宇脸一红，道：“老伯，打扰了！”然后转身离开。

转眼望去，猛狮兽停在半空，摇晃着脑袋，再死死地盯着慕容天宇，慕容天宇已知不敌，除了逃，别无它法。他双臂刚才施力过猛，暂时失去力量，只得跃起往山下狂奔而去，猛狮兽见慕容天宇逃跑，大吼一声，朝慕容天宇追去。

猛狮兽倒也知这一招的利害，四肢一发力，已奔到数丈之外，慕容天宇这一刀劈到山石上，立刻将数千斤的大石轰碎，轰出一个大坑！

那老者微微抬高头，无神空洞的双眼两边布满皱纹。他轻轻咳一下，道：“小兄弟，你认错人了吧。我叫刘三，数月前搬到这里隐居，并不是天刀宋前辈！”

慕容天宇急道：“那只猛狮兽现正追来，快逃吧！”

慕容天宇一望他那双眼，顿时失望。达到武帝境界的武者，即使年龄再大，体力也不会衰弱，身体或者会退化，但力量源于爆发而非原全依赖肉身，所以身体会出现老化，但那双眼绝对不可能如此平凡。这老人，完全没有武者的气势，只是一个普通人，慕容天宇的感觉很敏锐，但眼前的事实告诉他，这只是一个平常老人。

“碰”慕容天宇像断线风筝般往后飞去撞到一棵大树上，连大树都被震得左摇右摆。

身后一声巨呼，猛狮兽已紧追而来，慕容天宇知道如果在平地上奔跑，自己未必能比猛狮兽快，何况还要提着一名老者。

慕容天宇当然不惧。

只奔得数十丈。只听到一声长啸。

在山上奔跑，慕容天宇比谁都快速，只是与猴山相比，这里的树木有点矮少及稀疏。不一会便来到山腰，正是瀑布的源头。瀑布的水来自山腰的一个山洞。至于山洞中的水为何长流不息，这就不可而知。

慕容天宇一路打听，却听到一个传说。传说这华慕山上住着一只猛狮兽。这猛狮兽，身长8尺，身上长满长毛，长毛之下，却是坚硬无比的外皮，头撞山头，能将山头轰裂，那血盆大口，能撕碎万物。

猛狮兽往旁闪开，四脚一蹬，避开慕容天宇这一招之余，还有余力攻击。猛狮兽在空中比慕容天宇灵活得多，慕容天宇只得双脚踏空窜回地面。猛狮兽不让慕容天宇有一刻的停留，直接在空中往慕容天宇冲去。

“离体真气！”慕容天宇连忙跃来，“轰”的一声，刚才站着的树杆已被轰断！只见远方一只大狮子向自己狂奔而来，那道杀气让慕容天宇不禁打了个颤。

慕容天宇自达到武帝境界后，还没与武帝境界的妖兽打斗，心下早已跃跃欲试！

慕容天宇走了上前，躬身行礼，道：“晚辈慕容天宇，来自圣灵大陆，受董日先董前辈指点，特来拜访天刀宋前辈！”

慕容天宇收起残刀，双掌拼尽全力接出，一招“天鸣地动”往狮头轰去。

抬头望去，这华慕山高达三百余丈，山上丛林密布，有妖兽也不奇怪。心想这老伯恐怕也没曾爬过这山，山上有什么他也不知。董日先只说天刀在这山中隐居，极有可能是住在山顶。

这猛狮兽得势不饶人，往天上冲来。慕容天宇好胜心大起。一招“刺刀式”向猛狮兽俯冲而下。

“吼”这野兽的吼声，震得整个山上回声不断。慕容天宇大吃一惊，只觉一道狂风而来，轰得树树全部散开。一阵风吹过，又有一道热浪紧随而至。

这传说已传了20年，有不少人见过，有人说见到这猛狮兽曾一口吃掉一头熊，又有人说华慕山以前住满村民，却一夜被吃光，渐渐地已无人再敢前往，有些武者慕名而来上山挑战，却无一能归。

“轰”的一声巨爆，整只猛狮兽被轰飞。慕容天宇只觉一股强得难以抵挡的巨力轰来，即使在“筋骨爆发”状态下仍支撑不了，整个人被这股巨力压倒在地，地面被压成一个人形。

那老者大笑道：“我在这附近隐居，就是为了避开世人，我怕人多过怕猛兽。但这几个月，除了时而有狼出没，却没见过什么狮子。小兄弟你看着顺眼，我才与你多聊几句，否则我才懒得理你！”

“轰”慕容天宇被轰得连连后退，只觉左手大酸，竟然一时间提不起来。猛狮兽见一招得手，那血盆大口又往这边咬来。

慕容天宇双脚撑地，已往空中窜去，将体内纯阳真气汇聚于左劈，才勉强缓解酸痛！

“嘶”慕容天宇左臂已被猛狮兽的尖牙划破。

慕容天宇全身剧痛，已不知不觉进入“筋骨爆发”状态。

那老者仍半闭双目，气定神闲地钓着鱼。慕容天宇来到老者身边便要提起老者，老者喝道：“干嘛了？”

慕容天宇虽遇险，但心情却极兴奋，哈哈一笑，一招“劈刀式”往猛狮兽的头上劈去。慕容天宇倒要看看猛狮兽的兽皮能不能顶着这近10万的巨力。

这天，终于来到华慕山山脚。这华慕山，山上木树纵生，百丈高的山腰之上有一条大瀑布，河水自山顶飞流直下，散出数道水花。山下有一条小河，一名老者正在那垂钓。

“吼！”猛狮兽大吼一声，一道强大的力量从它的口中喷出，直射慕容天宇。慕容天宇左掌一招“天鸣地动”相抗。

这是猛狮兽，但慕容天宇怎么也意料不到，这猛狮兽，居然已达武帝境界。

泰国最胸女主播全新激_情视频曝光 扑倒男主好饥_渴!!请关注微信公众号在线看：baixingsiyu66（长按三秒复制）！！

第一千四百九十七章 下一个是你

? 宫殿外，战天盟，雷台宗近三十位返虚镜强者虎视眈眈，将杨开四周围聚的水泄不通，更有两大势力的掌舵人亲自带队，强者层出不穷。

虽还未动手，但种种不同的势已覆盖了方圆几百丈的范围，防卫森严至极，在这方圆几百丈范围内，说是寸步难行也不为过。

“杨开，念你好歹也是一宗之主，你如果甘愿束手就擒，并自废修为的话，本少主未必不可能替你求情，让父亲和方宗主绕你一命！”曲长风一边轻摇折扇，一边冷声低喝。

“绕我一命？”杨开嘿嘿低笑起来，没有半点慌乱之色，“怎么？曲少以为我这次插翅难飞了？你以为我必死无疑？你就这么有自信能留下我？”

“不是有自信。”曲长风缓缓摇头，“而是事实！事到如今，你还想平安离开此地么？睁大你的眼睛看清楚这里有多少人。”

“人多就有用了？”杨开撇嘴。

“呵呵，你无非就是依仗懂的一些空间之力罢了，但那又如何，这里并非你一人懂这种力量。”曲长风似笑非笑地讥讽道，“你若是想凭借空间之力逃遁的话，本少主可要劝你熄了那份念头，免得到时候自讨苦吃。”

杨开脸色微沉，往人群中瞥了一眼，目光定格在莫笑生身上。

他多次听闻战天盟的这个大长老修炼过空间之力，虽然没有亲眼见过他出手，但凡事空穴不来风，十有八九不是讹传，而且如今这老家伙正一脸警惕地望着自己，圣元隐而不发，显然是正在戒备自己使用空间之力逃跑。

“怎么？被本少主说中心事了？”见他面色不豫，曲长风大笑起来，以为自己戳中了杨开的软肋。

杨开没再搭理他，而是将目光转向曲铮和方鹏。轻吸了一口气，眯眼问道：“两位真要如此？”

“事到如今，你还要说什么？自废修为吧，我等不要你性命就是！”曲铮淡淡地道。语气中夹杂着一种不容置疑的味道。

星帝山那边传来的命令是生擒杨开，以此为要挟，逼迫凌霄宗交出那虚王级战舰，所以从一开始，曲铮等人就没有要杀死杨开的想法。出动这么多人手，为的也只是将其活捉。

“好。”杨开咧嘴笑了起来，“我自问还没有与两位所在的势力到兵戎相见的地步，既然两位苦苦相逼，那就请两位能承受的住杨某的怒火！”

“大言不惭！”曲长风厉喝一声，“给你十息功夫考虑，十息之后，将由本少主亲自出手将你拿下！”

“不用考虑了。”杨开缓缓摇头，嘴角浮现出一抹讥笑，“曲少。别太怕自己当回事，因为你什么都不是！”

“放肆！”曲长风何曾受过这种侮辱，风流倜傥的姿态被狰狞所取代，如一条被踩了尾巴的毒蛇，吞吐着剧毒的蛇芯，咬牙喝道。

“就从你开始好了，第一次见到你，就看你不顺眼了，本来你不招惹我，我也懒得去对付你。既然你一心求死，那我便成全你！”杨开神色一厉，目光咄咄地朝他逼视过去。

全场愕然！

见过胆大的，却从没见过胆子这么大的。

近三十位返虚镜围聚在这里。这个叫杨开的青年不但没有丝毫退缩胆怯，反而还当着所有人的面威胁曲长风，要取他性命，这家伙脑袋该不会是坏掉了吧？

他难道没看清眼前到底是什么样的局势？

就连心性最是沉稳的曲铮和方鹏都一脸的莫名其妙，暗暗觉得杨开是不是惊恐过度，有些失心疯了。

不过下一刻。两人的表情就木然起来，因为在杨开的左眼中，绽放出一片金色光芒，在那金色之中，一朵含苞待放的莲花悠然出现，微微一晃之下，便消失不见。

强如曲铮和方鹏，在那金光的影响下，心灵也有些微微失神。

待到再回过神的时候，背后已出了一身冷汗，而就在此时，惨叫声传入耳中，顺着声音望去，正见到刚才还颐指气使的曲长风竟抱着头颅大叫起来，仿佛正在承受什么难以忍受的折磨，耳鼻口中很快渗出了殷红的鲜血。

“长风！”曲铮面色大变，急忙高呼一声，身形一晃便要朝自己的儿子那边冲去。

可还不等他有什么动作，那边便传来碰地一声响动。

一朵艳丽的血红花朵绽放，曲长风整个头颅爆裂开来，断首处，鲜血如喷泉般直冲一丈之高，淋淋洒洒而下，将大地染的通红。

“不可能！”方鹏大惊失色，失声低呼。

其他返虚镜强者也是一脸的呆若木鸡，惊骇欲绝。

杨开根本没有动手的迹象，曲长风居然就这么莫名其妙的死了，而且死状竟如此凄惨。

神识力量！不动手便能置旁人于死地，唯有神识力量才可以解释，在刚才那一瞬间，只要注视杨开的强者，都感觉到了短暂的失神，在那片金光中迷失了自己心灵。

他们隐约见到了一朵莲花的花蕾。

他的神识力量到底有多强？居然能一瞬间秒杀掉一个同等级的武者，这样的神识修为，这样诡异的秘术，便是曲铮和方鹏都不曾拥有。

若是刚才秘术是对着自己施展的……许多人一想到这一点，都不禁有些背后发寒，心中直打鼓。

“父亲！”方天仲也是脸色发白，咬牙冲方鹏低喝了一声。

他与曲长风都是成名已久的人物，被誉为幽暗星年轻一代的翘楚，虽然曲长风平日里的行事风格有些纨绔恶劣，但此人却是有真本事的，方天仲与他争斗了好多年，彼此间也是不相上下，这一趟之所以跟过来，正如曲长风之前所说，是想看看自己跟杨开到底孰强孰弱。

哪知道，居然看到了刚才那样的场景。

他能一瞬间击毙曲长风，那么对付自己可能也不需要费什么手脚！

自己与他谁更厉害些，已经无需验证了，这样的实力，便是两个自己加在一起也赶不上，方天仲心中震撼之余，也是满腹的不甘。

他出身不俗，资质更是了得，从小便享受最好的修炼资源和修炼环境，年纪轻轻就已闯下偌大的名头，在年轻一代中，除了少数几人之外，其他任何人都不被他放在眼中。

他有自傲的资本。

他无法想象，杨开到底有着怎样的机缘，居然能有这么恐怖的战力。

曲长风惨死的一幕，已将他的骄傲撕为齑粉，在他心中留下了不可磨灭的心理阴影。

“天仲你离远些，这里不是你能插手的！”方鹏眉头深皱，沉声吩咐道。

曲长风已是前车之鉴，他可不希望自己的儿子也莫名其妙地死了。

“是！”方天仲咬牙应道，身形一晃，直接退出百丈开外。

“曲兄！”方鹏又冲曲铮喊了一声。

曲铮已彻底呆住。

他似乎还没从儿子惨死的一幕中回过神，怔怔地站在那里，脸上满是不可置信的神色。

“不错不错，一个也没跑。”杨开微微笑着，左眼中的金光已经收敛，面上一副漫不经心的表情，仿佛刚才击杀曲长风对他来说只是举手之劳，“不愧是两大巨头出身的高手，心性修为确实不俗，别急，一个个来，你们谁也跑不了。”

这般说着，随手一指左侧的某人，脸上浮现出残酷的冷笑：“下一个是你！”

“我？”被杨开指上的那人是个中年妇人，姿色倒也马马虎虎，身材很是不俗，穿着一件水蓝长裙，颇有一股徐娘半老的风韵。

实力也不低，返虚两层境。

被杨开这么一指，这中年妇人娇躯不禁一哆嗦，仿佛被判了死刑一样，俏脸难看无比，惶恐万分地朝曲铮那边望了一眼，似乎是想寻求保护。

可曲铮依然呆立原地，哪里会搭理她，这中年妇人指望不上，把牙一咬，娇喝道：“想取我的性命，看你有没有这个本事！”

杨开击杀曲长风，有偷袭的嫌疑在其中，而且这中年妇人自付自己的实力比曲长风要高出一层，所以即便明知杨开的强横，也不愿束手待毙。

这般说着，圣元透体而出，一股浓郁的水属性气息跌宕开来，旋即那圣元化为肉眼可见的薄膜，防护在身体四周，远远看上去，这中年妇人就仿佛置身在一个气泡当中。

这还没完，她又连忙祭出一件薄纱模样的秘宝，那薄纱被灌入圣元之后，立刻化为一片蓝色光芒，挡在前方。

“无用之功！”杨开冷笑，一支只有巴掌长短的精致小箭忽然出现在手心上。

羽灵箭！

杨开才刚得到的古怪秘宝。

它能发挥出多大的威力，杨开不清楚，但应该不低，这时候正好来试验一番。

对着那中年妇人，轻轻地将羽灵箭往前方一划，杨开的动作漫不经心。

可惊天的能量波动却从羽灵箭上跌宕出来，那箭首处镶嵌的玉石上，浮现出一个个只有米粒大小的繁奥符文，流动不休，随着那些符文的涌动，一支小箭虚影忽然自羽灵箭上激射出去，直奔中年妇人而去。

那小箭虚影呈现出漆黑之色，通体隐有火光燃烧。

羽灵箭是杨开用自身圣元充能的，如今发挥出威力，自然也将魔焰的特性展露了出来。

灼热万分，连空间都被烤的扭曲。(未完待续。)

第一千五百章 一路走好

? 也难怪梁永心神惊慌，杨开刚才独自一人面对那么多人的狂轰滥炸都屹立不倒，如今更动用了阵法，岂不是更加难缠？

而且在神念的探查下，梁永根本不知道杨开到底藏身于何处，在这古怪的地方，仿佛只有自己这么十几个人存在，再无旁人。

他可不相信这个阵法只是为了困住自己等人，杨开必定会动些什么手脚。

“都过来，大家不要分散了。”梁永忽然低喝一声，如今无法发现杨开的踪迹，但不管如何，自己这十几人得守望相助，才有可能坚持到盟主他们破阵，否则若是让杨开逐个击破的话，极有可能会全军覆没。

之前杨开的彪悍手段，可让他记忆尤深。

听到梁永喊话，众人也回过神来，连忙朝他所在之地靠近过去。

可就在这时，异变突起。

原本飘荡在天空中的朵朵白云，居然以迅雷之速朝下方飞来，那一朵朵白云看起来就如一块块巨大的棉花糖，洁白无瑕。

众人虽然不知这白云到底有什么古怪之处，却也不敢轻易让其靠近，纷纷施展身法躲避，或者祭出秘宝攻击。

可那些白云仿佛无形无质，即便被攻击也只是稍微有些涣散，很快又凝聚到了一起。

“什么鬼东西！”一个中年男子面露不耐之色，圣元往手上一杆长戈模样的秘宝中灌入，狠狠劈下，欲要将拦截在前方的白云劈开。

这中年男子有返虚两层境的修为境界，实力不俗，手上长戈更是虚级中品秘宝，乃是一次外出历险，在一个洞穴中无意发现的，被他视为珍宝，多次助他灭杀强敌，为他倚重。

长戈上迸发出一道惊目长虹。顺利地将拦截在前方的白云一劈为二，这中年男子冷笑一声，身形一晃便要从被劈开的白云中间穿过。

正当他的身形要穿过白云之时，那原本被劈为两半的云朵。居然迅速地朝中间合拢，一下子便将那中年男子包裹在其中。

惊喝声从中传出。

旋即，那一朵大约面积二十丈左右的白云，竟在一阵蠕动变幻中，化为了一头威风凛凛地雄狮模样。

雄狮高七八丈有余。通体黄褐之色，仰首发出一声狮吼之声，震耳欲聋，惊天的能量波动从它体内散发出来。

而肉眼可见地，这雄狮的腹部，竟不断地凹凸起伏，仿佛有什么东西正在内部挣扎，欲要破肚而出。

那显然是被刚才白云包裹的中年男子。

却是无能为力，雄狮的腹部一涨一缩，传出惊天的力道。很快，便有一阵咔嚓嚓的声响从那里传来，仿佛有人的骨头都被碾成了齑粉。

雄狮腹部内的动静也戛然而止，有一股生命的气息迅速湮灭。

“大漠狂狮？”梁永面露惊骇，失声惊呼。

他一眼就认出了那雄狮到底是什么妖兽，但是此刻它与真正的妖兽又有些不同，它没有散发出妖气，只保持了大漠狂狮的形态罢了，可从它体内散发出来的能量波动，却丝毫不逊于成年的大漠狂狮！

那可是九阶顶峰的妖兽。单打独斗，能力压一个返虚两层境，对上普通的三层境也能不落下风。

梁永的声音刚落，四面八方。那一朵朵白云竟全都蠕动变幻起来，下一刻，一头头体型巨大，不同模样的妖兽出现在众人的眼帘中。

冲角巨犀，深海墨蛟，玄天暗虎。啸月狂狼，铁背巨蜈，金丝毒蟾……

林林总总，不一而足，个个体型狰狞。

无论哪一种妖兽，实力最低的也是八阶水准，其中不乏九阶存在，无论哪一种，都与正统的妖兽看上去有些不同，不但体型巨大，而且威势惊人。

这些妖兽悠一成型，便各自寻觅上了最近目标，疯狂地朝那十几位返虚镜发起进攻。

妖兽的数量极多，一下子便将所有人分割开来，或单打独斗，或三五成群进行围攻。

战天盟，雷台宗这十几个返虚镜瞬间捉襟见肘，惊叫声此起彼伏，他们的修为境界固然不低，实力也不弱，但陷入阵法之中，被这么多妖兽围攻，已然未战先怯。

更让他们绝望的是，这些妖兽仿佛拥有不死之身，即便被打散了，也很快会重新组合起来，让人烦不胜烦。

伤亡在战斗开始后不到半盏茶的功夫就已出现，也不知道是雷台宗的还是战天盟的一人，那武者一时不察，被一头冲角巨蜥顶个正着，巨大的冲击力将他顶飞了上了半空。

还不等他落地，一头长达几十丈的墨绿蛟龙从侧旁飞驰而来，摇头摆尾，张开血盆大口，獠牙毕露，一口咬住了他的身子。

护身的圣元光芒狂闪，却依然抵挡不住那深海墨蛟的咬合之力。

咔……地一声轻响，护身的圣元告破，那武者的身躯直接被咬成两半，鲜血场子撒了一地都是，死状凄惨无比。

这人临死前发出的惨叫惊心动魄，让所有人都脊背发凉，他们本就苦苦支撑，勉强自保而已，如今心神受到影响，处境愈发不堪起来。

“杨开，给老夫滚出来，与老夫正面一战，何必鬼鬼祟祟躲在暗处？”梁永怒急，大喝起来。

杨开的爽朗笑声立刻传来：“梁长老，不用激我，该出来的时候我自会出来，不过你们这些人嘛……嘿嘿，好好领教下这分光云海阵的威力，然后，一路走好！”

听那声音，虚无缥缈，似乎近在眼前，又似乎远在天边，梁永竟无法捕捉杨开的位置，一时间面如死灰，绝望到了极点。

不过从杨开的话语中，他总算得知这到底是什么鬼阵法了。

分光云海阵！梁永不精通阵法一道，并不知道这个阵法有何玄妙，但有人却是惊呼起来：“分光云海阵，居然是分光云海阵，不可能，这个阵法早已失传了，根本不可能有人布置的出来。”

“哦，这位朋友倒是有些了解，看样子是对阵法一道有所涉猎了。不错，以幽暗星如今的水准，确实没人布置的出分光云海阵，不过我这个却不是现在的武者布置的。”

“难道说……”那人面色大变，很快明白过来。

现在无人可以布置，不代表上古，远古时期无人可以布置。

分光云海阵布置的难点，便在于那一朵朵白云，那可是真正的白云，有实力通天的武者，以大神通炼化天上云朵，再将强大妖兽的精魂封印进其中，如此才能构成分光云海阵的组成部分。

如今幽暗星上实力最强的武者也只是返虚三层境，谁有能力去炼化天上的云朵？

只有虚王境才有这个可能。

而炼化之后，那些云朵融入了妖兽精魂，便可化为一只只及其难缠的云兽，能发挥出那妖兽生前的实力。更因为是云朵幻化，所以难缠至极，几乎是不死之身，一旦被打散，很快可以重组。

分光云海阵的阵牌，杨开也是第一次深入帝苑时获得的。

在体内温养炼化了这么久，杨开也只动用过一次而已，正是在第二次深入帝苑中，猎杀那七彩麋鹿的变种时使用。

那七彩麋鹿的变种速度太快，不用阵法束缚的话，杨开根本拿它没有办法。

除此之外，他再没动用过这个阵牌。

不过这一次被这么多人围攻，正是发挥阵牌威力的好机会。

当时费之图等人落入了分光云海阵之中，也只能勉强自保，可见这个阵法的威力如何。而且，那时候分光云海阵还无人主持，只是自主反击，只能发挥出两三成的威力。

如今这个阵法由杨开操控，不敢说发挥出十成威力，七八成总是有的。

以他磅礴强大的神念，操控那一只只实力不俗的云兽，自然没什么难度，若是实力够强的话，还能操控更多的云兽，灭杀那些人更轻松。

躲藏在暗处，杨开神念悠忽，控制一只只云兽对敌人发起进攻，没有丝毫心软和留情。

如今既然与战天盟和雷台宗撕破脸皮，他当然没什么好顾忌的。

他自问没有惹是生非的想法，却被人逼迫至此，既然想要对付自己，那就别想过的太舒坦。

十几位返虚镜，阵容也算不错，却被云兽分割开来，无法守望相助，只能独自御敌，自然不是那些云兽的对手。

只要有足够的时间，云兽灭杀他们是铁板钉钉的事。

不过，杨开忽然眉头一皱，扭头望向某个位置。

身为分光云海阵阵牌的主人，他自然能察觉到外面那些人此刻正在对着此地凶猛进攻，而且力度极强，恐怕用不了多久，阵法就会告破。

这可不是杨开想看到的。

沉吟了片刻，杨开把手一点，器灵火鸟再度飞出，舒展双翅，卷起滔天热浪。

“去！”杨开淡淡地吩咐一声，火鸟立刻飞射出去，伺机杀敌。

这还没完，杨开又伸手一招，一柄通体碧绿的长剑出现在手上，那长剑无锋无刃，看起来古怪至极，剑柄处有一龙眼大小的绿珠，而剑身内，更有一条仿佛小蛇一般的东西在游动。

龙骨剑滴翠。

圣元疯狂地往内灌入，龙骨剑中散发出惊天的威严，下一刻，一头碧绿巨龙浮现在杨开的前方，张口发出高昂的龙吟之声，无需杨开太过仔细操控，便摇头摆尾，扑向了最近的一个敌人。(未完待续。)

第一千五百零一章 你没得选择

? 器灵火鸟和碧绿巨龙的加入让战天盟和雷台宗的一众武者雪上加霜。

火鸟在杨开刚得到的时候，实力不算太强，但这些年它炼化了三缕太阳真火，上次又炼化了两道乾天雷火，每一次炼化，它都得到了巨大的成长。

如今的火鸟，单挑一个返虚三层境根本不在话下。

更为难得的，是它拥有自己的神智，懂得伺机迎敌，无需杨开分神操控。

而龙骨剑所化的碧绿巨龙虽然在神智上不及火鸟器灵，但它到底是上古生灵的骸骨炼化而成，单是那无形的龙威便让敌人压力如山，配合杨开的操控更是如臂使指，所向披靡。

而且，它还是可以成长的秘宝，也不知道是不是炼化它的上古生灵本身具有的神通还是怎样，反正死在它手上的武者，精血都会被其吞噬，壮大它的威力。

火球，烈焰从火鸟口中喷吐而出，双翅挥动间，一道道如利刃般的火刀四面八方激射，而碧绿巨龙大口张开中，更有浓如实质的毒雾弥漫开来，那可是绿龙之毒，返虚镜也不敢轻缨其锋。

惨叫声接二连三地响起，一个又一个敌人死在火鸟和龙骨剑的攻击之下，如割稻草般轻松。

“杨宗主，出来与老朽一谈可好？”梁永神色变幻，脸上汗水如雨水般滴落，拼命地催动自身的秘宝，化为防护，在三头九阶云兽的围攻下苦苦支撑，眼看着同伴一个个死在自己眼前，他终于慌了神，意识到自己这一次怕是凶多吉少了。

单单只是一个杨开，以他们这次的阵容，或许可以轻松拿下。

但是在辅以这么多强大的助力之后，这个想法已经不现实了。

他不想死在这里。

“事到如今，还有什么好说的？”杨开的讥笑声从虚空中传来，梁永努力想寻觅他的踪迹，却根本无法得偿所愿。眼看着器灵火鸟在灭杀了一个同伴之后竟直直地朝自己飞来，梁永大惊失色，连忙道：“你以为此次之事是我战天盟和雷台宗想要对付你？如果你真这么想，那可大错特错了。”

“什么意思？”杨开果然愣了一下。

“梁永。你敢泄露机密，小心不得好死！”另一边，雷台宗的副宗主司徒宏连忙厉喝起来。

他话音刚落，虚空中便浮现出十几道金色的丝线，那金血丝彼此纠缠。很快便凝成了一支长矛的模样，微微一颤之下，迅速朝司徒宏激射过去。

司徒宏本就捉襟见肘，勉力抵挡云兽们的狂攻，此刻哪还有余力来防备这金色的长矛？

怪叫声中，他鼓动圣元，在自身体外形成一道防护，期望能挡下这一击。

可他也太小瞧了金血丝的杀伤。金血丝本就锋利无匹，在杨开洞悉了诸多变化之道之后，这种锋利更添几分威能。

金色长矛很快便袭至司徒宏面前。视那防护于无物，轻易将其洞穿，并且在他身上打出一个窟窿。

好在最后关头司徒宏扭动了下身子，避开了要害位置，这一击虽然强大，但却没能要了他的命。

不过也到此为止了。

一直在围攻他的那几只云兽蜂涌而上，一下子就将他淹没。

凄厉的惨叫声传出，让还在苟延残喘的几人汗流浃背，前后不过三息功夫，雷台宗副宗主的声音便戛然而止。生命气息彻底湮灭。

“现在你可以说了！”杨开的声音从某一处传来。

梁永扭头望去，赫然发现杨开已经现身，站在不远处，一脸阴冷地望着自己。而一直在围攻自己的云兽也仿佛得到了什么命令，没有再对自己施压，反而退到一旁，龇牙咧嘴冲自己虎视眈眈。

又是两声惨叫传出，最后剩下的两个同伴也在此时陨落。

梁永放眼望去，此刻在这片古怪的世界中。还存活的只剩下自己和杨开两人了，而死去的每一个同伴看起来都凄惨到了极点，不但肉身尽失，仿佛精血被什么吞噬殆尽，就连神魂力量都没有逸散出来分毫。

真正意义上的神魂俱灭！

要知道，达到返虚镜这种程度的武者，在死后，强大的神识会从识海里溢出的，消散在天地间，这种溢出的速度很快，会轻易为人察觉，可是此刻，梁永却查探不到分毫。

他不知道这到底是怎么了。

但眼前的古怪显然让他毛骨悚然。

咕咚一声吞咽了一口口水，梁永体会到了近百年没曾过有的恐惧感。

“你说，还是不说！”杨开逼问着，神色不耐起来。

“事到如今，老朽自然没什么好隐瞒的，杨宗主若是想知道，老朽定当知无不言言无不尽！”梁永深吸一口气，神色看起来倒还算平稳，其实内心的煎熬只有自己清楚。

“那就告诉我，刚才那话是什么意思。”杨开眯眼望着他。

梁永苦笑一声：“老朽若是说了，杨宗主可以放老朽一条生路么？”

“你觉得呢？”杨开咧嘴一笑。

梁永摇了摇头：“是放是杀，全在杨宗主一念之间，杨宗主既然想知道一些隐秘，老朽可以告诉你，但是没有好处的事情，谁会做？”

杨开眯起了双眼，眸中隐有寒光四溢，沉吟了好一会，才颔首道：“好，若是你告诉我的消息价值足够大，我可以留你一条狗命，你左右也不过是听命行事，你我之间以前并无恩怨，但如果你只是在拖延时间，那我会让你生不如死！”

“放心，老朽可以肯定这条消息杨宗主肯定很感兴趣，不过口说无凭，老朽可以相信杨宗主么？”

“你没得选择！”杨开冷哼一声，往前踏出一步。

一直围聚在梁永身边的那几只云兽也从喉咙里发出了低吼之声，一副跃跃欲试的模样，仿佛只等杨开一声令下，便上前将敌人撕个粉碎。

梁永脸色一变，连忙举手道：“好，人在屋檐下，不得不低头，老朽说就是了。”

“算你识相！”杨开冷笑着。

“这次的事……”梁永眉头紧皱着，似乎是在斟酌措辞，徐徐道：“这次的事其实我们战天盟和雷台宗也是奉命行事罢了。”

“奉命行事？”杨开讶然，“谁的命？”

“这个……”梁永脸色犹豫，隐隐还有一丝忌惮的味道在其中，“这个老朽就算不说，以杨宗主的聪明，应该也不难猜出吧？”

杨开狐疑地望着他，很快明白过来：“你是说，星帝山？”

他也不是刚到幽暗星，对这个修炼之星一无所知的入圣境武者了，在这里待了这么多年，战天盟和雷台宗的名头之响他自然清楚不过，能让这两大势力联手来对付自己，除了一个星帝山，再无旁人。

“老朽可什么都没说，这只是杨宗主自己的猜测。”梁永连忙撇清干系，不过从他的神态和语气上，杨开已经知道自己所说没错了。

只是……自己与星帝山没有什么交集吧？

“还是因为战舰？”杨开冷声询问。

“此其一，其二是因为一个人。”梁永也算是两大势力的高层，对这次行动自然有些了解。

“叶长老！”杨开立刻就想到了叶惜筠。

她是上一任星帝山的掌舵人，不知道因为什么原因，离开了星帝山，现在看来，叶惜筠与星帝山之间恐怕还有些恩怨。

是了，上次她还中了毒来着，能让她中毒，敌人的实力肯定非同凡响，难道也是那边所为？

见杨开在沉思，梁永惴惴不安地站在原地等候着，好半晌才试探地问道：“杨宗主，该说的老朽都已经说了，不知你可还满意！”

“没有任何遗漏？”杨开冷眼望向他，“你要弄清楚，就算外面还有十几个人，也不一定能拦得住我，若是叫我知道你有什么知情不报，嘿嘿，不知道梁长老膝下可有儿女敬孝？”

梁永脸色一变，眼中闪过一丝挣扎之色，咬牙道：“杨宗主要小心那个穿着褐色长袍，头发花白的老家伙！”

“哦？”杨开似笑非笑地望着他，好一会才颔首道：“好，我知道了，梁长老有心！”

梁永不由地大口喘息起来，这种命悬一线的感觉委实太过糟糕。

“杨宗主，老朽已经没有什么知道的了，你看……”

“放心，我说话算话。”杨开轻轻颔首，如他刚才所说，他与梁永之前以前并没有恩怨，杀不杀他都无关紧要。

神念一动，四周的云兽再一次化为朵朵白云，飞逸上天。

而这古怪的阵法世界也看是变得扭曲模糊，很快便破碎开来。

等到梁永再回过神的时候，赫然发现自己已经重新出现在了那宫殿之外，四周剩下的十几个同伴都一脸愕然地望着这边。

不过下一刻，他们的目光就变得震骇起来。

满地尸骨，没有丝毫血肉，仿佛这些尸骨已经经历了无数年的风吹日晒，只剩下一具具惨白的骸骨了。

被龙骨剑吞噬了血肉精华，下场就是如此。

而在这些骸骨的包围中，杨开完好无损，脸上挂着一抹讥讽的微笑，而除他之外，就只剩下一个梁永还活着了。

剩下的人，全部陨落，无一幸存。(未完待续。)

PS：

推荐一本好友新书：汉宝的《移动藏经阁》，书号3155120，冲榜求支持。

白晨的脑袋里藏着一个藏经阁，藏经阁里收尽天下武学……

第一千五百零三章 帝宝

? 钱通一脸自责之意，自己大意，落入敌手也就算了，没想到还牵连到了杨开。

“呵呵，钱长老这话说的见外了，小子十几年前初来幽暗星，得你诸多照拂，长老如今有难，小子自然不会袖手旁观，更何况，此事本就是因我而起，我怎能不管？”杨开咧嘴一笑，灿然无比。

“好好好！”方鹏在一旁抚掌大笑起来，“杨宗主果然是性情中人，知恩图报，老夫自愧不如！”

“废话少说，你们筹谋已久，又出动这么大的阵仗，无非就是为了本宗主，把人放了，本宗主随你们走就是！”杨开沉脸望向方鹏。

“呵呵，杨宗主如此合作，老夫感激不尽。这人自然是要放的，不过为保万无一失，还请杨宗主允许老夫让人在你身上下些禁制，免得有什么意外发生，于你于我都有好处，杨宗主意下如何？”方鹏笑吟吟地望着杨开，眼底深处划过一丝警惕。

杨开答应的太过爽快了。

这让他隐隐感觉有些不妥。

他命人偷袭重创钱通和费之图，将两人擒拿，只是以防万一，好让杨开投鼠忌器，没想到他居然真的会为了钱通和费之图束手就擒。这小子竟如此高风亮节，大仁大义？方鹏有些怀疑。

换做是他的话，绝不会这样做，保全自己才是最要紧的，别人的性命又算得了什么？

所以只要杨开一刻不被下达禁制，他一刻都不能放松。

“没问题！”杨开依旧爽快，“方宗主放马过来就是了。”

方鹏眉头一皱，递了个眼神，当即有两位返虚三层境的强者一左一右地朝杨开逼近过去，两人显然也抱了警惕之心，免得杨开临时反悔，不过直到他们走到杨开身前一尺处，杨开也依然没有任何动静，反而一脸讥讽地望着他们。

这让两人脸色一红。暗怪自己太过小心。

面对俎上鱼肉自己两人还表现的如此提心吊胆，实在是够丢人的。

也不用方鹏再吩咐什么，两人双手结印，一番动作之后。纷纷往杨开身上一拍。

一股封禁的力量波动传来，杨开身上的气息陡然萎靡下去。

所有人都不由自主地松了口气，不管杨开此人多么逆天了得，一旦被封禁了一身圣元，那他便再也翻不出什么浪花了。

方鹏大喜过望。

这次的行动虽然损失人手不少。但总算是圆满结束。

可就在此时，异变突起。

一股灼热的力量忽然自杨开所在的位置跌宕出来，下一刻，一团漆黑的魔焰将杨开通体包裹，让他看上去就如一团燃烧的漆黑火球。

杨开身上原本已经寂灭的气息，陡然间攀至顶峰。

“不可能！”那两个之前动手给杨开下达禁制的强者失声惊呼，眼珠子都瞪圆了。

他们出手之时分明没有留什么余力，便是同等级的武者也别想在一时半会冲破体内禁制，这个杨开体内的圣元到底有多雄浑凝厚，自己两人下达的禁制竟对他没有半分作用。

两人大骇之下。便急速后退，唯恐杨开痛下杀手。

可杨开并没有要对他们动手的意思，而是身形微微晃动间，仿佛要从原地离开。

“不是只有你一人精通空间力量，老夫早料到你会如此了，给老夫留下吧！”一声怒喝传出，战天盟大长老莫笑生的身影诡异地出现在杨开身侧，古怪的力量波动从他体内传出，罩向杨开。

空间之力！

在所有人都放松的时候，莫笑生却依然紧密关注杨开的动静。所以才能这么快反应过来。

他有十足的信心将杨开拦下！虽然他也知道杨开修炼过空间之力，但在这个领域上的造诣，他已经浸淫了无数年，自信不会输给一个毛头小子。他的骄傲，容不得别人侵犯。

他要向所有人证明，谁才是在这个领域上的第一人。

空间之力跌宕出来，卷动了杨开身侧四周的虚空，一股无形的枷锁将杨开身体捆缚，他几乎快要消失的身影重新变得凝实。

莫笑生傲然一笑。

可是下一刻。他的笑容便僵硬在脸上，露出一副瞠目结舌的表情。

“班门弄斧！”杨开冷哼一声，话音落，身形已经消失不见。

“怎么会？”莫笑生呆立在原地，他连杨开到底是怎么突破他对空间的封锁，从原地离开的都不知道，一个惊人的念头忽然浮现在脑海中，让他几乎失去了思考的能力。

这小子对空间之力的领悟，难道比自己还要厉害？

让人惊恐的力量波动荡出，一支短小漆黑的箭矢忽然凭空出现，微微一颤之下，便如奔雷闪电般激射向曲铮。

那小箭上蕴藏的恐怖杀伤，任何人都不敢小觑。

更何况，之前战天盟那个返虚两层境的中年妇人便是惨死在这种攻击下，毫无还手之力，只是瞬间便被秒杀，曲铮深知这短小箭矢的威力。

仓促之下，根本不敢硬接，连忙施展身法，从原地避开。

咻……

那漆黑的短小箭矢擦着他的身体飞射出去，不远处另外一个返虚镜却殃及池鱼，顷刻间倒了大霉，被这短小箭矢当胸洞穿，立刻毙命。

“人呢？”方鹏怒喝起来，神念毫无保留地释放出去，很快，便发现了杨开的踪迹，他竟已不知何时，冲到了钱通和费之图两人前方不远处，并且还在以极快的速度朝两人靠近。

刚才那短小箭矢只是为了逼迫曲铮从原地离开罢了，他的最终目的，只是为了救下钱通和费之图。

“坏了！”方鹏脸色一沉，厉喝道：“给我拦下他！”

“挡路者死！”杨开嘶吼着，双手抬起，一道又一道漆黑如刀刃般的攻击从手上飞出，向押解着钱通和费之图的两个敌人斩去。

那两人眼见杨开如下山猛虎，气势如虹，心中不禁惶恐万分，有心避其锋芒，可方鹏的命令下达，他们也不得不硬着头皮祭出秘宝。

有金光绽放，两人还没来得及有所动作，赫然发现杨开的左眼处，一片金色的光晕覆盖，内有狭长的金色瞳仁，威严无比。

金光中，隐约还有五彩霞光萦绕。

那金光和五彩霞光似乎具有神妙的力量，两人感觉自身的神魂被扯向无尽深渊，战栗不已，身不能动，口不能言。

灭世魔眼是大魔神的天赋神通，再被杨开炼化融合了当初黛鸢送给他的琉璃珠，如今的灭世魔眼配合琉璃神光，威能更甚从前。

灭世魔眼有威慑神魂的功效，而琉璃神光则有束身定魂的威能，两厢配合，自然相得益彰。

尽管对这两人来说，这种威慑和束缚只是短短片刻便能挣脱的，但已经足够了。

漆黑的空间之刃精准地从两人身上穿过，无声无息地，两人的身上骤然出现了一道道如月牙般的孔洞。

那些血肉骨骼，五脏六腑，已尽数被放逐到虚空！

所有的一切都发生在电光火石之间，自杨开用羽灵箭中封印的一击逼退曲铮，再到用空间之刃斩杀这押解了钱通和费之图的两人，只是一眨眼的功夫。

下一刻，他便已经来到了钱通和费之图身前，一手抓住一人，空间之力再度迭起，欲要从原地离开。

可就此时，一声怒喝传来。

“痴心妄想！”人群中，一个身穿褐色长袍，头发花白的老家伙越众而出，体内圣元涌动，手上忽然出现一颗只有龙眼大小的珠子。

这珠子悠一出现，便让所有人都为之变色。

因为从那珠子上，竟散发出一股让每个人都战栗不安的气息，且不论这股气息的强弱，它却让众人都感到熟悉。

“帝威！”方鹏眼帘一缩，惊喝起来。

确实是帝威，与帝苑中散发出来的帝威之力一模一样，只不过不如帝苑中的强大就是了，这股威压平白地让人生出一种卑微渺小之感，仿佛单凭威压，便能将人碾为齑粉。

那头发花白的老者体内圣元涌动，将一身圣元在极短的时间内，倾数灌入到手上的珠子中，口中厉喝一声，那珠子便化为一道流光，急速朝杨开射来。

半空中，这珠子一分为二，二分为四，四分为八……

漫天珠子，几乎覆盖了杨开身侧的所有空间，这还没完，那些珠子每一个都真实无比，看上去不似虚幻，光芒闪烁，有雷弧在上面跳动。

嗤嗤之声大作，那些跳跃的雷弧竟飞射出来，如一道道细丝，轰向杨开。

杨开眼帘一缩，脸色从未有过的凝重。

他从那些雷弧上感受到了死亡的召唤，仿佛只要自己一个处理不好，立刻便会毙命。

心头狂跳，杨开不敢有任何怠慢，紫色盾牌被祭出，化作沙尘暴守护四周，器灵火鸟从体内飞出，化为火红光幕将自己与钱通费之图包裹。

所有的金血丝也飞射了出来，足有近百道，纠缠相交，编织成一张密不透风的大网，挡在前方。

一连布置下三层强而有力的防护，杨开依然心中不安。

可此时已经容不得他再有反应的时间了，那数之不尽的雷弧已经冲到了面前。(未完待续。)

第一千五百零五章 疗伤

? 距离那上古宗门遗址几万里之外，有一座荒山，这荒山灵气稀薄，甚至连草木都没有多少，看起来凄凉至极。

这样的地方，鲜少会有武者踏足，因为这里没有什么天才地宝，也没有什么有价值的东西，自然吸引不到人前来探索。

山脉不大，连绵十几里罢了。跟昔日的龙穴山差不多，在景色和灵气上，比龙穴山还不如。

一道虹光从远方急速驰来，经过这荒山之时，那虹光转了个弯，竟直接落了下去，冲进半山腰处一个天然溶洞内。

光芒散去，露出三道身影。

每一个看起来都狼狈无比，浑身血迹斑斑，仿佛经历过及其艰辛的大战，险死还生。

三人自然是杨开和钱通与费之图。

几万里的距离，应该够安全了，不是杨开不想跑的更远，只不过现在费之图的状态不容乐观，他不敢继续耽搁下去，这座荒山正好给他们提供了歇脚之处。

冲进溶洞之后，杨开立刻将费之图放了下来，让他依靠在洞壁上，伸出手指搭上他的手腕，放出圣元，查探他的伤势。

如今自己三人中，就属费之图伤势最为严重，气息紊乱至极，俨然已经到了油尽灯枯之际。

片刻后，杨开的眉头皱了起来，脸色阴沉。

“杨开，老费他……”钱通在一旁急的如热锅上的蚂蚁，根本顾不得处理自己的伤势，急切地望着杨开询问。

“情况不太好。”杨开沉声回道，旋即抬眼看着费之图问道：“费城主，你动用的是什么秘术，居然有如此危害。”

“呵呵……”费之图惨笑一声，脸色苍白如纸，缓缓摇头道：“不是秘术，老夫还没有修炼过这种逆天的秘术。”

“不是秘术，难道是……”钱通闻言脸色一变。似乎是想起了什么。

“不错，被擒的时候，老夫趁他们不注意，在舌尖下含了那颗爆元丹！”

“爆元丹？”杨开也脸色一变。身为炼丹师，他自然听过这种灵丹的名字。这是一种后患极大的丹药，虽然服用下去之后，可以短暂地大幅度提升武者的实力，但一旦药效过去。就势必会对武者造成难以想象的伤害。

它透支的是武者的生命力！

这种灵丹很少会有人炼制，也很少会有服用，因为服用它，需要有置之死地而后生的勇气！

难怪费之图即便被下达了禁制，也可以瞬间将其冲破，恢复实力，原来是提前在口中含了一颗这种丹药。

杨开心头了然。

说话间，那爆元丹的药效似乎已经完全消失，后遗症紧随而来。

费之图的头发竟以肉眼可见的速度变得雪白，连带着他的皮肤都褶皱干巴起来。脸上出现了许多道深深的皱纹。

岁月仿佛一瞬间从他身上流过了百年千年。

费之图原本看起来只有四十多岁的样子，正当壮年，可是此刻，他却变成了一个耄耋老者，看起来苍老年迈，行将就木。

甚至连他的修为境界，也逐渐地往下滑落，从返虚三层境到两层境，再到一层境，险些跌破了这个层次。

“老费……”钱通痛心疾首。他与费之图几百年过命的交情，自然比谁都清楚那颗爆元丹是从何处得来的。

两人年轻的时候，曾联手外出历练过，当时偶尔了一颗爆元丹。钱通嗤之以鼻，费之图却将其留下，没想到时隔了两三百年之久，费之图还是将它用上了。

一时间，钱通又是心痛又是愧疚。

若是当年，这爆元丹自己留下的话。那么今日会遭到药效反噬的，便是自己了，也用不着眼睁睁地看着老友生命流逝却无能为力。

费之图原本就受创颇重，如今爆元丹的隐患发作，再加上蓝玉钵被毁时心神受到了冲击，他俨然已经活不了多久了。

“老钱，何必摆出这幅死了爹娘的表情？”费之图咧嘴一笑，“我自己的情况，我自己清楚，这一次是你我不察，连累了杨开，不过总算没有铸成大错，我这条老命，交代的也算有些价值。老钱，你听着，战天盟和雷台宗这一次居然敢冒天下之大不韪，对付你我两人，他们背后可能有些依仗。”

“依仗？你是说……”钱通眉头一皱。

“这只是我自己的猜测，不过到底是不是，我也不敢肯定，你不要急着报仇，我影月殿不比他们，若真因为此事而与他们发生冲突，吃亏的总是我们。”

“报仇的事，交给我就行了，费城主你且稍安勿躁。”杨开宽慰道。

“呵呵，杨开你有心了，既如此，那老夫也不烦这个神了。”费之图轻轻颔首，旋即沉默下来。

钱通在一旁眼圈通红，眼角隐有泪花闪烁。

“两位一副生离死别的样子做什么？”杨开察言观色，不禁轻笑一声，“费城主虽然伤势严重，可未必就会陨落。”

闻言，钱通眼前一亮。

费之图也愕然地抬头望向杨开。

诚如他刚才所说，自己的情况自己清楚，如果这一次只是单纯的受伤，倒也没什么大碍，大不了回去休养个几年，估计也能痊愈，但服用了爆元丹之后就不同了，自己的生命力被压榨，根本无法阻挡伤势的恶化，晚则三五天，快则几个时辰，自己必死无疑。

“杨开，都这个时候了，你可不要跟老夫开玩笑，若是真有什么办法能把老费从鬼门关里拉回来，你赶紧放手施为，老夫感激你一辈子！”钱通急急道，犹如溺水之人抓住了一根救命稻草。

费之图也一脸期翼地望向杨开。

能活着，谁想死？可是，自己这情况，杨开真有办法挽救，还是在安慰自己？

“小子自然不敢跟两位前辈开这种玩笑。”杨开正色颔首，手腕一翻，从空间戒里取出一个玉瓶来，解开瓶盖，一股香气瞬间弥漫开来。

香气入鼻，费之图本来苍白的脸色竟忽然变得有些红润，连萎靡的精神也好了一些。

“这是什么？”钱通也是识货之人，一眼便看出这玉瓶中装着的东西必定非同小可，可怎么也不知道这到底是什么玩意。

观其色泽，洁白无瑕，仿佛牛乳一般。

“三大神水想必两位前辈不会陌生的。”杨开微微一笑。

“什么？三大神水？”钱通和费之图两人齐齐震惊。

“不错，这瓶子中装的便是其中之一，生命琼浆！”杨开一边说着，一边手腕一抖，瓶子中立刻飞射出一滴洁白的生命琼浆，在他圣元的包裹下，飘向费之图。

“居然是生命琼浆！”钱通欣喜若狂，如果这真是传闻中的三大神水之一，那老费未必就会死。

他如今的状态，最大的原因便是生命力透支过度，所以才导致自己无法压制伤势，如果能将透支的生命补充回来的话，以他的境界修为，压制伤势还是没问题的。

而生命琼浆号称三大神水之一，最大的作用便是补充气血之力，补充生命力。

正可谓是对症下药。

钱通激动的无以复加！

“费城主请笑纳！”杨开沉声低喝。

费之图脸皮激动的有些痉挛，闻言倒也没有丝毫迟疑，一张嘴，将那一滴指甲盖大小的生命琼浆吞入口中。

入口即化，一股热流顺着口腔直通腹部，蓬勃的生机骤然在体内蔓延开来，让费之图不由地精神一震，顾不得说什么，闭目催动圣元，炼化药效。

眼见费之图的气息以极快的速度变得平稳，俨然已经没有了性命之忧，钱通不禁有些老泪纵横，为老友死里逃生而感到振奋。

“杨开，你这份礼太大了！”钱通擦了擦眼角，一脸感激地望着杨开。

“长老严重，费前辈也是被我牵连的，更是为了替小子抵挡攻击才会服用爆元丹，小子感激还来不及，区区一滴生命琼浆又算得了什么。倒是钱长老你的伤势……”

“老夫无大碍，体内的禁制我自己便可以化解，只不过需要打坐些日子罢了，至于这条手臂……呵呵，也没什么关系，老夫年纪虽大，却也身强体壮，它只是断了而已，总会好起来的。”

“恩，既如此，长老也开始疗伤吧，我这里有些疗伤丹，长老服下会事半功倍。”杨开说着，从空间戒里取出几个瓶子，各从瓶子中倒出一粒丹药来递给钱通。

钱通本还想推辞，毕竟身为影月殿长老，他身上怎会不带疗伤丹？可一见杨开取出来的那些，到嘴边的话又咽了下去，大大方方地接过，笑道：“你小子拿出来的果然是好东西，老夫就却之不恭了。”

“应该的，小子替两位前辈护法，两位前辈专心疗伤即可！”

“恩，你也处理下自己的伤势，别留下了什么隐患才好。”

很快，三人在这溶洞内各自占据了一块地方，盘膝打坐起来。

费之图的伤势最为严重，不过如今已经没有了生命之忧，到底能恢复多少就看他自己的本事了，钱通的伤势也不是大问题，杨开就更不用说了。

身负金血，他的恢复能力本就比旁人要强上很多倍，而且他的肉身也坚固无比，所以即便当时被那些雷弧击中，其实并没有受到多大伤害，如今也只需要略微恢复一下即可。(未完待续。)

第一千五百一十二章 闯

? 战舰立威，战天城内的武者纷涌如潮，朝外奔走。

这么大的事，战天盟自然已经有所了解。

此刻，内城中，某一宫殿内，曲铮听闻了手下之人的汇报后，猛地一拍桌子，厉喝道：“欺人太甚！依仗一艘战舰居然就不把我战天盟放在眼中了，我倒要看看那小子怎么将我战天城夷为平地。”

这般说着，便急急朝外走去，似乎是要去迎敌。

曲长风惨死在杨开手上，这些天曲铮每每夜不能寐，如今得知仇人居然打到了家门口，当然着急替儿子报仇雪恨。

莫笑生在一旁眉头微皱，但也没有阻拦，毕竟如今是战天盟受辱，若不出击迎敌，只会更让世人小看战天盟。

可还不等曲铮和莫笑生走出这宫殿，外面慌慌张张便跑来一个弟子，未到近前，立刻半跪在地，惊声汇报道：“盟主，大长老，大事不好了。”

“什么事如此大惊小怪，是不是那凌霄宗又做了什么？”曲铮厉喝一声。

“盟主英明，二长老他陨落了！”

“什么？”曲铮和莫笑生大吃一惊，从刚才接到消息说是凌霄宗开着战舰来攻城到现在，前后不到十息的功夫，二长老卢疯居然就陨落了？

这速度未免也太快了点吧。

卢疯能身居战天盟二长老，其实力是有目共睹的，莫笑生若不是修炼了空间之力这种偏门的力量，只怕也不是他的对手。

才这么点时间，卢疯居然已经陨落，对方到底是用什么阴谋诡计？

“二长老如何陨落的？细细报来！”莫笑生也不敢怠慢，连忙喝问。

那弟子自然不敢有什么隐瞒，将自己所知一一道出。

听完之后，曲铮和莫笑生对视一眼，都看到了彼此眼中的惊恐之意。

只是战舰的一击，卢疯和十几个战天盟精锐便尸骨无存，那攻击到底该有多么恐怖？虚王级战舰。就真的强悍如斯？

这个消息，彻底颠覆了曲铮和莫笑生对战舰的认知和理解。

他们一直觉得，战舰这东西，体积太大。行动不便，周转不灵，又脆弱无比，除了只能用来运输物资，到幽暗星附近的陨石海中开采矿物。便没什么大用了。

不但如此，造价也及其不菲，一个不小心，战舰便会被毁。

所以战天盟即便是身为幽暗星两大巨头之一，拥有的战舰数量也不超过五艘，历年来，这五艘战舰也只是来往星外陨石海和死星之间，开采矿物，从来没有被运用到战斗之中。

可是今日，凌霄宗的战舰却开赴到了战天城。并且立威显著。

虚级下品战舰，与虚王级战舰的差距如此大么？

连卢疯都抵挡不住那样的一击，自己两人必然也不行。

“盟主，若真如这弟子所说，我们恐怕不能外出迎敌，只能拒守内城了！”莫笑生忧心忡忡，眉头皱成一团。

“大长老的意思我何尝不懂，但是如今若是我们不迎头痛击，只怕会让全幽暗星的人看了笑话，以为我战天盟的人胆小如鼠。无庸无能！”曲铮一脸的厉色。

“不可啊盟主，外人如何说，咱们暂且不管。凌霄宗人单力孤，敢如此气势汹汹杀到战天城。依仗的无非只是一艘战舰罢了，一旦这艘战舰被毁，他们也只是拔了牙的老虎，不足为惧。但想要摧毁那战舰，单靠人力恐怕有所不及，只有依靠阵法！”

“大长老是说……”曲铮凝视望着他。

“不错。”莫笑生冷笑一声。“我战天盟在此城屹立了几千上万年，也不是随便哪个能够轻辱的，凌霄宗既然想来攻打，我们以逸待劳便是。自古以来，成王败寇，这一战只要我们赢了，还怕不能扬我圣盟威名么？”

曲铮深深地吸口气，压下心头的愤怒，好半晌才平静道：“大长老所言不错，既如此，传令下去，开启万寒封灵大阵，老夫倒要看看，是那小子的战舰厉害，还是本盟的大阵了得！”

……

战舰内，杨开等人静待了一刻钟时间。

一刻钟后，整个战天城外城已经空无一人，上千万武者全数撤离，原本熙熙攘攘的街道和店铺，此刻清冷至极，连那原本琳琅满目的货物也被全部带走。

如今的外城，说是空城也不为过。

这些武者倒也没走的太远，虽说战舰一击便让卢疯陨落，已经让众人觉得凌霄宗能够对战天盟造成威胁，但胜负到底如何还没人看的清楚。

这一战，若是凌霄宗赢了，以凌霄宗的行事风格，大概不会牵连无辜。

若是战天盟胜了，他们也还得返回继续经营。

所以无论如何，他们都不会有事。

更何况，这种大战想必精彩至极，没有人不爱看热闹，当然要留下来看到最后。

一时间，战天城外十里地，地下天空，被数不尽的武者包围了里三层外三层，所有人的目光都在盯着战舰和内城。

不少人以为战天盟受此侮辱，定会按捺不住，倾巢尽出迎敌，但让他们失望的是，直到战舰徐徐往内城中开赴，也不见战天盟有什么动静。

一时间，嘘声如潮！

战天盟强大的这些年，行事嚣张跋扈，在此城经营商铺的武者们被盘剥无数，对战天盟当然没什么好印象，此刻眼见战天盟居然胆小龟缩，当然忍不住要嘲讽几声。

有亲近战天盟的武者当即出口反驳，两方很快吵的不可开交，继而引发大战。

战斗初始也不过是小规模的战斗而已，但随着时间的推移，越来越多的武者被卷入其中，有仇报仇，有怨报怨。

凌霄宗和战天盟的争斗尚未开始，而被赶出外城的武者们已经打做一团，不时地有人惨叫陨落，鲜血横流。

至少有上百万武者被卷入了这场纷争，死伤不计其数。

而此时此刻，战舰已经开赴到了内城外。

这一路过来，平稳至极，杨开也没去攻击战天城的外城，毕竟拿那些建筑出气没什么意义。

“宗主，他们似乎开启了阵法！”叶惜筠神念悠忽，查探一番，开口汇报道。

“看到了。”杨开咧嘴一笑，“听闻战天城内城有一个万寒封灵大阵，威力无穷，大概就是这个了。”

“现在该如何做，还请宗主示下！”

“无妨，闯阵！”杨开冷哼一声。

战舰只是略微一顿，便直直地冲进了内城。

内城内，一片云雾缭绕，但如果仔细观察的话，就可以看出，这些看似云雾的东西其实不过是及其阴冷的寒气。

万寒封灵大阵，以内城的凝玉冰泉为阵眼，而凝玉冰泉不止一处，总共有三口泉眼，这三口泉眼经由上千年的积累，积攒了大量的阴寒之气，这种寒气，便是返虚镜落入其中，一时不查也会被冻成冰雕。

此刻，三口泉眼的阴寒气息正在疯狂释放，笼罩了整个内城，将这偌大的内城遮蔽的如雾里看花，虚虚实实。连战舰深入其中，也很快不见踪影。

“不好办啊，这阴寒之气竟能冰封神识，万寒封灵大阵，名不虚传！”钱通眉头紧皱着，刚才他想查探下四周情况，可一放出神念，便不禁打了个激灵，若不是撤的快，只怕那一缕神识都要被冻住。

身在战舰之内，没有神念的查探，所有人都等于成了瞎子。

不过阳炎炼制的战舰，怎会没有弥补之法。

此刻，在舰仓内，便有一监视法阵正在运转，一个凌霄宗弟子时刻关注法阵上的反应，随时汇报。

很快，那监视法阵上便有了反应。

“宗主，有一队二十多人，正从左侧接近，大概在十里之外。”

“十息之后，冲那边发三击晶炮！”杨开咧嘴一笑。

钱通等人吸了吸鼻子，暗地里为那些企图偷袭之人默哀。

十息之后，三道洁白光柱，朝左侧激射而去，悄无声息地，监视法阵上发现的敌人全部消失不见。

“不自量力。”叶惜筠缓缓摇头，幽暗星上的武者，实在是太低估了虚王级战舰的恐怖之处，便是她，若不是深知这艘战舰的奥妙，恐怕也会轻视。

毕竟幽暗星上，从来没有人把战舰运用到战斗之中。

“宗主，又有人过来了。”那弟子再一次汇报。

“恩，一样处理就是了。”杨开淡淡吩咐。

他也从来没遇到过这么轻松的战斗，依靠战舰之威，他甚至无需亲自动手，便能灭杀敌人于无形之中。

这种感觉很微妙，让他有些享受。

战天盟前后派出了三波人，但这些人没有哪一个能接近战舰一里之地，全都是在半途中被灭杀殆尽。

三波人马，总共六七十人，不乏返虚镜的存在，竟就这么稀里糊涂地死了，曲铮得知之后，几欲吐血。

察觉到根本没法用这种手段偷袭之后，战天盟也不愿做这无用之功，让弟子们白白牺牲了。

“宗主，他们好像没动静了。”叶惜筠皱了皱眉头。

“他们不动，我们动就是了，给我把这个内城轰烂，最好能破掉万寒封灵大阵的阵眼。”杨开冷笑一声。

只要破掉阵眼，战天盟就是砧板上的鱼肉。

片刻后，战舰的舰身便轻轻嗡鸣起来，一道又一道洁白光柱，携毁天灭地之势，漫无目的地朝四面八方轰射。(未完待续。)

第一千五百一十六章 有前途

? 强敌！曲铮心中暗暗思量，听闻这只古怪的生灵能够硬接返虚三层境的全力一击，也不知道是真是假。

念头没转完，杨开又一抬手，龙骨剑滴翠出现在手心上，圣元往内灌入，那碧绿巨龙立刻摇头摆尾地出现了，盘踞在他的背后，直着上半身，瞪着两只比铜锣还大的眼睛，冲众人虎视眈眈。

龙威覆盖全场，让人心悸不安。

嗤嗤嗤，金血丝弹跳着，散发出来的金光耀眼至极。

嘹亮的鸟鸣声传出，器灵火鸟双翅展开，让密室中的温度陡然提升了一个档次。

杨开严阵以待！

虽然面前这些人都已是受惊之鸟，但杨开也没有丝毫小瞧他们的意思，以寡敌众，杨开不敢大意，更何况曲铮还完好无损。

杨开没与曲铮交手过，只是在落帝山中，曾见他大展神威。

那大日如愿印，让他印象深刻。

所以一出手，杨开便将自己能动用的手段，使出了八成。

“曲盟主，当日为难小子之时，你可曾想过自己会有今日？”杨开冷冷地望着曲铮，“你我两家本无太大恩怨，曲盟主却苦苦相逼，当日之仇，小子今日来报，恩，我会送你去与曲长风相见的，好歹你们父子一场，我想曲长风现在应该很孤单！”

“小子放肆！”曲铮神色骤然狰狞起来，宛若发狂的猛兽。

曲长风之死，是他心中最大的伤痛！自己的孩子自己清楚，曲长风虽然纨绔跋扈了些，但资质却是一等一的，假以时日，必定能成大器。

可不想，在落帝山中被杨开直接杀了。

而此刻，这个杀人凶手竟还在自己面前夸夸其谈，曲铮脾气再好也无法容忍，更何况。他本就性子火爆。

“好好好，小子欺人太甚，老夫今日不杀你，誓不为人！”曲铮怒喝起来。

莫笑生大感不妙。高手之争，本就凶险万分，如今三言两语间，盟主已经被挑拨出了火气，哪还能全力战斗？可如今这局面。他也根本没法阻止，只能强忍着伤口处的剧痛，厉喝道：“杨开，你未免也太不把我战天盟放在眼中了，孤身一人就敢闯入此地，今日此地便是你的葬身之处，诸位，一起动手，今日不是他死便是我们亡！”

一语出，剩下的众人纷纷祭出了秘宝。一时间，密室中光芒大方，能量跌宕。

梁永的动作最是迅速，一柄长剑模样的秘宝悠一祭出，便疯狂地往内灌入圣元，一脸凶狠地望着杨开，低吼道：“小子受死！”

话音落，那长剑便化为一道青色光芒，直朝杨开激射而来。

与此同时，其他人也纷纷施展出秘宝的威能。朝杨开轰去。

杨开神情淡漠，并没有躲避的意思，只是冷冷地观望，似乎一点也没察觉到危险降临。

砰砰砰……

石傀单手擂击着自己坚硬的胸膛。发出沉闷的声响，如发狂的猩猩般露出了嘴边獠牙，在锤击之中，小巧的身影急骤变大，一瞬间便成了一个十几丈高的石巨人，威风凛凛地挡在杨开面前。

下一刻。各种秘宝威能加身，石傀的身上绽放出耀眼的火光，清脆的声响不绝于耳，可是它却纹丝不动，不但没有退却之意，甚至连一点伤势都不曾出现，只不过在种种大力的作用下，身子往后退了一步而已。

石傀的天赋神通是吞噬矿物，不但可以炼化出矿物精华，还可以吸收这些精华为己用，强化自身。

这么多年下来，石傀吞噬的矿物不计其数，多是珍稀无比，品质高档的矿物，不但为阳炎炼器提供了大量的便利，自身也得到了极大的滋补成长。

这些攻击虽然骇人至极，但轰击在石傀身上，却是没多大用处。

石傀身体之坚硬，丝毫不逊于虚王级防御秘宝。

而在那清脆的撞击声中，忽然传出一声曲铮的闷哼和发狂的怒喝。

所有人都皱起眉头，不知道曲铮到底怎么了。

就连杨开也一头雾水。

种种秘宝威能散尽，光芒消失，杨开的目光越过石傀的阻碍朝曲铮望去，不禁轻咦了一声，表情古怪起来。

他发现曲铮的胸前，居然出现了半截剑尖，似乎被什么人给从背后捅穿了，鲜血直流，身形踉跄，脸色也苍白无比。

那长剑一看就品质不凡，绝对是虚级中品以上的秘宝，剑身上游走着青色的幽光，不断地从长剑内迸发出恐怖的威能，持续地破坏曲铮的身体，让他愈发地雪上加霜。

而在曲铮身侧不远处，梁永目光复杂地望着他，似乎有些愧疚的样子。

“梁永，你胆敢如此做？”莫笑生不敢置信地望着梁永，悲恸厉喝。

曲铮也一脸阴鸷地望着梁永，神情暴怒，咳了一声，咬牙问道：“他何时收买你的？是在落帝山中？”

梁永脸皮抽了抽，瞥了杨开一眼，涩声道：“杨宗主没有收买过梁某，只是……识时务者为俊杰这个道理梁某还是知道的，盟主和大长老倒施逆行，为本盟带来了灭顶之灾，梁某身为圣盟三长老，不能坐视不管！”

“卖辱求荣还能说的如此冠冕堂皇，梁永，本座以前可不知道你是这样的人。”曲铮怒极反笑。

他怎么也想不到，在这关键时刻，居然会被自己的三长老给偷袭，要不是梁永的秘宝长剑还插在自己身上，他恐怕还不敢相信。

“以前不知道没关系，盟主今日应该看明白了。”梁永脸上一阵青一阵红，似乎也感觉不好意思，但事到如今，想要活命，唯有这样做。

别人不知道杨开有多了得，他却清楚。

别看自己这边人多势众，但真要是打起来，绝对不轻松，就算能够击败杨开，也没法将他击杀。

杨开展现出来的底蕴已经足够骇人听闻，还有那些没展现出来的底牌呢？上一次自己透露机密，才得以侥幸活命，梁永可不想再来第二次。

“有前途！”杨开忽然咧嘴一笑，事情发展到这地步，他也不曾料到，不过这倒是他喜闻乐见的，他虽有把握将这些人全部击杀，但肯定要经历苦战，到时候恐怕要底牌尽出，如今有人内讧，这个难题就迎刃而解了。

“杨宗主谬赞了。”梁永微笑抱拳，一脸谄媚，旋即望着其他人朗喝道：“良禽择木而栖，这话想必不用梁某教导诸位吧，如今该怎么做，诸位应该清楚！”

战天盟诸人面色难看，你望望我，我望望你，一时间陷入了两难的抉择。

不过没人不爱惜自己的性命，最终众人还是将目光投向曲铮和莫笑生，圣元暗暗催动。

“好好好！”曲铮大笑起来，“没想到我战天盟养的都是一些白养狼，曲某果然瞎了双眼，未曾看清你们的真面目。”

“盟主何必说这种话？”梁永缓缓摇头，“成王败寇而已。恩，大长老你要如何做？梁某一直很佩服大长老的为人，如果大长老愿意……”

“你觉得老夫会与你们狼狈为奸？尔等宵小，莫要羞辱老夫。”莫笑生冷笑连连，不等梁永说完，便出口打断了他。

“既如此，那就请大长老与盟主一并上路！”梁永神色一厉，把手一挥，下一刻，之前攻向杨开的秘宝和秘术，齐齐朝曲铮和莫笑生打了过去。

没有什么悬念，半盏茶后，战斗平息。

莫笑生失去一臂，虽无性命之忧，但对实力也有些影响的，而曲铮就更不用说了，被梁永这个返虚三层境从背后阴了一把，没有当场毙命已是实力雄厚。

两人都是受创之身，如何能抵挡梁永等人的攻击？

杨开甚至都没出手，战天盟盟主和大长老便已被众人击毙。

他并没有放松警惕，碧绿巨龙依然盘踞在他身后，器灵火鸟也在空中飞翔，石傀照旧挡在前方。

战斗悠一结束，梁永便冲某个武者打了个眼色，那武者心领神会，一言不发地扑向其中一个同伴，快刀斩乱麻般将这个返虚两层境的同伴击毙。

杨开笑吟吟地望着，并没有阻止的意思。

“禀告杨宗主，那位刘护法是盟主的亲信，与盟主关系甚是密切，虽然暂时臣服，但人心隔肚皮，谁也不知道他以后会不会伺机为盟主报仇，所以留不得。”梁永主动解释起来。

“心狠手辣！”杨开微笑颔首，“我倒是小瞧梁长老了。”

“杨宗主过奖。”梁永呵呵干笑。

“那剩下的这些人呢？”

“这几位应该没问题的。”

“恩。”杨开大有深意地望着他，嘴角便泛着莫名的微笑，忽然开口道：“梁长老觉得本宗主不会兔死狗烹，鸟尽弓藏么？”

梁永脸色微变，就连剩下的几人也一脸警惕起来。

强挤出一丝笑容，梁永道：“杨宗主说笑了，我等已经证明了自己，还请杨宗主高抬贵手，留我等一命！”

“留你们做什么？连曲铮和莫笑生你们都杀了，我留你们在身边难保哪一天不会被同样对待。”杨开冷冷地望着他，语气不善起来，似乎是受他心情影响，那一直盘踞在他身后的碧绿巨龙也微微直起了身子。

龙威更盛！(未完待续。)

第一千五百一十八章 雷风峡谷

? 再一次犯二了……上一章的序列号应该是1517，并非1516，不过内容是对的，所以不影响阅读，诸位看官不要在意，就当小莫卖了个萌。

*******

自雷台宗创立以来，这个雷风峡谷便一直是它的地盘。

曾经在雷台宗名声不显的时候，有不少宗门看中这块宝地，企图攻占，却无一得逞，全都成了雷台宗扬名的垫脚石。

在这个过程中，雷台宗以滚雪球的速度壮大起来，最终一跃成为幽暗星两大巨头之一。

雷风峡谷外围，常年包裹着毒瘴，外人根本难以靠近，是雷台宗的天然防御。弟子们出入，也都要需要事先服用特殊的解毒丹药，或者直接动用空间法阵。

否则的话，即便是圣王境，也抵挡不住那毒瘴之威，轻则手脚无力，圣元运转不灵，重则中毒倒地，瞬间毙命。

这也是为什么雷台宗能够坚守此地的最大原因。

而除此天然屏障之外，传闻在雷风峡谷内，大小禁制阵法也遍布，数之不尽，任何胆敢闯入者，必定会死无全尸。

杨开虽有战舰可以依仗，但也不敢掉以轻心，雷风峡谷与战天城不同，闯进去之后，要出来恐怕就难了。

所以在战舰穿过那天然毒瘴包裹的范围之后，杨开便命人放缓了许多，一边查探四周情况，一边警惕前进。

但让他感觉意外的是，这一路过去，竟没有触动任何禁制阵法，甚至连一个活人都没有看见。

神念笼罩之下，方圆百里范围内的情况无所遁形！

偌大的雷台宗，竟是空荡荡的，似乎所有人都已经提前撤离了。

杨开眉头紧皱。

叶惜筠也一脸匪夷所思，虽说前些日子自己等人势如破竹，攻占了战天城，毁掉了战天盟。彰显了凌霄宗的彪炳战力。但雷台宗好歹也是成名已久的大宗门，没道理这样不战而退啊。

要放弃这占据了上万年的祖宗基业，该要有何等魄力？又该有何等威望，才能让整个宗门的弟子都听命于自己。

方鹏。比曲铮似乎难缠一些。杨开心中思量着。

“杨开，雷台宗居然提前撤走了，我们要如何做？”钱通一脸无语，本来以为这一次还会上演跟上次一样的场景，必定要经历一场苦战。却不想会出现这样的局面。

“有意思！”杨开冷笑一声。

一个宗门的根基，在于人而不是基业，只要保住弟子们不死，总会有卷土重来的机会，方鹏显然深谙这个道理。

凌霄宗这一击猛拳，打在了棉花上，让人感到憋屈。

“既然来了，就没有空手而回的道理，给我把雷风峡谷毁了。”杨开冷哼，“方鹏既然不要这万年基业。我们也没必要替他留着。”

“够狠！”钱通嘴角一抽。

命令传达下去，晶炮不断地激射出去，随着战舰的推移，将所过之处全部夷为平地。

轰隆隆的剧烈声响，从开始便没有停歇过，而雷台宗诸多建筑，也尽在那晶炮之下化为齑粉。

悠地，杨开神色一动，露出惊疑之色，神念朝某个方向探查过去。

那边居然出现了不弱的能量波动。感觉不像是秘宝，倒像是大量圣晶堆积在一起的情形。

是雷台宗撤走匆忙没带走，还是陷阱？

不过谁也不嫌弃圣晶多，能产生如此强烈的能量波动。那圣晶恐怕也在上亿之数，这样的数目，对雷台宗来说也是一笔不菲的财富了。

“那边有些东西，我过去看看。”杨开站了起来。

“宗主，小心有诈。”叶惜筠黛眉一皱。

“无妨。”杨开咧嘴一笑，“有诈是肯定的。只是我想知道方鹏到底在玩什么把戏，你们都留在战舰里面，我去去就来。”

这般说着，杨开已窜出了战舰，身形一晃，便朝能量传来的位置奔去。

不大片刻功夫，杨开便已来到了一栋宫殿前，神念查探下，内部情形一览无余。

空荡荡的，只有一些桌椅，但是在这宫殿的下方，却有一间密室，而那密室内，却堆叠了数之不尽的上品圣晶。

确实有上亿之数。

这么庞大的财富他当然不愿放过，艺高人胆大，倒也没有退缩，直直地走进宫殿内，摸索片刻，在那宫殿的一个拐角处，找到一个暗门，径直往下。

片刻后，杨开便已来到了那密室中，放眼望去，不由地眼前一亮，确定四周没什么可疑之处后，挥手间，便将那些圣晶往空间戒里装去。

而与此同时，在雷台宗总舵下方约莫万丈之地，另有一间密室。

此刻，这密室中端坐着五个耄耋老者，这五人每一个都发须皆白，看起来苍老到了极点，似乎经历过无尽风霜的摧残，体内生机所剩不多。

但他们这五人，每一个都是返虚三层境的强者！

五人分处在五角之地，在中间处，更有一个提前布置好的阵法，那阵法玄妙非常，似乎有及其危险的气息传出。

他们声息全无，一身圣元也是隐蔽无形，端坐在那里，仿佛是五具尸体。

但当杨开走进那密室的一瞬间，五人似乎有所感知般，全都睁开了眼睛。

“人来了！”其中一个黄脸老者喃喃一声。

“确实来了，胆子挺大。”另一个面容苍老的老妪微微颔首。

“既然来了，那就动手吧！”第三人淡淡道，“战天盟无力抵挡那虚王级战舰，我雷台宗应该也抵挡不住，不过想要这万年基业，就不知道他有没有命拿了。”

“呵呵，有玄阴十方大阵，想必他就算有命拿，也没命享用了。”

“闲话不要多说了，诸位师弟师妹，这几百年来与你们相遇相知，是老夫的荣幸，如今也到了我们该分别的时候了，希望诸位一路走好！”第一个开口说话的黄脸老者再次开口道。

他似乎很有威信，一语出，其他人也都表情肃穆了下来。

那老妪望着他，脸上浮现出一抹微笑：“师兄也是。”

黄脸老者面上闪过一丝缅怀，不过很快，神色便坚毅下来，口中轻喝一声：“开阵！”

话音落，他疯狂地催动自身圣元，往面前的五角大阵中灌入。

其他四人同样如此。

那五角大阵骤然爆发出耀眼的光芒，随着光芒的增强，大阵的纹路犹如变活了一般，开始旋转起来，越转越快。

而随着大阵的运转，五人的面色一瞬间变得苍白无比，原本就残存不多的生机更在飞速流逝。

这大阵似乎不但能吸收他们的圣元，连生机都一并吸收了。

闷喝声传出，五人拼尽全力。

悠地，大阵颤了一下，那飞速旋转的阵图竟脱离了原地，直直地朝上方窜去，眨眼间没入泥土中消失不见。

见到此景，五人全都露出了微笑，却也瘫软在了地上，一个个都瘦成了皮包骨，俨然不久于人世。

同一时间，那堆满了圣晶的密室中，杨开的动作悠地一顿，眉头皱起。

他在这一瞬间心生不安。

念头还没转过来，忽然从脚下传来一股强烈的能量波动，旋即一个巨大的阵图从下方飞射出来，直接覆盖了整间密室，那一条条阵法纹路，仿佛化成了最坚固的铁条，将这密室变成了一个囚笼。

狂暴的能量波动从四周传出，耀眼的光芒从无数圣晶下方激射出来，另人心悸不安的感觉席卷。

杨开似乎有所察觉，猛地一挥手，拂走了无数圣晶，露出被掩盖在圣晶下方的一块足有半人高的通红晶石，此刻，这通红晶石中正散发出耀眼的红光，那狂暴的能量波动也正是从它内部传递出来的。

“玄暴晶！”杨开眼角狂跳，了然低喝：“原来如此！”

雷台宗花费上亿圣晶，布置出这样一间密室，让人即便明白其中有诈，也不得不跳进来。

毕竟是人都有贪欲！

可一旦进入此地，那便中了雷台宗的奸计了。

之前的阵图没什么杀伤，只是束缚的作用而已，将自己困在这里，而真正的杀招，则是隐藏在圣晶下方的这些玄暴晶！

这种东西也算是珍稀之物了，内部的能量及其不稳定，稍有触动便会爆发开来，一般情况下没什么大用，也因为稀少，所以武者们很少用到它。

难为雷台宗，也不知道从什么地方寻觅到这么大一块，而且还不止这一块，在那些圣晶的掩盖下，最起码有四五处位置都流露出了红光。

这样的能量暴动，就算是虚王境强者亲临此地，也不一定消受的起，更何况杨开。

雷台宗果然看得起自己！

念头转换间，红光愈发猛烈，下一刻，狂暴的爆裂声传出，让天地都为之颤抖，整间密室在一瞬间荡然无存。

通天的红色光柱，自地下喷射而出，直冲云霄，雷台宗总舵，也在猛烈的爆动中化为废墟。

冲击的余波朝四周席卷，所过之处，飞沙走石，日月无光。

几十里外的战舰内，所有人都目瞪口呆，眼珠子颤抖。

即便是叶惜筠，也花容失色，好在她的心性还算坚韧，眼瞅着那恐怖的余波朝战舰袭来，连忙娇喝道：“防护全开！”

很快，战舰外多了一层薄膜般的护罩。

狂风大作，爆裂的余波将战舰吞没，巨大的力道将它卷的转动起来，狠狠地撞向峡谷旁的山壁。

战舰内，每个人都立足不稳，一脸的惊骇欲绝，纷纷催动圣元护体，祭出秘宝守护。(未完待续。)

第一千五百二十二章 震撼连连

? 大厅内，杨开表情从容，杨修竹等三人神色振奋！

自几万年前，太玄宗遗脉不得已迁出流炎沙地，每一代的人都梦想着有朝一日能够重返祖地，可是那流炎沙地的天然屏障却让他们望而生畏，无能为力。

如今，杨开的这个提议正是挠到了杨修竹等人的痒处。

换做其他势力的人，或许对这样的提议不会太感兴趣，祖辈的基业是祖辈的，几万年时间过去了，宗门发展良好，连名字都更改了，何必再返回祖地？

但对星帝山中的人来说，情况却有些不同。

因为他们的理念，因为他们的信仰，皆是以大帝为尊！

太玄宗，那可是大帝当年一手扶持起来的宗门，是大帝当年待过的地方，后来创建的星帝山与太玄宗根本没有可比性。

那片祖地，代表的不但是对祖辈们的尊敬，还有对大帝的膜拜。

没有哪个星帝山武者不想重返祖地，去瞻仰大帝故居！

杨开的提议正中杨修竹等人下怀，可以说，这样的提议比第一条还具有吸引力。

第一条只针对他们三人而已，可这一条却是针对了所有人。

三人对视一眼，都看出了彼此眼中的意动之色。

“恩，如今叶前辈也是我凌霄宗大长老，诸位既是太玄宗遗脉，那么进入那里，居住在那里是完全没问题的。”杨开趁热打铁。

“你就不怕客强压主，引狼入室？”杨修竹目光熠熠地望着杨开，尖锐问道。

“前辈说笑，且不说有大长老在那里，你们不会这么做，单是几位前辈的人品，小子也信的过。你们都不是追逐名利之人，我没什么好担心的。”

“小子够爽快！”杨修竹低喝一声，“好，老夫等人答应你的条件。就助你成事！不过咱们事先说好，若是我星帝山同门真的前往祖地，还请杨宗主单独划分一块区域出来，供我等居住活动。我们并不会加入凌霄宗。这一点还请杨宗主明白。”

“不加入么？”杨开嘴角一抽，暗骂老家伙奸似鬼，他这么极力拉拢，把人家祖地拿出来说事，就是打着将星帝山众多强者合并进凌霄宗的主意。却不想被对方一眼就看穿了，而且还提前说了要求。

这让他心里很是不痛快。

一山不容二虎，杨开虽不担心他们真对凌霄宗不利，但星帝山内那么多返虚镜强者不能收为己用，也不是杨开希望看到的。

若真那样的话，难保时间久了彼此间不会发生什么摩擦和矛盾。

一念至此，杨开露出及其惋惜的神色：“好吧，前辈既然这么说，小子自然没有不应允的道理，只是……可惜了啊！”

“可惜什么？”杨修竹明知杨开可能在玩什么欲擒故纵的把戏。可还是被吊起了胃口，一脸狐疑地望着他。

“没什么。”杨开呵呵一笑，“我只是想，若是你们能加入凌霄宗的话，假以时日，未必就没有机会见到大帝尊容，但如果只是单独划分出一块区域给你们的话，这就……”

“什么？”杨修竹悚然动容，林玉娆和楚寒衣也眸露精光。

“杨宗主，你这话是何意？”林玉娆娇躯微倾。

“大长老没跟你们说过么？”杨开扭头望向叶惜筠。故弄玄虚。

叶惜筠缓缓摇头，明白杨开的打算，倒也没去拆他的台，只是莞尔一笑道：“事关重大。本宫没敢说。”

“恩，也是，这种事确实不能随便说，知道的人自然越少越好。”杨开微微颔首。

“杨宗主，你刚才那话……到底是什么意思？”杨修竹急切询问，一脸焦急之色。“怎么听你话中之意，似乎是说大帝如今……便在凌霄宗中？”

这话说出来，连他自己都吓了一跳，赶紧摇头，一副不可置信的模样。

“前辈说的没错，大帝如今确实就在凌霄宗中！”杨开咧嘴微笑。

“怎么可能？”杨修竹等人豁然起身，身躯颤抖起来，一副白日见鬼的表情。

“小子没必要欺骗三位，不信的话，你们可以问问大长老。”杨开示意道。

三人将目光投向叶惜筠，后者轻轻点头。

杨修竹呆住了，这个消息之震撼，犹如一柄万斤大锤，狠狠地锤在他的脑门上，让他一阵头晕眼花，久久无法回神。

大帝毕竟是存在于种种传说中的强大人物，虽然杨修竹等人也一直坚信大帝还活着，只不过在某处隐秘之地沉睡罢了，但这毕竟只是一种信念。

当信念变成现实的时候，即便再深信不疑者，也有怀疑的时候，那是一种唯恐自己的希望变成失望的患得患失。

“可有凭证？”林玉娆娇喝起来，“可有什么凭证证明此事？即便有大长老作保，我们也不敢轻易相信，还请杨宗主拿出凭证来。”

杨修竹和楚寒衣也回过神，在一旁直点头。

“你们要什么凭证？”杨开失笑起来。

“随便什么都可以，只要能证明此事，若真是如此……老夫等人答应加入凌霄宗又有何不可？”杨修竹神色狰狞地爆喝，一副杨开不拿出凭证便不与他善罢甘休的模样。

大帝都在凌霄宗，他们加入难道还算委屈？

若真是如此，别说杨开不拉拢他们，便是求爷爷告奶奶，他们也要加入！

“且不说我到底有没有凭证，就算有，我拿出来，你们又能认得？”杨开鄙夷一笑。

“能不能认得，老夫等人自有判断，但若是杨宗主只是信口雌黄，老夫必不能饶恕！”

杨开表情一呆，他也没想到事情发展成这样，这一时半会的，叫他拿出凭证来，他也有些无能为力了。

悠地，他脑海中灵光一闪，大笑一声：“既如此，那诸位可看好了。”

话音落，手心处忽然出现一个东西，高高举起。

帝威之力，跌宕开来。

众人表情齐齐一变，瞩目望去。

片刻后，杨修竹失声惊呼：“星帝令！竟是星帝令！”

星帝令他不是没见过，星帝山以前便有两块星帝令，一块做为大帝象征，被供奉在凌绝峰上，接受星帝山诸人膜拜。

而另一块则作为星帝山掌舵人的身份象征，为门主所持有。

可是如今，星帝山只剩下一块了，那第二块被叶惜筠当年带走，辗转之下，也落入了杨开手中。

杨修竹多次前往凌绝峰膜拜大帝，对星帝令自然不会陌生。

可他见过的星帝令，都是已经释放威能的存在。

但杨开手上这一块，却是完好无损的，也就是说，内部还封印着大帝的一种神通，那是传说中足以轻易击毙虚王境强者的神通！

杨修竹三人眼珠子剧烈颤抖。

就连叶惜筠也神色凝重。

钱通和费之图两人在一旁看的眼睛都直了。

谁也没想到杨开居然还有这等逆天之物！

有此令牌，他可以轻易地剿灭整个星帝山，甚至一统幽暗星都没有问题。

震惊之余，杨修竹等人神色变得惶恐万分，心中暗怕若是把杨开逼急了，他真要动用了此物来对付星帝山，只怕山中两百同门无一能够存活。

“这块星帝令是大帝亲手交给我，信不信在你们，是你们非要看凭证，我才会拿出来。对了，除了这个东西之外，还有一桩大帝告诉我的秘辛，不知道能不能证明我之前的话。”

“杨宗主请说！”杨修竹再也不敢小觑杨开分毫，连神态都放的恭敬许多。

“大帝说，如今的流炎沙地，只不过是帝宝三炎火环所化！诸位都是上了年纪的人，大概年轻的人也有人曾经去过流炎沙地，知道那里面有三层热炎区，恩，那三层热炎区就是帝宝的三道火环。至于前些日子消失了一层，是大帝动手收起来的缘故。”

众人的嘴巴张的老大。

这等耸人听闻的秘辛，他们何曾听闻过？

甚至连叶惜筠，也不知道流炎沙地居然是帝宝所化，不禁有些美眸中泛起了异彩。

但三炎火环，宗门典籍确实有记载，传闻那是大帝最为依仗的一件秘宝。

以大帝神通，一件秘宝化作幽暗星几万年来的禁地，倒也不是无法想象的。

“杨宗主说……那消失的第一层热炎区，是大帝亲自收取了一道火环的缘故？”杨修竹颤声询问。

“不错，本宗主亲眼所见。”杨开点头。

一阵倒吸凉气的声音传出。

热炎区到底有多么恐怖，在场诸人都明白，在流炎沙地未开启的时候，任何敢深入其中的人，必定死无全尸，即便是返虚三层境也不行。

之前热炎区消失了一层，在整个幽暗星闹的沸沸扬扬，谁也不知道到底发生了什么事，让流炎沙地出现这样的变故。紧接着，凌霄宗就入主其中。

如今，在杨开这里，他们得到的答案。

想不相信都难！

放眼星域，除了大帝，谁还有这份本事？

一时间，杨修竹等人对杨开的话，已然信了八成，剩下的两成怀疑，也是自身的谨慎小心。

“敢问……杨宗主与大帝的关系是……”林玉娆眸露异彩，小心翼翼地询问。

“我要说是红颜知己，你们信不信？”杨开嘿嘿一笑。

“呵呵……”杨修竹脸皮抽搐起来，干笑连连。(未完待续。)

第一千五百二十四章 你没必要知晓

? 任何一个势力都不会出现这种人数比例悬殊的情况，低端武者虽然实力不强，但却是每个宗门未来的希望，所以无论是战天盟雷台宗，还是影月殿琉璃门，从来都是底层武者数量庞大，高层稀少。

但在星帝山这里，情况却反了过来。

究其原因，还是因为收人的严格。

拜入星帝山的门槛之高，让人难以想象，必须是最优秀的资质，而且年纪上也有限制，大多数人都是十岁以下便被带到了星帝山，这种年纪，最适合灌输一些思想，所以星帝山的人，才会以大帝为尊。

因为他们在成长的过程中，被老一辈人教导出了这种观念。

可一旦加入星帝山，便会享有最良好的修炼环境，最充沛的修炼物资。

星帝山会倾尽整个宗门的资源，为弟子的修炼铺平道路。

务必让其在四十岁之前，突破到返虚镜！

一旦无法做到，便会被废去修为，逐出星帝山。

规则残酷，效果显著。

如此一来，进入到星帝山的武者修炼速度奇快无比，所以才会涌现出那么多的返虚镜。

如曲长风，方天仲，魏古昌这些名闻幽暗星的后起之秀，哪一个不是在这个年纪左右突破的，就连杨开也是。

只不过武者实力高深之后，容颜衰老会变得缓慢至极，所以大家看起来才显得年轻。

杨开十三岁拜入凌霄阁，如今回首再望，已然过去二三十年了。

如今的他，也只有返虚一层境！

可以说，星帝山中的武者，随便拉出来一个都是能与曲长风方天仲等人比肩的存在。

而且因为星帝山传自上古，拥有极品的功法秘术无数，所以在同等级的武者当中，星帝山弟子的战力一般都要高出一截。

一旦在四十岁之前突破返虚镜，那么这名弟子便可以下山历练心境。当然，也是隐姓埋名的。

千年前的古阳宗之所以会在一夜之间被星帝山灭门，就是以为下山历练的弟子被古阳宗杀死的缘故。

种种原因，让星帝山中高层武者数量奇多。反倒是底层弟子稀少了。

这些底层弟子中，修为参差不齐，但每一个看起来都青涩稚嫩，最小的一个，前年不过刚拜入星帝山。区区十一岁左右，却已经有了离合境的修为，再往上一步，便是真元境了。

这放在任何一个宗门都是无法想象的，或许战天盟和雷台宗可以培养的出来，但也不过是凤毛麟角，而在星帝山这边，却是司空见惯。

杨开在这个年纪的时候，还未曾迈入武道……

如今，这两百人齐聚开云峰。人数虽多，鸦雀无声，众人似乎都在静静地等待着什么，神情肃穆。

为首的便是杨修竹等三人。

等待中，三人眼神交汇，神念传递，仿佛在商议着什么。

许久，人群中才有人开口问道：“杨兄，你不说门主有大事要宣布么？怎地我等在此地等了大半天，也不见门主踪影？老夫还要回去闭关修炼我的惊涛决呢。可耽误不得！”

“是啊杨兄，可是你说门主有大事要告诉我等的，老身才从洞府里走出来，老身那一炉碧龙丹已经快要出炉了。再耽搁下去，你可赔偿老身的损失？”又一老妪也不耐地吆喝道。

有这两人牵头，其他人都纷纷嚷嚷起来。

这些人，大多都是常年在自己的洞府里闭关的，或修炼功法秘术，或钻研炼器炼丹之道。寻常都不会外出，更鲜少会有这么多人聚集到一块的时候。

前两日，杨修竹，林玉娆和楚寒衣一起传讯，说是门主召唤，有事相商。

三人虽然在门中不受重用，但往日名望还在，如今一起联手传讯，自然没多少人敢无视，纷纷出关来到此地。

等了许久，不见门主踪影，难怪他们有些抱怨。

“诸位稍安勿躁，再稍等片刻！”杨修竹朗喝一声，抬眼朝天际边望去，却依然没等来自己要等的东西。

“还要等到什么时候？”那老妪一脸不悦，冷哼一声，手上一根拐杖往地面上狠狠一杵，“丑话先说在前头，老身给你面子，再等一炷香的时间，一炷香后，门主若还不现身，老身可要离去了，届时可别怪老身没跟你提前打招呼。”

“不错！”有人应声附和，不过很快，又狐疑不解起来：“杨兄，你何时与门主的关系这般要好了？怎么连他的指令都要你来传达？这种事，一向不是白长老做的么。”

他依稀记得，杨修竹与门主并不是太要好的样子。

“杨修竹你好大的胆子！”一声怒喝忽然从远处传来，伴随着喝声，一道红光从那边激射而来，片刻后，虹光落在众人面前，露出三道身影。

“白玺！”杨修竹眼睛一眯，望向来人，眸中隐隐有些忌惮之色。

这是一身穿褐色长袍头发花白的老者，神情不怒自威，身上强大的气势和圣元波动彰显了他返虚三层境的顶尖修为。

若是杨开在此的话，定能认得此人。

老家伙赫然便是当日在落帝山中，用寂灭雷珠攻击过他的那人。

“白长老！”见这老者出现，人群中许多人都躬身行礼。

白玺在星帝山中位居大长老一职，虽然许多人与他修为境界一样，但毕竟人家地位尊崇些，而且是门主的亲信，自然是要主动见礼。

不过见白玺一副气势汹汹的模样，众人又心存疑惑，不知道白玺为何事动怒。

“杨修竹，数月不见，你胆子越来越大了，居然敢假传门主指令，你该当何罪？”白玺神色狠戾，望着杨修竹厉喝一声。

“什么？假传门主指令？”人群中传来惊呼之声，一时间，无数双目光朝杨修竹等三人望去，一脸的匪夷所思。

这种事可从来没在星帝山发生过，星帝山的同门，每一个都是兄弟姐妹，彼此间亲如手足，所以很少会有争斗恩怨。

可是如今，杨修竹又为何甘愿冒天下之大不韪，假传门主指令？

他想干什么？

白玺是门主身边的亲信，他既然说是假传，那定然错不了了。

“老夫假传门主指令？”杨修竹望着气势汹汹的白玺，冷笑一声，“老夫可没这么大胆子置祖宗训诫于不顾，星帝山上下，以门主为尊，这一点老夫还是知道的，但有冒犯者，举山弟子共诛之！”

“你知道就好！”白玺也冷笑起来，“白某盏茶之前才见过门主，也正是从他那里赶过来的，他若有此指令，白某怎会不知晓？”

“因为你没必要知晓！”杨修竹还没答话，半空中忽然遥遥地传来一声娇喝。

旋即那边人影一闪，一个身穿宫装的冷艳女子忽然诡异出现，冷傲地凌立于半空中，一双凤眸如冰寒的刀锋，朝下方俯瞰而来。

白玺猛地回头，一看之下，大惊失色，失声道：“叶门主！”

“叶师姐！”

“居然是叶师姐，不可能，不是说叶师姐早已死了么？难道是老夫年纪大了，已经眼花？”

“是叶师姐？是您没错吧？”之前与杨修竹说话的老妪忽然越众而出，身躯轻颤起来，怔怔地望着半空中的叶惜筠，神情惊讶又迷茫。

叶惜筠朝她望去，展颜一笑：“百年不见，心兰师妹老了许多！”

许心兰轰然一震，双眼弥漫出泪花，却是在愉悦大笑：“叶师姐风采更盛往昔，师妹没想到，有生之年，居然还有幸能一睹师姐风姿！”

“为人所害，不得不隐居避世了百年，劳师妹挂心。”叶惜筠语气柔和。

“为人所害？谁敢害你！”许心兰忽然嘶声低吼起来，那模样就宛若一条毒蛇，恶毒地吞吐着蛇芯，忽然，她像是想起了什么，阴沉着脸道：“难道是……”

“恩。”叶惜筠轻轻颔首，“此番本宫回来，一为清算往日旧账，二为清理门户。”

“好！”许心兰咬牙低喝，“算师妹一个，师妹就算是死，也要啃下那畜生一块血肉！”

两人说话的功夫，开云峰上两百多武者已经心思急转。

这些人大多数虽然常年在星帝山中闭关，连叶惜筠复出，甚至参与龙穴山一战，加入凌霄宗的消息都未曾听闻过，但如今这局势已经一目了然，他们都不是笨蛋，只是略一思索，便有些明白了事情的前因后果。

就算无法全部知晓，猜个七七八八还是没问题的。

暗算前任门主，逼迫其远离星帝山，谋权篡位，大逆不道！这在星帝山中是不可原谅之事。

更何况，在这两百人当中，还有许多人是杨修竹提前打过招呼的，知道今日会有这么一出大戏，如今叶惜筠归来，自然是喜出望外。

他们当年，都或多或少地受过叶惜筠的恩惠。

在叶惜筠执掌星帝山的时候，他们生活修炼的环境比现在要好很多，可自从叶惜筠消失之后，所受到的待遇就被削减了一些。

两厢对比下来，众人自然希望叶惜筠重新掌权。

而且，这也是名正言顺的！

百年之前，叶惜筠就已是幽暗星第一强者，如今百年时间过去，她的实力只怕会更强，她不掌权谁掌权？

就是杨修竹等人在叶惜筠面前，都要矮上一截。(未完待续。)

第一千五百二十五章 你有种么？

? 开云峰上，叶惜筠傲立于虚空，两百多星帝山弟子皆在仰望。

杨修竹等三人对视一眼，暗觉时机差不多了，连忙半跪在地，齐齐低喝道：“属下恭迎门主回山！”

“属下等恭迎门主回山！”事先被杨修竹等人打过招呼，与之交好的那些人也齐声喝道，声音洪亮至极。

余下众人左右观望了一下，也都很识时务地大礼行拜。

这些人有中很大一部分对谁当门主没有意见，不倾向于叶惜筠，也不倾向于现任的门主，属于那种不惹事不闹事的存在，如今大势所趋，自然要随波逐流。

之前赶来的白玺等三人慌了神，全都神色铁青，脸色前所未有的难看起来。

“白玺！”杨修竹低喝一声，“门主在此，你还不跪下！”

“她又不是门主，门主如今另有其人，凭什么老夫要向她叩拜！”白玺冷哼一声，他也人老成精，知道如今大势已去，没想到现任的门主苦心经营了上百年，也依然没有多少根基，反倒是叶惜筠只是时隔百年重新露个面，便将现任门主的根基瓦解的支离破碎。

现任门主的威信在这一刻看起来可笑至极。

一方面自然是因为叶惜筠本人德高望重，另一方面，自然是因为现任门主的位置是谋篡而来，乃是欺师灭祖的行径，为人所不齿！

无论在大义还是祖训上，现任门主都无法站住脚跟。

他审时度势，知道自己即便现在投诚也无济于事，只怕等叶惜筠料理了现任门主之后，接下来要杀的便是自己。

所以他才不会屈服！

“冥顽不灵！”杨修竹缓缓起身，眼神冰寒如刀锋，冷冷地盯着白玺，双眸中一片冷冽的杀机。

林玉娆和楚寒衣也在这一瞬间动了起来，也没见他们有什么动作，人却已忽然出现在了白玺的左右两边。呈夹击之势将他包围，不让他有逃脱的机会。

“白玺，你自废修为吧，祖训有传。星帝山弟子不得自相残杀，念你与我等多年同门情谊，给你一个自我了断的机会！”杨修竹冷漠地望着白玺。

“想要白某自废修为？”白玺大笑一声，“杨修竹你是不是还没睡醒？既然祖训说不得自相残杀，我倒要看看。你们能拿白某如何！”

他竟一副有恃无恐的模样，得意洋洋。

杨修竹眉头一皱，表情阴冷起来。

前些日子，他之所以答应即便助杨开成事也不会参与争斗，不去沾染同门的鲜血，正是因为这条祖训的约束。如今白玺一副无赖的模样，倒实在是让他有些为难。

“星帝山弟子确实不得自相残杀，但本宫如今是凌霄宗大长老，料理了你还是没什么问题的。”叶惜筠冷哼一声，伸出一只芊芊玉掌。轻轻往下方一按，这一掌轻飘飘的，似乎不带人间烟火。

但白玺却是如临大敌，眼珠子瞬间瞪大，一身圣元疯狂运转，自身的势席卷而出，同时双手举天迎去。

咔嚓嚓……

有无声的响动在心灵深处爆碎，白玺如遭雷噬，身躯一震，往后踉跄几步。张口便吐出一蓬血雾，不可置信地望着叶惜筠：“势已大成！”

此言一出，所有人都眼前一亮，震惊地望着叶惜筠。

武者只有晋升到返虚镜的时候。才会领悟到势的力量，也只有当将自身的势修炼到大成境界，才有资格晋升到虚王境。

这是必须的条件，否则即便一个返虚镜再怎么修炼，也不可能触碰到虚王境的门槛。

幽暗星，返虚镜武者多如牛毛。便是这开云峰上，便汇聚了一百五十多位这种境界的武者，可没有哪一个将自身的势修炼到了大成境界，就连杨修竹等三人，都觉得自己的势还差上那么一些神韵。

这是他们无法触及的地方。

可是现在，他们却见到了真正大成的势！

叶惜筠那一击打出来的时候，无声无息，无影无形，却掺杂了势的力量，众人感受的清清楚楚，那种力量直接将白玺的防御摧毁殆尽，将他打伤！

同为返虚三层境武者，叶惜筠与白玺之间的差距一目了然。

可是，杨修竹等人，总是感觉叶惜筠的势，似乎与自己所洞悉的有些不太一样。

“蠢货，你以为本宫施展的是势？”叶惜筠轻哼一声，一击之后，也没再动手，而是冷眼俯瞰下方，神情讥讽。

“不是势……”白玺心神急转，很快便大惊失色，手指着叶惜筠震撼道：“难道你……”

“域！”杨修竹低喝一声，双眸中陡然绽放出骇人精光，身躯都激动的颤抖起来。

他终于明白为什么感觉叶惜筠的势与自己所了解的有些不太一样了。

他想起了古老典籍中记载的一些秘辛。

传闻，当势的力量修炼到大成之后，便会领悟到域的奥妙，那是虚王境才能掌握的力量，远比势要强大无数倍。

领域！

这是幽暗星的武者永远也无法企及的高度。

难道说，门主已经达到这种境界了？可放眼望去，叶惜筠分明只有返虚三层境的修为而已，如此情况，只能说明一个问题。

那便是叶惜筠的修为已经到了极限程度，也已经有了晋升虚王境的资格，只不过受到幽暗星天地法则的压制，没法突破。

这是何等悲哀的事！杨修竹扼腕叹息。

虽然生活在幽暗星这种地方，可杨修竹也知道，即便是在星域其他的修炼之星中，虚王境强者也是数量极少的，每一个都是威名赫赫的存在，门主原本有这样的机会，也有这等天资，却生不逢地，幽暗星成了束缚她展翅翱翔的牢笼！

“前门主不愧是万年不出的天才，白某佩服！”白玺手捂着胸口，咬牙厉喝，“不过那又如何，白某虽然实力不及你，但你想杀我，也得付出代价！”

话音落，白玺手腕一番，手上忽然出现了一颗龙眼大小的珠子。

帝威之力弥漫开来！

所有人都勃然变色。

“寂灭雷珠！”叶惜筠也凤眼一眯，“你的依仗就是这个？”

“是又怎样？”白玺大笑起来，“白某知道前门主手段了得，可你能挡得出帝宝一击？白某若是死，你也得跟着陪葬，不若大家坐下来好好谈谈，商量出一个两全其美的方法来，化解这场干戈，怎样？”

“我觉得不怎样！”

一个冷漠的声音，从不远处传来。

这个声音及其陌生，在场诸人几乎都没有听过，顺着声音扭头望去，赫然见到那边居然有一个身穿劲装的青年，脸上挂着讥讽的微笑，不疾不徐地走了过来。

“杨开！”白玺眼帘一缩，大喝一声。

星帝山不少武者表情古怪起来。

杨开是谁，他们大多数人都不知道。毕竟连叶惜筠复出的事情他们之前都没听说过，哪里晓得杨开的存在。

如今见这青年只有返虚一层境，却大摇大摆地跑到星帝山来，自然有些不解。

不过眼下局势紧张，这些人倒也不是糊涂之人，心知杨开定是跟着叶惜筠过来，倒也没多说什么，只是好奇地望着他，不明白他为何连帝宝都不惧怕。

要知道那可是连叶惜筠都不一定挡得下的秘宝。

“又拿这东西出来吓唬人。”杨开撇嘴，一脸不屑之意，“老家伙，你要真有种，就释放雷珠威能，拼个鱼死网破，说不定能杀了我或者大长老，到时候也不算亏本，只不过……你有种么？”

白玺脸色一沉，狰狞无比地望着杨开，低吼道：“小子可不要欺人太甚。”

“我欺人太甚！”杨开嘿嘿一笑，摸了摸鼻子道：“是老家伙你太不识时务吧？本宗主现在就站在那里，你有种把雷珠的威能放出来啊，看我能不能躲掉。躲不掉的话，我死，你也死，躲得掉，我活，你还是死，你做什么选择？”

白玺的脸色一阵青一阵白，手上捏着帝宝，根本不敢有任何的轻举妄动。

无论怎么选择，他必定没有好下场，这让他很是纠结为难。

“当然，还有第三种选择。”杨开咧嘴一笑，笑容灿烂至极，露出一口白森森的獠牙。

“什么？”白玺好奇起来。

“帝宝给我，我绕你不死！”

“痴心妄想！”白玺大叫起来。

在幽暗星上，虚王级秘宝都少又之少，每一件都是各大宗门的镇宗之宝，更不要说是帝宝这种东西了，领略过帝宝的威力，如今叫白玺放弃，他哪里舍得？

更何况，他才不会相信杨开的花言巧语，只怕自己这边一将帝宝交出，便是自己的伏尸之时。

“既如此，那就别怪本宗主心狠手辣了！”杨开神色不耐，冷喝一声：“出来吧！”

随着他的爆喝，天空中忽然风起云涌，云雾翻滚起来，片刻后，一艘十几丈长，通体漆黑的战舰诡异地出现在那里。

似乎这战舰一直就停在那里，却无人察觉到。

开云峰上众多武者，一阵哗然，都露出不可置信的神色。

这里如此多武者，而且大多数都是返虚镜，居然没人察觉到那战舰的隐匿之处，这就足够骇人听闻了。要不是它主动现身，只怕众人还被蒙在鼓里。

而且，这艘战舰似乎也很不寻常，远非一般的战舰可以比拟的，似乎……似乎是一艘虚王级战舰！

全场震惊！(未完待续。)

第一千五百三十七章 看清楚了么

? 杨开一副天不怕地不怕的模样，语气嚣张猖狂。

老者用一副见鬼般的表情望着他，确认他没有喝醉，不禁摇头道：“真不知道你们这些年轻人是怎么想的。”

“放心吧，今日既然叫我撞上了，那也是时候好好清理下碧波城的垃圾了，老丈好好看着就是。”

“哎，小老儿不知道你有什么依仗，但是此事还是因我等而起，小老儿便随小兄弟一道好了，剩下的……听天由命吧。”

他显然不看好杨开，觉得杨开有些太热血冲动，目中无人了。

即便如此，他也选择留下，不让杨开孤军作战。

“多谢老丈了。”杨开无声地笑了笑。

“杨大哥，我们也跟你同生共死！”绿衣少女脸色潮红，神色激动地娇喝道，她那几个同族的年轻人都在一旁点头，眼中流露出一种叫视死如归的气魄。

“好！”杨开颔首，“恩，你们就替我掠阵好了。”

“胡闹！”老者大急，跺脚道：“你们……你们太胡闹！”

他愿意留下来与杨开一起，已是抱着必死的决心，就是想为族内的几个年轻人争取逃脱的生机，哪里晓得他们居然做出这么冲动的选择。

他暴跳如雷！

“老丈你放心吧，我保他们安然无恙。”杨开大咧咧地说道，满脸自信之色。

“年轻人啊，真是不知天有多高，地有多厚啊。”

“他是不是还不知道自己闯下多大的祸？他是不是不知道自己杀了谁啊？”

“嘿嘿，这可有意思了，居然有人敢与城主府作对，这下有好戏看了。”

“城主府岂会与他善罢甘休，可惜了，这么一个大好的青年今日就要丧命在碧波城，真是可惜了啊。”

四周传来那些围观之人的窃窃私语声，不少人都在冲着杨开指指点点。还有更多听到风声的武者正朝这边赶来，想要凑个热闹。

一时间，这条街道人满为患，杨开等人被围了个里三层外三层。

那之前嚣张无比的大汉神色呆滞。他眼看着自己的同伴被杨开抬手击毙，惨死在不远处，一股寒意从头袭到脚，神色变得恐惧起来。

他没想过真有人敢在碧波城里杀人，而且杀的还是城主府的。

面前的阳光似乎被遮挡了。他抬头望去，正见到杨开站在自己面前，抱着双臂，居高临下地俯瞰，那眼神就如一条巨龙，俯瞰着一只蚂蚁，是那么的不屑一顾。

“小兄弟饶命！”大汉挣扎着爬起，突然跪倒在地上，不迭地磕头起来：“小兄弟饶命啊，是我狗眼看人低。无意冒犯了小兄弟，还请小兄弟大人大量，莫要与我计较。”

与自己的性命比较起来，些许廉耻已经不算什么了。

他再也没有胆气与杨开叫板。

“想活命？”杨开冲他一笑。

大汉不迭地点头。

杨开颔首，神色变得柔和起来：“恩，我也可以不杀你。”

“多谢小兄弟，多谢小兄弟！”大汉痛哭流涕，“不知小兄弟有何吩咐？”

他倒不傻，知道杨开愿意放过自己肯定是有代价的。

“你们城主现在还在府内么？”杨开问道。

“在的在的，城主大人他就在府内。”

“好。前头带路！”杨开示意。

“呃……”大汉一呆，表情变得古怪至极。

“快点！”杨开一脚踹去，厉喝一声。

“是是是！”大汉连忙爬起，再也不敢怠慢。连忙前头带路去了。

“菲儿，跟我走，咱们去城主府闹一闹！”杨开冲绿衣少女等人招了招手。

“哦。”几个年轻人立马跟了上去。

那老者一脸失神，直到杨开等人挤进人群中消失不见，才猛地回过神来，一跺脚。火急火燎地跟了上去。

围观的人哗然不断。

那青年看起来还真是没死过啊，在碧波城杀了人家城主府的人，不赶紧逃跑，居然还想去城主府闹事。

世上居然真有如此胆大包天之人！

他到底什么来头？他是真的有所依仗，还是不知死活？

好奇心浓郁，所有人都想知道这个青年最后的下场是什么，自然也都跟了上去。

一时间，整个碧波城风起云涌，大量武者在杨开的带领下，齐齐朝城主府奔赴，声势宏大。

不过他们只是看热闹的，真要让他们与城主府作对，他们还没这个胆子！

碧波城中央处，一座气势恢宏的宫殿前，数十名武者严阵以待。

城内出了那么大的事，自然早就有消息传回了城主府，碧波城城主勃然大怒，立刻下令迎敌，他倒要看看，到底是哪个混蛋吃了熊心豹子胆，敢在太岁头上动土！

碧波城身为战天城的附属，城主府内的武者数量不少，是一股及其不弱的力量，还有大量武者分散在城池各处，处理一些突然事件。

城主本人和长老会成员皆是返虚镜强者，单是三层境的便有两人。

单就一个城池的力量，这样的阵容已算不弱。

此刻，城主单英一脸怒容，背负双手站在城主府外，凝视远处那熙熙攘攘朝这边行来的人群，目光悠忽，很快便在一个青年身上定格。

他一眼就看出这个青年就是带头闹事之人。

自己的一个手下满面鲜血，卑躬屈膝地走在前方，似乎是在为那青年引路。

一阵吞咽口水的声音响起，城主府的武者们望着那跟着青年而来的无数武者，都有些心中不安起来。

“慌什么！”单英厉喝一声，“这些人不过随波逐流，没那么大胆子敢与我城主府作对，只要杀了那领头的青年，其他人不过土鸡瓦狗罢了！”

“城主大人说的不错，都别慌！”长老会的一人附和起来。

听他们这么说，众武者才暗暗放下了心。

不大一会，杨开等人便来到了城主府外，不过除了他和老者家族的几个人之外，其他看热闹的早已停步在百丈之外。

这也是碧波城的规矩，城主府方圆百丈范围，任何人不得踏足，否则杀！看热闹的人慑于城主府往日淫威，自然不敢越雷池一步。

“那人就是你们城主？”杨开的目光投向单英，冲前方的大汉问道。

那大汉目光飘忽，微不可查地轻轻颔首。

“刘执事，发生什么事了，为何你会带这么多人来城主府前闹事！”单英目光威严地逼视着大汉，开口询问。

大汉抬头看单英一眼，目光闪烁，忽然像是下了什么决心一般，一身圣元运转起来，风驰电掣般地冲向那边。

瞬息间便已奔到了单英身边。

杨开嘿嘿冷笑，并没有出手阻止，似乎早就预料到了这一幕。

“城主大人恕罪啊！”那大汉叫嚷起来，“并非属下带人闹事，实在是为人逼迫！”

“谁敢逼你！”单英神色一冷。

“就是那小子！”大汉回头冲杨开伸手一指，脱离了杨开的掌控，站在单英旁边，让他安全感倍增，再也没有顾忌，指着杨开咬牙道：“属下刚才与周执事一起，正在征收税款，却不想那小子自恃修为高深，不把我等放在眼中，出手击杀了周执事，属下为了活命，不得不委曲求全，将这混账小子引到了城主府，交由城主大人发落！”

明明是卑躬屈膝，苟活于世，到了大汉嘴里却变成了卧薪尝胆，以身伺虎。

杨开听的眼前一亮，不由地高看了大汉一眼。

“恩，做的好！”单英微微颔首。

“蠢货，你以为站在你们城主身边就安全了？我要想杀你，你们城主也保不住你！”杨开冷笑不迭。

“放肆！”单英厉喝一声，“小子未免也太目中无人了，别以为有点本事便可以不将天下人放在眼中，本城主倒要看看你如何能在我面前杀了刘执事！”

“那你看好了！”杨开咧嘴一笑，左眼处忽然荡起一抹金光，旋即一朵含苞待放的莲花出现，那莲花悠一现身便一闪而逝，诡异地消失不见。

惨叫声响起，站在单英身边的大汉手捂着头颅跌倒在地，滚动起来。

那叫声惨绝人寰，似乎遭遇了什么难以想象的折磨，让所有听到这声音的人无不肝胆俱裂，心神巨震。

谁也不知道那大汉遭遇了什么，竟会这般痛楚。

前后不过三息时间，砰地一声闷响传来。

大汉的头颅竟如熟透的西瓜一般爆裂开来，鲜血脑浆撒了一地都是，彻底没了气息。

倒吸凉气的声音从四面八方响起。

单英和碧波城长老会的那些武者身子一震，脸色发白，眼中俱都流露出恐惧之色。

站在杨开身后的绿衣少女怔了片刻，似乎还没反应过来到底发生了什么事，不过很快，她便俏脸一白，跑到一旁干呕起来，辛苦至极，似乎直把胆汁都呕了出来。

“看清楚了么？”杨开鄙夷地望着单英，嘲弄地轻笑着。

单英的脸色难看至极，阴沉着脸，一言不发。

他根本不知道杨开到底动了什么手脚，以他返虚三层境的修为，确实看出了一些东西，能身形不动，无声无息的击毙刘执事，对方所用的分明是神识秘术。

可他的神识力量到底该有多强大，才能让刘执事的脑袋都爆裂！

单英自问，自己是无论如何都做不到的。

大敌！

单英再也不敢小视杨开分毫，神色变得凝重至极。(未完待续。)

第一千五百三十八章 谁不给面子

? “敢问阁下到底是谁，为何要来我碧波城惹是生非！”单英冰寒着脸，沉声问道。

“这重要么？”杨开撇嘴。

单英眉头一皱：“本城主与阁下素未谋面，阁下却蛮不讲理，出手击杀我城主府两位执事，是不是有些太过分了？”

他已瞧出杨开实力非同一般，所以有些不敢轻易撕破脸皮。

如此年纪，又有如此实力，恐怕这青年背后有些靠山，在没弄清楚之前，单英不敢随便动手。

“过分么？”杨开咧嘴笑了起来，“我不觉得过分，我今日来，不但要杀你两个执事，连你的命我也要取走，所有敢与你狼狈为奸的人也都得死！”

城主府的众武者身心俱寒。

单英表情一呆，不过很快便哈哈大笑起来：“有趣，有趣，本城主已经很久没见到这么有趣的年轻人了，既然你这般不识抬举，那就别怪本城主对你不客气，给我杀了他！”

给脸不要脸，单英已经对杨开忍无可忍。

两个执事死了，这口气若是咽下，那日后自己恐怕再无半点威严。

不管这青年背后有什么靠山，总不会大过自己背后的那个，所以单英有恃无恐，再也懒得与杨开磨叽什么，把手一挥，厉喝起来。

数十名城主府的武者得令，神色狰狞着，化为一道道光束，冲向杨开。

虽然刚才那大汉的惨死让众人对杨开都恐惧非常，但他毕竟只是一个人而已，跟在他身后的绿衣少女等人根本没被城主府的武者们放在眼中。

人多势众，他们有十足的信心将杨开拿下。

人影重重，秘术秘宝的光华绽放，朝杨开笼罩过去。

绿衣少女等人都脸色惨白，感受到那庞大混乱的能量波动，眼中俱都流露出绝望之色。

他们以为自己必死无疑了。

杨开岿然不动，嘴角边的笑意愈发冰寒。

直到那铺天盖地的攻击扑至身前，他才伸手一点。一面紫色盾牌悠地出现。

那盾牌原本不过脸盆大小，但在出现之后却是骤然扩张，一下子便覆盖了方圆十几丈的范围。

所有攻击都打在盾牌上。

叮叮当当一连串声响传来，光华四溅。杨开毫发无伤。

“虚级上品防御秘宝！”单英眼帘一缩，一下便认出这盾牌的档次了，不由地眼露炙热的光芒。

虚级上品的秘宝在幽暗星上已经是很难得了，更何况这还是一件防御型的秘宝，比一般的秘宝价值更大！有此秘宝。任何人的实力都可以直线提升一个档次。

单英愈发肯定杨开背后的是有靠山的了，否则他哪来的这种好东西？

金光忽然自盾牌之后绽放出来，一道道金色丝线激射出来，粗略一数，最起码也有上百道左右，那些金色丝线中跌宕出让人心惊肉跳的气血之力，让人惶恐不安的能量波动。

它们就仿佛是活的一般。

金丝悠忽来回，在人群中切割起来。

没有哪个武者的护体圣元能抵挡住金丝的切割穿刺，那些人凝厚的护体光芒就如纸糊的一般，根本不堪一击。

甚至就连一般的防御秘宝都挡不住这些金丝的锋利。被从中一破两半，灵性大失，彻底报废。

惨叫声响起，连绵不绝。

鲜血飞溅，断肢碎肉散落一地，一颗颗大好头颅飞上半空，一具具尸体倒了下去。

城主府的武者们惊恐大叫起来，还活着的人眼见不妙，匆忙后撤，企图逃离杨开身边。

“跑的掉么？既然来了。那就别走了。”杨开缓缓摇头，嘴角边噙着淡淡的冷笑，神念控制下，那些金血丝飞舞切割的愈发迅速。

如群魔乱舞！

所有人只见到一片金光闪烁。倾听到让人毛骨悚然的惨叫，至于战场中到底发生了什么，只有少数几个人能看得清楚。

“快，快传信战天城，让梁城主速来驰援！”单英脸色发白，急忙冲身边一人低吼道。他隐隐觉得就算是自己，恐怕都不是这青年的对手，所以毫不迟疑地便让人去搬救兵。

那人听到命令，没有犹豫，一转身冲进了城主府。

惨绝人寰的叫声依然在持续，但比之最初却是逐渐弱了下去，渐渐地，再无人惨叫了。

金光悠地收敛，重新露出了那片区域。

众人放眼望去，待看清那里的情况之后，脚底板都抽筋了……

以杨开为中心，方圆十丈范围内再无一个活人，所有刚才一拥而上攻击他的敌人，尽数伏诛，惨死当场。

场面血腥残忍至极，浓郁的血腥气冲天而起，让人嗅之欲呕。

百丈外，围观的武者们看呆了，有人不断地揉着自己的眼睛，下意识地排斥自己看到的一切。

杨开身后，老者和绿衣少女等人也呆了，傻傻地盯着杨开的背影，嘴巴张大，无法合拢。

绿衣少女的娇躯在颤抖，一半是恐惧恶心，一半是兴奋莫名。

刚才杨开说让她跟来城主府闹事，让她掠阵，她一口答应下来，可是现在她才知道，杨开根本不需要有人在一旁掠阵，他一个人就能灭了整个城主府！

场面诡谲地静谧下来，微风拂过，将血腥气冲向碧波城的每一个角落。

这种大规模的屠杀几乎没人见过，残肢碎肉乱飞，内脏鲜血满地，已经无法用血腥残忍来形容了。

单英和长老会的成员们几乎崩溃。

“杀了他！”

“杀了他们！”

“小兄弟干的好，千万不要放过这些人，把他们都杀个干净！”

忽然，怒喝之声从百丈外的围观人群中传出。

一呼百应，整个城池都回荡起这种来自心底深处的呐喊。

碧波城的武者们，这几年过的很不如意，被城主府盘剥，被那些人肆意欺辱，就算是想离开这个城池，另谋出路也不行。

许多人被杀，许多小家族被灭门，一些年轻漂亮的女子被凌辱掳掠也不敢反抗。

他们已经受够了。

区区一个碧波城城主府，或许他们还不怎么当回事。

但是凌霄宗他们不敢忤逆！

三年前，幽暗星三大最顶尖的势力，战天盟，雷台宗，星帝山在凌霄宗的铁蹄之下被碾压为齑粉，凌霄宗已一跃成为幽暗星最强大的势力。

这是一个另人望而生畏的宗门。

碧波城背后有凌霄宗的影子，所以这里的武者即便过的不如意，也不敢明目张胆的反抗。

愤怒仇恨如好酒，封藏的越久，越是浓郁。

今日这一幕，让所有人心中的不满都爆发了出来，他们开始声援杨开的做法，开始发泄心中的怒火，想看到单英等人善恶终有报。

有人勇敢地迈出步伐，朝这边大步行来，站到了杨开身后，冲单英等人怒目相视。

更多的人走了过来。

城主府方圆百丈范围内，闲人不得踏足的规矩被轰然打破。

乌压压的人群，口中齐喝着杀字，汇聚而成的杀气直冲云霄，直震的单英等人后退连连，神色骇然。

就算是虚王境强者站在这里，恐怕也无法面对这样的声势。

单英从未想过，这些平日里对自己百依百顺的人居然敢冲自己这么吆喝，他的腿肚子都在打摆。

“城主大人是吧？你是自杀呢，还是要我动手？先说好，我动手的话，说不定你会受到些折磨，没那么容易就死！”杨开冷笑地望着前方。

单英眼角抽搐起来，色厉内荏地低吼道：“小子，你可知道你今天得罪的是谁？我是战天城梁永城主的人，我碧波城受凌霄宗管辖，不管你是什么来头，不管你出身何处，今日敢得罪我碧波城，你定没有好下场，识相的就赶紧离去，本城主可以既往不咎，如若不然，有你好看！”

“凌霄宗？”杨开轻笑起来，“少来玷污凌霄宗的名誉，凌霄宗才不会让你们做那些事。”

“你不信？”单英咬牙。

“你说我信不信？”杨开冷笑。

“谁这么大胆子敢不把凌霄宗放在眼中？”一声怒喝忽然自城主府内传出，“本座倒要看看，有战天盟雷台宗前车之鉴，谁还想与凌霄宗为敌！”

听到这个声音，本来面色灰败的单英忽然大喜过望，连忙扭头朝城主府内望去，如同溺水之人抓住了一根救命稻草，之前的惶恐不安一扫而空。

杨开眼中闪过一丝阴鸷之色，也将目光投向那边。

少顷，城主府内有人龙行虎步地走出，不怒自威。

在他身后，一个又一个返虚镜强者接踵而来，神情倨傲。

“单英见过梁城主！”单英急忙抱拳行礼。

他刚才让人传信梁永，没想到这么快对方就通过空间法阵赶了过来。

这下有救了。

战天城那边的强者，比碧波城可厉害不止一点半点，那小子就算再了得，对上梁城主恐怕也得束手就擒。

“恩！”梁永淡淡地颔首，瞥了一眼单英，冷哼道：“你这城主当的越发没出息了，我听说有人在这里闹事，你却没法解决？”

“梁城主恕罪！”单英一头冷汗，连忙道：“实在是那闹事的小子实力非同一般，在下几十个属下都被他残忍虐杀，还请梁城主为单某主持公道。”

“本城主既然来了，自然不会坐视不管，是谁在闹事，竟不给我凌霄宗颜面？”梁永冷哼着问道。(未完待续。)

第一千五百四十章 你瞑目吧

? 突然发现是星期一，怒求下推荐票……

******

“梁永啊梁永，你可别告诉本宗主，这里的事你丝毫不知情。”杨开嘿嘿冷笑着，朝梁永望去。

后者身躯一颤，神色惊恐，惶声道：“宗主明鉴，此事属下确实毫不知情，属下今日也是第一次听闻才知晓碧波城的情况居然如此恶劣糟糕。”

他哪里敢承认，杨开的手段他是见识过的，真要是承认了，今日此地就是自己的葬身之处。

无论如何也不能承认，所以梁永一口否决。

“不见棺材不掉泪，非得我找出证据你才肯罢休？既然如此，本宗主就成全你，那把你的空间戒交给我。”杨开神色一冷，口中低喝道。

梁永浑身冷汗直冒，哪肯答应，只能开口道：“宗主，还请宗主三思，属下对宗主忠心一片，绝不会忤逆宗主意愿，做那玷污宗门声誉之事。空间戒是属下的隐秘，即便是宗主要求，属下也万死不能答应，还请宗主体谅。”

“废话少说。”杨开冷哼一声，伸手就朝梁永手上的戒指抓了过去。

梁永脸上闪过一丝挣扎之色，眼神变得决然，眼看着杨开伸手探来，体内圣元轰然运转，便要有所反抗。

哪里晓得才刚这么一动，四周的空间忽然变得凝固无比，四面八方传来一阵阵狂暴的压力，让他举步维艰。

嗤嗤之声大作，一道道肉眼可见的细小空间裂缝，如鱼儿一般游弋在他的身旁。

梁永肝胆俱裂，哪还敢有什么动作，生怕自己一动便被这些空间裂缝给吞噬。

眼前一花，自己的空间戒已经落入了杨开手上，梁永的脸色骤然变得惨白。

抓着他的空间戒，杨开轻轻地冷笑着，神念在戒指内扫过。脸色逐渐阴沉起来。

旋即，他把手一挥，哗啦啦一连串声响传来。

城主府前，立刻多了一座小山般的上品圣晶。

四周围观之人望着这数量庞大的圣晶。不禁咕咚咕咚地吞咽起口水，一阵阵惊呼叫嚷声传出。

他们何曾见过这么一大笔财富？

虽然没人细数，但这么多圣晶，几乎要以亿来计算了，若是得到。只怕几辈子都不愁修炼。

除了圣晶之外，还有各种盒子，那些盒子里面不知道装了什么，但盒子本身都是用价值不菲的材料雕琢而成，可以想象，装的东西必定差不到哪去。

“这么多好东西，你哪里来的？”杨开沉着脸望向梁永，“给我一个合理的解释，我可以不杀你！”

梁永脸色灰败，根本没法解释清楚。

证据已经摆在眼前。他若不是搜刮了战天城下辖九座城池的财富，单凭他一个人，怎么可能坐拥这么庞大的家产？

没有哪个人能有这份本事！

“宗主饶命，宗主饶命，属下知道错了，还请宗主给属下一个戴罪立功的机会，属下一定不负所托。”梁永大叫起来。

杨开缓缓摇头：“凡事可一可二不可三，梁永，本宗主在落帝山绕你不死，在战天城也没取你性命。因为你多少还算是可用之人，但是现在……你瞑目吧！”

话音落，杨开伸手朝梁永罩了过去。

梁永似乎想躲，却不知道为什么。根本没能躲避，直接被杨开一把抓住了头颅，圣元迸发，梁永惨叫一声，体内传来一阵阵剧烈的爆裂声。

伴随着声音的想起，他的生命气息急骤消失。

等到杨开收手之后。梁永已经生机全无，瘫倒在地上，七窍流出了暗红的鲜血。

所有人都噤若寒蝉，目光复杂地望着杨开。

梁永的实力如何，他们中许多人都心知肚明，那是返虚三层境的顶尖修为，就算不如死去的战天盟盟主，也不会太差。

可就是这么一个强者，居然被杨开一只手就捏死了。

比捏一只蚂蚁难不倒哪去。

虽然大多数人早就听闻杨开实力超群，非同一般，可那毕竟只是传闻，等到真正亲眼见到的时候，才晓得传闻不虚，而且他的实力比传闻还要更恐怖一些。

单英已经傻了，软倒在地上，目光呆滞。

他将所有的希望都寄托在梁永身上，以为梁城主能替自己出头，好好教训杨开。

可局势的发展却让他心惊胆战。

先是梁永称呼这青年为宗主，让单英隐约猜到了他的真实身份，然后被他视为依仗的梁永居然被捏死了。

他一直将凌霄宗当成自己的靠山，狐假虎威，怎知道自己居然无意间得罪了这个背后靠山的掌舵人！

这哪里还有活路？

他看到杨开的目光在自己身上扫过，却漫不经心地未做停留，那是完全无视了自己存在的目光，似乎自己对他来说，根本就没有半点威胁。

“嘿嘿，我不知道你们这些人有多少跟这事有关，但是也别太紧张，梁永死了，本宗主也不想再开杀戒，此事便到此为止，你们要是还想活命的话，应该知道怎么做。”杨开望着那些跟随梁永而来的武者们。

这些人大多数都是原本战天盟的武者，也有一些是后来被梁永招揽的，个个都是返虚镜。

“属下等感谢宗主不杀之恩！”众人齐声应诺，旋即一转身，冲单英虎视眈眈。

“不要！”单英惊恐大叫。

已经迟了，那些人一拥而上，直接将单英淹没，各种秘术秘宝轰击在他身上，将他打的尸骨无存，当场惨死。

“小七，这边的事你处理一下，用最快的速度告诉我结果。”杨开望着葛七吩咐道。

“是。”

“碧波城副城主在哪？”杨开又望向前方。

“属下便是。”一个相貌猥琐的老者连忙走了出来，腿肚子还在打摆，冲杨开点头哈腰。

“恩，带我去看看碧波城的库房。”

“宗主这边请！”那老者哪敢怠慢，连忙前头引路。

片刻后，杨开站在碧波城的库房内，望着那琳琅满目的物资和大量圣晶，啧啧声不断。

所谓的民脂民膏，指的大概就是这些东西了。

“让人把库房清空，所有的东西交给葛七，他应该知道怎么处理。”杨开吩咐一声，转身离去了。

老者在背后恭声应是。

三日后，城主府内，杨开端坐在椅子上，倾听着葛七的汇报。

“宗主，梁永，单英的空间戒和碧波城库房里的东西已经尽数散去了，属下让碧波城的武者汇报曾经缴纳的圣晶，查证核实后将东西都返还了回去，告知他们这里发生的事并非由我凌霄宗指示，而是单英擅做主张，听到这些消息的人无不拍手称快，歌颂宗主大恩大德。”

“马屁少拍了。”杨开撇了他一眼，不知道为什么，他越看葛七这家伙就越是感觉其猥琐，也不知道叶惜筠当年怎么会收养这家伙的。

葛七讪讪一笑。

“梁永死了，战天城如今群龙无首，你得再辛苦一阵，留在那里坐镇。若是能培养出得力可靠的人手，让其接任城主之位也可以，到时候你就可以返回宗门，不用理会这些琐事了。”

“是，我也是这么打算的。”葛七点头。

“其他归战天城管辖的城池呢？情况跟这里是不是一样？”杨开又问道。

“不太一样，情况轻重各有不同，有的严重些，有的无恙，最严重的就是碧波城了。”

“恩，那就好。反正该怎么处理，你自己看着办。”

“宗主放心就是，小七不会做那些伤天害理的事。对了宗主，我已经把你回来的消息传回了宗门，大长老她老人家很想知道你现在情况如何。”

“我？我好的很，告诉她我不日便返回了，让她不用担心。”

“是。”葛七颔首，“还有一事要告诉宗主。”

“说吧。”

“城主府外，有几个人一直想要求见你，说是与你认识。”葛七表情怪怪地望着杨开。

杨开略一沉思，立刻便知道到底是谁要见自己了，颔首道：“让他们进来吧。”

葛七领命离去，少顷，有一老者带领几个年轻人畏首畏尾地走了进来。

杨开起身，笑脸相迎。

“老朽见过杨宗主！”那老者连忙行礼。

“老丈不用多礼。”杨开呵呵一笑，目光在他身后扫过，看了看那绿衣少女，后者正瞪着一双大眼睛，一眨不眨地望着自己，满脸的好奇。

“都愣着干什么，还不赶紧行礼，没大没小的。”老者轻叱一声。

杨开一摆手：“不用不用，这样挺好。”

老者苦笑道：“杨宗主勿怪，几个年轻人没怎么见过世面，若有得罪之处，还请见谅。恩，老朽此来，就是想谢谢杨宗主，为我碧波城所有住民主持公道，替我家族死去的老四报仇雪恨，还请杨宗主受老朽一拜。”

“老丈就别客气了。这里的事情真要说起来，我凌霄宗也有一些责任，要不是凌霄宗失察，你们也不会弄成这样，这事怪我。不过好在发现的不算晚，希望日后能有所弥补吧。”

“我等能居住在碧波城，为凌霄宗统辖，是我等的荣幸。”老者肃然道。

杨开轻轻颔首，咧嘴冲那绿衣少女一笑：“你老看我干什么，不认识了？”

绿衣少女脸一红，嗫嚅道：“你真是凌霄宗宗主？你不骗人？”(未完待续。)

第一千五百四十二章 怪胎

? 之前阳炎也说过，大帝当年总共制作了十块星帝令，每一块都封印着一种属于大帝的神通。

如今她要自己妥善保管，难道这星帝令里还隐藏了什么玄机？

不过不管隐藏了什么，恐怕都要凑齐十块才能揭晓。

但想要凑齐谈何容易。自进入星域以来，已经过去这么多年了，各种机缘巧合，自己才只有四块而已，剩下的六块天知道流落在什么地方。

杨开唯一知道的，便是恒罗商会在主星水月星上有一块，这还是当年跟雪月聊天的时候无意得知的。

他没有多想，仔细将第四块星帝令收好之后，让叶惜筠传讯钱通费之图和乾天宗那边，告诉他们时机已到，便从大殿离开。

三年前，杨开就在计划远航。

若没有之前的事，现在只怕已经在星域之中了。

因为星帝山那边的挑衅不得不耽搁下来，如今自己脱困而出，也是时候该远航离去，寻找回家的道路，寻找不知流落在星域哪个位置的佳人。

前往天一宫的路上，杨开的眼前划过苏颜的容貌，眼神变得柔和起来。

当年通玄大陆一别，一回首已经二十多年……

这二十年，风风雨雨，自己的修为也从入圣境攀升到了返虚镜，比当年义无反顾闯进星域时强大了不止百倍。

但武道无巅峰，修为境界越高，杨开越是发现自己的不足。

他迫切地想要变得更强，去攀登那武道之巅，站在峰顶上，去俯瞰着芸芸众生！

耳畔边传来了欢呼和吆喝声，将杨开从缅怀的心思中拉了出来，扭头望去，正见到那边一群人围聚在一起，也不知道在做些什么，似乎很热闹的样子。

这些人都是当年海克家族的弟子。跟着妩衣脱离了家族，一直跟随在杨开身边。

虽然当年他们的修为层次不齐，但这些年在各种修炼物资和良好的修炼环境辅助下，一个个实力都突飞猛进。大多数都已到了圣王境！

余锋，妩衣两人更是只差一步就可以突破到返虚镜。

在凌霄宗修炼，只要资质不是太差，根本不用担心突破的问题，各种灵丹妙药辅助。还有升龙殿的万年香驱除心魔杂念，更有九曲晶玉树助武者感悟天道武道。

每一个武者在突破的时候都感觉不到什么难度，一切都水到渠成。

此刻，二十多人围聚在一起，冲场中央观望吆喝。

似乎有两人正在切磋争斗，不断地传出拳脚相碰的声音。

弟子们在切磋中提升实力，检视自己的不足，这是好事，杨开淡然一笑，本来也没有要去凑热闹的意思。但当他的目光无意间瞄到正在切磋的一道身影之后，不禁轻咦了一声，急速往那边走去。

众人的心神都被场中的战斗吸引，杨开的到来没有惊动任何人。

在那场中央，确实有两人正在切磋，但与杨开想象的不同，他们没有比拼秘术秘宝，更没有比拼圣元，只是在单纯地比拼力量和反应，贴身肉搏！

其中一人。杨开看着面熟，却叫不出名字，是个魁梧大汉，身躯结实壮硕。肌肉坟起，一看便是那种拥有蛮力之人，修为也不差，圣王一层境！

让杨开在意的是这大汉的对手。

那居然是个小丫头！

看起来还只有十岁的样子，娇小的身躯却如猿猴一般的灵敏，在大汉身侧左右腾挪翻飞。动作迅疾无比。

小丫头的头发还有些淡黄，拿两根束带随意一束，垂在肩膀上，五官清秀，看起来很是可爱，翻腾间，一头发丝就如她的人一样飘逸。

年纪虽小，却已有美人坯子。

在躲避大汉的攻击时，往往能精准地找到机会，挥舞出小拳头，在大汉的身体各个部位来上那么一下。

看似轻飘飘的一拳，却蕴藏了让人叹为观止的力量，如大汉那样的体型，挨上一拳也是身躯巨震，好一阵龇牙咧嘴。

杨开发现那大汉的两只眼睛都是乌青的，明显是被小丫头给砸中的缘故。

大汉出手似乎也没有丝毫留情，一拳拳挥动出去，刮的呼啸之声让杨开都有些提心吊胆，生怕那小丫头承受不住，直接被打的粉身碎骨。

可他的担忧是多余的，围观之人没有哪个对这小丫头报以担心，众人纷纷吆喝呐喊着，有调笑大汉实力微弱者，有给那小丫头加油打气者，场面热闹非凡。

“林韵儿？”杨开忽然认出了小丫头的身份。

她赫然便是当年杨开从临海城里带回来的小姑娘。

是黄娟收养的那个。

当年带她回来的时候，小姑娘不过七八岁，如今三年过去，差不多也就是这个年纪了。

杨开早就知道林韵儿小小的身躯能爆发出极强的力量，可今日一见，才晓得自己低估了她的潜力。

区区十岁，如今的她，在单纯力量的比拼上她已经胜过了那个圣王一层境的大汉，甚至还超出一些，否则对方也不会落入下风。

这是什么怪胎？杨开啧啧称奇。

就在他饶有兴致打量林韵儿的时候，小丫头身形一晃，忽然从大汉胯下钻过去，然后高高跳起，一个漂亮的上勾拳，正中大汉的下巴，将他打的飞了出去。

碰……

那大汉跌倒在地，脸色通红，挣扎了好一会才狼狈爬起。

围观之人哈哈大笑，当中就属余锋笑的最畅快。

击败自己的对手，林韵儿似乎很是高兴，兴奋地跳起来，大呼小叫着。

杨开望着她，目露沉吟之色。

如果真的生死搏斗，小姑娘绝对不是那大汉的对手，毕竟修为境界差距太多了，但是只比拼身体的灵活和力量，小姑娘却是以绝对优势胜出。

她才十岁，潜力无穷，若是能因材施教，来日成就必定不可限量！

有意思，真是有意思！杨开顿时来了兴致。

“咦，你是那个大叔！”林韵儿忽然发现了杨开，伸手指着他吆喝起来。

杨开脸色一黑。

“啊，是宗主！”余锋一扭头，惊呼一声，连忙拿手捂住了眼睛，似乎是在遮挡些什么，眼神飘忽。

杨开随眼扫过，发现围聚在这里的人，大多都眼圈乌青，满面惭愧。

“都被放倒了？”杨开啧啧称奇。

“呵呵……”余锋尴尬死了，恨不得找个地洞钻下去。

他如今好歹是圣王三层境的修为，只差一步就可以晋升到返虚镜，但在与林韵儿的比拼中，却还是一不小心中了对方一拳，结果就成现在这样了。

此事乃他平生之耻……

“真丢人。”杨开撇撇嘴，又冲林韵儿招了招手，“韵儿你过来。”

小姑娘倒是很听话，连忙走到杨开面前，想了想，脆声道：“弟子林韵儿，见过宗主……大叔！”

“恩。”杨开颔首，露出人畜无害的微笑，“后面两个字下次就不用说了。”

“是！”小姑娘点点头。

叶惜筠教导的不错啊，杨开望着小姑娘，心中满意至极，当年把她带回来之后，杨开便让叶惜筠教导她，如今她能这般懂事，显然是叶惜筠的功劳。

“喜欢这里么？”杨开和颜悦色地问道。

“喜欢！”林韵儿立刻答道，“这里有吃的，没人欺负韵儿，叶婶婶和其他的叔叔伯伯对韵儿都很好。”

“喜欢就好。”杨开咧嘴微笑，“你叶婶婶给你找师傅了没？”

林韵儿缓缓摇头。

“为什么？”杨开愕然。

林韵儿年纪虽小，但显然已经是难得一见的天才了，这样的人，杨开很难想象星帝山那群家伙不会挣破脑袋。

他们收徒虽然严格，但林韵儿绝对符合要求，居然没人收她为徒，这倒是有些奇怪了。

“叶婶婶说，他们没人可以教导我。”林韵儿清脆地答道，歪了歪小脑袋，欢愉道：“韵儿如今跟在叶婶婶身边修炼，不用拜其他的师傅。”

“也是，你叶婶婶实力超群，跟着她好好修炼，有你的好！”

“是！”

“恩，你们继续吧！”杨开摆摆手，转身离去。

背后传来恭送之声，杨开却陷入了沉思。

叶惜筠居然说没人可以教导林韵儿，这倒是有些奇怪了。

星帝山的武者虽然只有两百左右，但都有各自精通的领域，从这些精英中找个人教导一下林韵儿这个小姑娘还是不成问题的。

叶惜筠既然如此说，那么只有一个可能。

她对林韵儿及其看好，不想让她马虎行事，她大概是想将最好的东西教给林韵儿。

这事还得问问叶惜筠才行，杨开实在很好奇，小姑娘年纪不大，为什么有那么惊人的力量。

想必叶惜筠与她朝夕相处三年，应该有所了解了。

心神飘忽，杨开重返天一宫。

才刚踏进宫殿内，宫殿深处便隐约传来一声低沉的龙吟，旋即一道绿光从那边激射而来。

杨开咧嘴一笑，伸手一招，便将那绿光握在手心处。

光芒散去，赫然是一柄无锋无刃的碧绿长剑。

龙骨剑，滴翠！

一股心神相连，血脉相溶的感觉油然生起，那剑身处游动的绿龙残魂似乎也更加欢畅了。

三年不见，龙骨剑的气息似乎变强了一些，毕竟三年前的战斗，杨开击杀了不少人，龙骨剑也吞噬了不少血肉精华。

三年时间的沉淀，确实能让它有些变化。

仔细地审视一番，确认自己没有感觉错，杨开欣喜地将龙骨剑收起。(未完待续。)

第一千五百四十四章 启航

? 凡事一饮一啄，造物主向来是公平的。

体质特殊的人虽然在某些领域上占据优势，但大多数都有不可忽视的缺点。

夏凝裳的药灵圣体，让她得以轻松炼丹，在炼丹的过程中增强实力。可她也只能用这种方法来提升实力，如平常人那样打坐修炼，对她来说，效率太低。

扇轻罗的毒寡妇一脉，往往会让她们失去挚爱之人，孤苦一生，而且这种遗憾将会由她们亲手缔造，在新婚之夜，残忍地杀死自己所爱之人。

这对任何人都是一种难以想象的折磨。

雪月的龙髓凤体虽然强横，也不过是为他人做嫁衣。

林韵儿的力之霸体同样如此。

那强大彪悍的力量最终会让林韵儿自己都无法承受，一旦使用的力量超出肉身的负荷，最终的结果便是自取灭亡！

“没有解决的办法？”杨开有些担忧地问道。

“有！”叶惜筠轻轻颔首。

“哦？说来听听，既然有解决的办法，那只要照着做就行了。”杨开眼前一亮，林韵儿还小，潜力无限，他也不想让这样的小姑娘日后因为自己的庞大的力量而烦恼，甚至因此而亡。

“说来简单，可做起来……”叶惜筠苦笑一声，“韵儿这种体质的弊端明显，只要针对这种弊端，淬炼肉身就可以了，换句话说，只要她的肉身强度能够支撑她力量的发挥，就不会有什么危险。可想要淬炼肉身，就必须得有相应的功法，这功法低级了还不行。”

“淬炼肉身的功法！”杨开表情古怪起来。

“不错，星帝山虽然也有淬炼肉身的功法，但是那种东西根本无法满足韵儿的要求，我这几年来也一直在四处打探这种功法的存在，却没什么收获，所收集来的功法，连我星帝山原来的都不如。”叶惜筠有些黯然伤神，“韵儿来宗门才不过三年时间，力量成长就已经如此恐怖了，我怕放任她继续成长下去，不用十年……”

“若是需要淬炼肉身的功法……我倒是有。”

“宗主有这种东西？”叶惜筠愕然地望着他。

“恩。”杨开一边说着，一边从自己的空间戒里取出一本典籍来，递给叶惜筠，“你看看这个。”

叶惜筠接过，狐疑地望了杨开一眼，旋即将心神沉浸进那功法之中，仔细参阅起来。

杨开也没出声打扰，只在一旁与林韵儿逗乐，小丫头年纪还小，之前一直跟着黄娟在临海城生活，蜗居在屋子里，不见天日，随后又来到了凌霄宗。

她没有与外界接触过，所以童真无瑕，童言童语让杨开的心境也获得了宁静。

两个时辰后，叶惜筠长呼出一口气，将那典籍放下，眸露惊喜之色。

“大长老觉得如何？”杨开抬头问道。

“不错！”叶惜筠振奋地道，“应该可以让韵儿修炼。这本功法倒是奇特的很，单论档次它不算太高，但修炼它的成就却并非取决功法的档次，而是那些材料。”

“恩，我也是这么想的，这不灭五行剑我自身也修炼了，寻找到的材料档次越高，淬体的效果就越好，与功法本身倒是没多大关系。”杨开咧嘴一笑，“最难得的是，修炼它需要的材料是可以替换的。”

想要修炼不灭五行剑，就必须得寻找五行至宝。

最差的，也不能低于十阶妖兽的内丹。

杨开当时耗费了不少精力，才搜集齐全。

如今凌霄宗声势壮大，想要搜集这样的五行至宝应该不是难事，就算搜集来的东西不如杨开的太阳真精和大衍神沙两样宝物，最起码也应该可以搜集到如玄金那种档次的东西。

一旦凑齐，让林韵儿先修炼着，等日后寻找到更好的材料，替换掉就行了，这对修炼之人没有任何影响。

叶惜筠也是看出了这一点，所以才显得很兴奋。

“宗主放心，此功法我只会让韵儿一人修炼，不再外传。”叶惜筠神色凝重地说道。

“无妨，就算你外传出去，恐怕也没几个人能修炼。”杨开呵呵一笑。

十阶妖兽的内丹，那就是相当于虚王境强者，能猎杀这种存在的，又有几人？所以功法外传出去也没什么关系。

“不过修炼它倒是需要很强的神识力量，要不然根本无法承受那种钻心蚀骨之痛。”叶惜筠怜悯地望了一眼林韵儿。

小丫头不谙世事，还不知道自己身上到底发生了什么，只晓得自己的力气很大，却不明白这力量就如一把索命的绳索，正在慢慢紧缚她的生机。

“这就要有劳大长老培养她了。”杨开笑了起来。

“恩，我会尽快安排韵儿跟我修炼神识力量的。”叶惜筠颔首。

“韵儿的事情暂且放到一旁。大长老，我还有别的事要问你。”杨开神色一正，凝肃地望着她。

“宗主请说。”

“不日我便要启程远航，宗门里弟子我会带走一些，要不然战舰无法运转。杨修竹，楚寒衣和林玉娆三位长老之前也是说好的，要与我一起离开。大长老你呢？跟不跟我走？”

“我？”叶惜筠面上闪过一丝期翼，不过很快便摇了摇头：“宗主好意，我就不跟过去了。”

“果然……”杨开叹了口气，似乎早有预料。

叶惜筠实力超群，可以说是幽暗星上的第一人了，她的势已经大成，已经摸索到领域的门槛，早就达到了晋升虚王境的资格。

单在这方面，没人能与她比肩。

可以说，只要脱离了幽暗星天地法则的约束，以叶惜筠的修为，最起码也有八成的几率能够突破到虚王境！

这个几率是及其恐怖的！

但是……

大帝还在阁楼处沉睡，她不可能放心离开的。

这一点杨开也早就有所猜测，但还是得问上一句，如今得到她的回答，杨开也不想劝说什么。

“既然如此，那宗门里的一切，就有劳大长老照看了。”杨开悠悠地道。

“有本宫在，宗门必定无恙。”

“恩，你做事，我放心。”杨开颔首，“有空的话记得帮我找个人。”

“找谁？”叶惜筠不解地望着杨开，不知道还有什么人让他放不下。

“流云谷，陆叶！”杨开嘿嘿冷笑一声，“若是找到，不要跟他废话，直接杀了。”

“好！”叶惜筠点头。

她虽然不明白杨开为什么要找这个人，但既然是宗主要求，她自然不会多询问。

杨开起身告辞，去做离开前的最后准备。

他要让叶惜筠留意陆叶，也是心中的一种警兆作祟。

他隐约觉得这个陆叶有些问题，先不说他三番两次地与自己为敌，杨开没有放过他的道理，就说这个人的行动也及其诡秘。每一次杨开见到他，都会生出及其古怪的感觉。

那种感觉，让他很忌惮，似乎这个陆叶非同一般的样子。

利用战舰远航，虽然成功率很大，但也必须得做好齐全的准备。

各种物资势必得备齐，人员配置也得有所讲究。

整个凌霄宗都动员了起来。

不过几日时间，一切准备妥当。

五日后，接到消息的钱通赶到凌霄宗。

费之图没有过来，费城主上次在落帝山险死还生，修为境界跌落到返虚两层境，即便跟着杨开离开幽暗星也没希望突破，索性眼不见心不烦，待在天运城闭关了。

他错失了这等机缘，钱通也是扼腕叹息。

乾天宗那边来了墨宇。

三年多前，杨开与乾天宗就已经商议好了，乾天宗只需要一个名额，不知道他们内部是如何商议的，宗主顾真并没有来，反而是与杨开比较熟悉的墨宇赶到。

都是老熟人，见面之后自然免不了一阵寒暄。

凌霄宗出动了三位返虚三层境，自然是杨修竹，楚寒衣和林玉娆。

这五人将承载着幽暗星几万年来，无数武者的希望和期盼，到底能不能晋升到虚王境，就要看他们自己的努力和机缘了。

杨开不过是给他们提供了一个契机罢了。

自古以来，返虚镜突破到虚王境都艰辛无比，放眼整个星域，都没有多少虚王境，这些人，任何一个都是大名鼎鼎的存在，每一个都是其修炼之星上武者们顶礼膜拜的高手。

所以即便这五人有突破的资格，也不一定能够一切顺利。

说不定他们会全部失败！

半个月后，天一宫，闭目打坐的杨开悠地睁开了眼帘，长身而起，迈步朝外走出。

打开宫门，门前站着一个做少妇打扮的女子，正在静静等候。

见到杨开出来，她深深地吸了口气，****起伏着，因为激动紧张，拳头紧握。

千月！

这一趟远航，杨开当然不会把她落下。

作为与杨开来自同一个大陆的人，她一样期待着能够找到冰主青雅，找到苏颜，找到冰宗的其他几人。

她比任何人都渴望再见到那些让她魂牵梦萦的面孔。

“都准备好了？”杨开望着她。

千月点点头：“一切妥当，就等你了。”

“那……走吧。”杨开咧嘴一笑，迈开大步朝前走去。

握紧的拳头里，有一枚晶莹剔透的珠子散发着淡淡寒意。

苏颜的冰魂珠！珠在人在，珠碎人亡。

只要有它，杨开就确定苏颜正安然地生活在星域的某一个角落，只要有它，杨开就相信自己两人终有一日可以重逢。

半个时辰后，漆黑的战舰徐徐升空，凌霄宗众弟子在下方欢呼相送，直至战舰消失不见。

第一千五百五十章 遥相呼应

? 这种炼丹手法让杨开心潮澎湃。

以前他炼制的丹药档次不高，材料好找，一份材料炼制出一枚丹药，并没有什么问题。

有凌霄宗作为后盾，杨开无需为材料来源而发愁。

但是如今他已经是一位虚王级炼丹师，炼制丹药的材料不但及其贵重难寻，还需要丹引这种东西，即便有凌霄宗也无法寻觅到太多的材料。

如果能用一份材料炼制出一枚以上的灵丹，那么对他来说就是大赚特赚了。

这事不急，他如今才刚晋升到虚王级炼丹师，还需要大量的积累经验才行，只有当炼制虚王级灵丹的经验积累到一定程度，才能钻研更深层次的东西。

……

半个月后，杨开返回绿水城。

这一趟没有找到苏颜，他也不准备在这颗修炼之星上继续耽搁下去了，他还需要尽快返回通玄大陆，将那边的亲朋好友转移到幽暗星，给他们提供更好的修炼环境和资源。

来到之前钱通等人居住的客栈，杨开放出神念一扫，不禁满面愕然。

钱通等人居然不在这里了。

这个意外的发现让他心中一突，不知道钱通他们是不是遇到了什么意外，毕竟自己当日在离开的时候，曾跟他们约好在这里碰面的。

他们会去哪？

杨开皱着眉头，取出传讯罗盘，往内灌入神念。

片刻后，罗盘亮了起来，从内部跌宕出一股神识力量的波动，杨开连忙沉入心神查探。

在窥探到钱通给自己传来的讯息之后，杨开讶然至极。

他们没有出什么意外，相反，如今他们过的好好的，而且已经成为了绿水城的客卿长老。

这个结果让杨开大为意外。

收起罗盘，杨开直接窜出了客栈，朝绿水城中心的一座建筑处行去。

等他走到那边的时候。钱通等人赫然已经笑脸相迎了。

几个月未见，他们也没问杨开到底干什么去了，热情至极地将杨开迎进建筑内，让人奉上茶水。这才跟杨开解释起来。

原来当日杨开离去后不久，绿水城的城主便亲自来拜访钱通等人。

毕竟五位返虚三层境强者联手的阵容，即便放在这个翠微星上也没人能无视，更何况绿水城还是个小城，城内除了城主副城主是这个等级的武者之后。其他的再没有三层境的高手了。

钱通等人忽然来到这里，绿水城城主也是心里直犯嘀咕，不知道他们意欲何为，心中忌惮之下，便来打探钱通等人的来意。

得知钱通等人不是翠微星出身的武者，只是为了来参加血狱试炼之后，绿水城城主才大松一口气。

当即拉拢邀请钱通等人，让他们担任绿水城的长老！

钱通等人初始也没想答应，对他们来说，翠微星只是一个突破进阶的地方。日后还是要返回幽暗星去的，没必要在这里担任一城的长老。

贸然答应，也是不负责任的表现。

可等绿水城城主言明其中的利害关系，并且告知钱通等人，血狱试炼他本人也会去参加，到时候大家可以互相帮助之后，钱通等人思量一阵，便答应了下来。

不过长老之位，他们没有应承，只答应当个闲散客卿。

并且已经跟绿水城城主打过招呼。血狱试炼之后，他们就会离开的。

绿水城城主欣然应允。

所以他们才没有住在客栈中，而是落脚在绿水城城主给他们安排的地方。

“我们毕竟是外来之人，这位城主对我们心存忌惮。有意拉拢是理所当然的。不过他既然是翠微星土生土长的武者，对血狱试炼的了解比我们应该多很多，与他联手也算是合则两利。”钱通悠悠地道。

“恩。”杨开点点头，“这样也好，有个地头蛇照顾，最起码不用为打探情报而费心了。几位前辈自己看着办就是，不过……几位还是要小心一些，别被这绿水城城主算计了什么，毕竟人心隔肚皮。”

钱通等人哈哈大笑起来。

墨宇道：“杨宗主放心好了，那绿水城城主虽然为人精明，但据我与他接触来看，心性倒是不坏，应该不会不知轻重，更何况，就算他想算计，他也孤掌难鸣，我们不怕的。”

“那就是小子多虑了。”杨开颔首道，“恩，既然几位前辈在这里一切安好，那我便可以放心离去了。”

“你要多久才能回来？”钱通肃然地望着他。

“不知道，短则一两年，长则三四年，或许我能在血狱试炼之前赶回来，到时候也进去看看里面的精彩。”杨开咧嘴一笑。

“如此最好，若是有你同行，想必这试炼会安全许多。”钱通精神一震，显然对杨开的实力极有信心。

其他人也都神采奕奕地望着杨开，似乎巴不得他早去早回。

杨开微笑，又瞅向千月道：“你跟我一道回通玄大陆，还是留在这里？”

“我？”千月面上露出彷徨之色。

她真不知该作何选择。

通玄大陆是她和杨开的故土，说不怀念那是假的，当年被逼离开，如今有机会返回，自然是想回去再看看那片她生长的土地。

但是……

风景依旧，那片土地却早已物是人非。

与冰宗有关的一切，应该都不复存在了，或许那里的人从始至终都不知道有一个冰宗曾经屹立的广袤的冰原上。

“我留下来吧。”千月迷茫的美眸逐渐变得坚定，做出了抉择，“与我有关的人应该都在星域中，我回去也只是徒增伤感，留在这里还能继续打探消息，或许……能够利用这段时间打听出来一些消息。”

杨开缓缓点头，并没有去劝解。

她做出这样的选择在情理之中。

“那千月就托付给诸位前辈仔细照顾了。”杨开望向钱通等人。

“你放心吧，有老夫几人在，没人敢拿她怎么样的，嘿嘿，虚王境强者在哪里都不多见啊。”钱通低笑一声。虚王境之下，他们最强，五人联手，估计很少会有人敢来找麻烦。

“别的墨某也不多说了。杨宗主一路顺风，早去早回！”墨宇肃然道。

“宗主一路小心。”杨修竹也望向杨开。

杨开点头。

他没有在绿水城多做停留，知道钱通等人安然无恙之后，第二日便启程离开了，踏上了返回故土的旅程。

御使星梭飞出翠微星。将战舰从玄界珠内放出，等弟子们准备就绪之后，战舰迅速驶进星空之中。

当年杨开一门热血，以入圣境的修为闯进星域中，与那些故人一别就是几十年时间，也不知道在这几十年中，他们过的如何，有没有发生什么变故。

杨开的心绪起伏着，他忽然生出一种近乡情怯的感觉。

这种心情越是随着时间推移，越是明显。

他让战舰顺着自己当年走过的路返回。感受着心境的变化，让内心深处的酸甜苦辣浓缩，沉淀。

心境在不知不觉中变得凝实。

蓦然回首，他已不是当年的毛头小子。

如今的他，有着返虚两层境的强大修为，虚王境之下无敌的存在，统辖凌霄宗，在幽暗星上，一人之下，万人之上！

他的腰杆挺的笔直。如标枪，神情傲然冷毅。

悠地，他像是有什么感应一般，扭头朝一个方向望去。神念也与此同时透体而出。

一片美轮美奂的场景印入他的观察中。

一颗颗巨大无匹，蕴藏了不同属性能量的星辰环绕在星空的某一处。

而在它们的中心处，那虚空之地，隐隐有什么东西似乎正在呼唤着杨开。

让他即便远隔了千万里，也有所感应。

混乱深渊！

居然已经到这里了，杨开蓦然回神。这才发现悄无声息的，自己在时间的长河中流淌，竟忘记了时间的流逝。

这里是当年杨开初入星域的第一站。

这是整个星域最危险莫测的地带，在那看似平静和美丽的位置，蕴藏了人力无法抗拒的危险。

混乱风暴，比星域风暴恐怖无数倍的存在，它能吞噬战舰。

杨开当年就是被这里的混乱风暴给吞噬了进去，流落到了悬空大陆，在那里碰见了鬼祖这等强者，知道了星域中的精彩。

当年他不太清楚其中的玄机，如今实力提升，眼界开阔，细细想来，已经有些明白这里面的奥秘了。

那让人心悸的能量汇聚，能够压缩一个空间，让人无法寻觅，而混乱风暴的爆发，便是开启这个空间大门的钥匙。

混乱深渊的正中心，隐藏了一个小界面！

那便是悬空大陆。

当年杨开带着鬼祖等人离开悬空大陆的时候，曾经留下了一道神念之丝，安置在悬空大陆的地下中心处。

那里有一团异常庞大的能量，杨开很怀疑那就是悬空大陆的本源。

那时候他实力低微，没敢妄动。

如今路过此地，那一道神念之丝与他本人之间立刻便产生了联系，似乎是在呼唤着他进入其中。

杨开没有回应。

虽然他现在的实力与当初比起来已经截然不同，但他还没自大到去炼化那一团能量。星辰本源若是这么容易被炼化，鬼祖就不会被困在其中两千年了。

他还需要等待，等自己的实力变得更强大一些，才会去做这个尝试。

战舰速度不减，很快便将混乱深渊抛在身后，直向通玄大陆所在的位置驰去。(未完待续。)

PS：

月底最后一天，求月票。

这几天天气燥热，家里有小孩子，空调也不敢开，日子何等悲催啊，胖子向来怕热。

诸位来点月票让小莫清爽一夏吧。

第一千五百五十一章 返回通玄大陆

? 待在战舰里的日子古井无波，平淡至极。

时间在杨开参悟诸多秘术和修炼之中一点点流逝。

某一日，有弟子前来叩门汇报：“宗主，到地方了！”

“到了么？”杨开睁眼，双眸内隐有激动之色，身形一晃，人便已离开了厢房，来到了大厅之中。

此时，战舰就静静地悬浮在一颗修炼之星外百万里处，没再前进。

众多负责控制战舰的弟子见杨开现身，都齐齐朝他瞩目而来，等待他的命令。

没有杨开下令，他们不敢贸然行动。

不过……这颗修炼之星就是宗主的故土么？怎么看起来有些日薄西山的感觉？

弟子们在望向通玄大陆的时候，都满面疑惑。

杨开的目光在接触到通玄大陆的时候，脸色也是微微一沉。

以前他的眼力不够高，没见过星域中的其他精彩，并不知道通玄大陆有何问题，相反，他以前以为通玄大陆富饶无比，最起码中都那边与通玄大陆是根本没法比的。

可是如今他从星域返回，经历了几十年的打拼和磨练，一眼就看出了通玄大陆的问题所在。

它老了！

它迟暮老态，一种苍凉悲怆的气息萦绕在这颗星辰周围，灰蒙蒙的色彩就如老人斑，彰显着这颗修炼之星的衰弱。

杨开心中一抽。

他之前并不知晓自己的故土会是这幅光景，或者说，以前的他从来没有意识到这个问题。

看样子，通玄大陆上，入圣境是最顶尖的境界并不是没有根源的。

它与幽暗星不同，幽暗星的天地灵气充裕，可是却受到一种无形的天地法则压制，让武者们无法感悟到虚王境的奥妙。

通玄大陆没有这种天地法则的压制，只不过……天地灵气稀薄，根本无法满足武者们晋升更高层次的需求。

入圣境已是极限。

这一刻。杨开对通玄大陆的问题根源所在，洞悉于胸。

“宗主，我们……”一旁的弟子侧头望向他，恭敬地征询他的意见。

“下去吧。”杨开淡淡地挥手。

弟子们得令。操控着战舰，朝下方飞去。

十几丈长的战舰穿过那灰蒙蒙的地带，穿过通玄大陆的大气层，轰然降临在这个武道落后的大陆上。

杨开神念如潮水一般扩张，瞬间便笼罩了方圆百里的范围。他需要确定下自己如今的位置。

灵气淡薄，却充斥着一些魔气。

这里是魔疆？杨开眉头一扬。

通玄大陆上，分为三大领域，人领，魔疆，妖域，三族鼎力，其中人领面积最大，几乎占据了通玄大陆七成的地域，其次便是魔疆。妖域最小。

没想到回到通玄大陆，竟是直接来到了魔疆，这个结果让杨开有些意外。

悠地，杨开抬首，朝某个方向望去。

在他神念探查中，有几道生命气息忽然闯入感知，其中一道是入圣两层境的修为，让杨开隐约觉得有些熟悉，不过到底是谁，他却一时记不得了。

能有入圣两层境的修为。整个魔疆也就那么几人，应该是哪个魔将。

魔族可是有四大魔将来着，统统都是入圣境的修为。

对方显然是发现了战舰航行到此地的痕迹，所以便急忙前来查探。

正好找他打探下消息。杨开心中这么想着，淡淡地吩咐一声道：“你们等下，我去见个人。”

这般说着，身形一晃，便来到了战舰外，静静等候起来。

百里的距离。对如今的杨开来说，瞬息便可抵达，修炼了空间力量的他，如今可以让自身游弋在空间裂缝之中，无视空间的阻隔。

但是对于一个入圣两层境又没有合适的飞行秘宝代步的魔将来说，即便拼尽了全力赶路，也足足花了一盏茶的功夫。

盏茶后，杨开的视野中出现了大片黑气，那黑气中充斥着暴戾和血腥的气息，有几道身影隐藏在其中。

黑气翻滚着，很快便来到了距离杨开百丈外的地方，顿了下来。

那几道身影也终于显露出来，为首一人，体型魁梧壮硕，神色狰狞可怖，手持一杆长枪模样的秘宝，看起来很是威风凛凛。

此刻，这人惊疑不定地朝这边打量过去，一双赤红的眼珠子里满是震撼。

他并没有看到杨开，只不过杨开身后的战舰却是眼熟至极。身为魔将，他自然知道在魔都地下深处，有这么一艘类似的存在。

那是很多年前骨族之人前来通玄大陆搭乘的飞行秘宝，似乎是叫战舰来着。

不过可惜，那战舰最终被惊才艳艳的大魔神摧毁，只剩下一堆破铜烂铁，一直作为最高机密，被封印在魔都地下几万丈处。

难道又有星外之人来到通玄大陆了？这个念头涌起，这位魔将吓了一跳。

上次出现这种事，大魔神牺牲了自己，保全了通玄大陆，此事一直是魔族人的骄傲。

可是如今又有谁能力挽狂澜，拯救通玄大陆于水火之中？

或许当年的那个人族之人有这个能力，毕竟骨族再度兴风作浪的时候，通玄大陆的三族就是在他的带领下，联手击败了骨族。

可是听说三十多年前，那人就已经离开了通玄大陆，至今杳无音讯，也不知道是死是活。

心中诸多杂念闪电般划过，这位魔将倒也临危不乱，深谙魔族人激进好战的本色，视线转移，神色凝重地朝杨开望去。

下一刻，他便露出吃惊的表情，仿佛白日见鬼一样，张大了嘴巴，手指着杨开：“你……你……”

他似乎不敢相信自己的眼睛。

“魔将蒙戈，呵呵，多年不见，蒙兄安好？”杨开咧嘴冲他一笑。

“你是杨圣主？”蒙戈眼珠子都快凸出来了，万没想到这个搭乘战舰而来的人，居然是那位九天圣地之主。

那个早在三十多年前就已经消失不见的人族青年。

当年骨族复苏，三族联手，蒙戈与杨开也并肩作战过，自然记得他的容颜，现在一听杨开的声音，立刻便确定下来。

这人竟是那个家伙。

这太不可思议了，这家伙三十多年没消息，悠一出现便拥有了一艘这样的战舰，这些年他去了哪里？听闻他是离开通玄大陆，闯荡星域去了，难道成功了？

一念至此，蒙戈也不禁被震撼的有些身躯颤抖，目光呆滞。

“不错，正是杨某，蒙兄不会认不出我了吧？”杨开呵呵笑着。

“怎么会。”蒙戈摇晃着大脑袋，“虽多年不见，但杨圣主雄姿本将是不会忘记的。”

“恩，长渊近些年可好？”杨开又问道。

“你问魔尊大人？”蒙戈眉头一皱，面上浮现出一丝不满，长渊是魔族的魔尊，是通玄大陆最顶尖的强者，杨开即便实力不俗，又身为九天圣地之主，说到底不过跟魔尊大人是同一级别的存在，不管是出于礼节还是什么，都不应该直呼其名。

小子口气很猖狂啊，一副长辈询问晚辈的架势，蒙戈自然有些不岔。

不冷不热道：“劳杨宗主挂怀，尊上一直安好，近些年在魔都闭关参悟大道。”

说话间，放出神念朝杨开身上扫过，他很想知道，几十年过去了，这个人族青年的修为增长到什么程度。

如果自己没记错，当年他离开的时候应该是入圣一层境，几十年下来，以他的资质恐怕也该有入圣三层境的修为了。

一扫之下，蒙戈脸色大变。

他赫然发现，自己竟丝毫窥探不出杨开的深浅，神念在他身上扫过，就如石沉大海，没泛起丝毫波澜。

怎么可能？蒙戈的表情立刻精彩起来，眼珠子突兀。

他是入圣两层境的修为，即便杨开真的已经到了入圣三层境，也瞒不过他的神念探查。

即便是传说中大魔神曾经达到的圣王境也不行。

难道说……这小子已经到了这个境界，甚至更高？

这个念头涌起，蒙戈的脚底板都有些抽筋了，眼眸里溢满了骇然之色，抿了抿嘴，干涩道：“杨圣主如今……是什么境界？”

“什么境界？”杨开眉头一扬，蒙戈的小动作他自然清楚不过，倒也没有去怪罪，魔族人就是这样，一个个桀骜不驯，天性使然，沉吟了一下道：“什么境界一时说不清楚，有机会你会知道的，对了，你去一趟魔都，让长渊到九天圣地来见我一下，我才刚回来，不过马上就要去九天圣地了。”

蒙戈吞咽着口水，脸上的不岔和桀骜逐渐收敛，如被降服的猛兽，变得臣服起来。

他这一次很识相地没有在意杨开的颐指气使，他隐隐猜到了杨开恐怕已经到了让他无法企及的领域和高度，这个猜测让他又惊又恐，同时还有一些振奋莫名。

“杨圣主放心，本将会即刻前往魔都的，通知尊上这个消息。”蒙戈沉声道。

“恩，另外还有一件事。”杨开摸了摸鼻子，“九天圣地在哪个方向？”

蒙戈愕然，把手一指。

“谢了。”杨开淡然一笑，身形晃动间消失不见，片刻后，漆黑的战舰微微一颤，忽然离奇而又诡异地在蒙戈的视野中消逝。

“大人，那人族小子是谁啊，居然敢如此嚣张，丝毫也不把您放在眼中。”跟着蒙戈过来的一个魔族人不满地嚷嚷起来。(未完待续。)

第一千五百五十二章 不认识我？

? 虽然当年经过骨族复苏，三族联手抗敌一事之后，三族的关系和睦了不少，但并不代表没有纷争了，尤其是修炼资源的争夺，往往都会不遗余力。

只不过没有了以前那样视彼此为生死仇敌的氛围。

人族之人是不敢随意擅闯魔疆的。

如今这里忽然出现了一个人族青年，不但丝毫没把蒙戈大人放在眼中，更胆大包天地直呼魔尊名讳，这让几个魔族人很是不满。

若不是蒙戈在这里，只怕他们会立刻冲杀上去，叫那人族青年付出代价。

“住口！”蒙戈低喝一声，“那人……你们招惹不起，本将招惹不起，尊上……恐怕也招惹不起，别在背后议论他！”

“什么？尊上也招惹不起？”几个魔族人大惊失色，眼珠子都颤抖起来，“他到底是什么来头啊？”

“他的名字，你们或许听过。”蒙戈皱起眉头，“他就是九天圣地之主，杨开！”

几个魔族人的脸色立刻精彩起来，果然静默不语。

如今通玄大陆上，九天圣地一家独大，凌立三族之上，圣地内入圣境高手无数，没有哪个势力能与之相提并论。

不过九天圣地这些年虽然风头强劲，他们的圣主却一直没有什么消息。

没想到刚才那个青年居然是九天圣地的主人。

“要变天了。”蒙戈望着灰蒙蒙的天空，呢喃了一声，旋即转身，急速朝魔都的方向驰去。

他必须得尽快将杨开回归的消息传给魔尊长渊。

……

九天圣地，九座奇峰汇聚而成天然大阵，在通玄大陆上，九天圣地享有至高的名誉，圣地内强者层出不穷，这些年虽然没有再招收弟子，但却人丁兴旺。财富不缺。

究其原因，不单单是因为九天圣地的势力雄厚，与人族几大势力关系亲密，还因为这里的炼丹之术名闻天下。

常年有好几位顶尖的炼丹宗师坐镇此地。

武者们带着材料来此炼丹。基本上没有失败的可能，只要付足了酬劳和材料，等上几日，便会有让人满意的灵丹到手。

单靠这一进项，九天圣地就不愁修炼物资的来源。

圣地九峰外。一条长龙足足排了几里地，至少有上千名修为不同的武者正在这里等候九天圣地的炼丹师为其炼丹，时不时地，还有新来的武者加入其中。

人数虽多，却没有骚乱，每个人都安守本分，后来者很自觉地就排在队伍的最后方，并没有因为实力超出别人就敢插队。

但凡敢这么做的人，都已经受到了教训。

排队等候的武者，最早的一个已经在此等候一个月时间了。不过没人表现出不耐，都满脸期待地站在那里，等待九天圣地的人招呼自己交上材料。

无聊中，这些武者也在交头接耳，窃窃私语，或交流一些情报，或聊着奇闻趣事，时间过的飞快。

这一日，一个青年忽然从九峰外漫步而来，身形英伟。眸露精光，一副乡巴佬的模样，眼珠子乱转，四下打量。啧啧称奇，眼神飘忽，似乎是在缅怀些什么。

在见到那排队的长龙之后，这种缅怀更加明显了。

“这里还是这样啊。”杨开咧嘴微笑着，一边朝前走去，一边饶有兴致地打量那些前来求丹的武者们。

当年他还在九天圣地的时候。圣地外便是这么一副光景了。

没想到几十年过去，这里并没有多少改变，唯一的变化就是来求丹的人更多了。

“喂，小子，你想干什么？”人群中忽然传来一声怒喝。

杨开扭头望去，正发现一个大汉冲自己怒目相视。

“这小子哪来的，不会是想插队吧？”

“年轻人，想活命的话，就乖乖地到后面去等着，别以为自己有多了不起，来这里的人都得遵守规矩。”

“哼，他要是敢插队，老子拧了他的脑袋！”

“小伙子，乖乖到后面排队去，你不守规矩要是被九天圣地的人发现了，只会被教训一顿，但若是惹毛了这些人，你下场会很难看啊。”

杨开还没来得及说些什么，人群中便传来了七嘴八舌的吆喝，纷纷劝阻他的行为，更有许多人投来鄙夷和怜悯的目光。

似乎杨开等会的下场真的很难看。

“我不是来求丹的。”杨开摸了摸鼻子。

“每一个想插队的人都是这么说的。小子，看样子你是不见棺材不掉泪了，要不要大爷教训你一顿？”那之前冲杨开吆喝的大汉冷哼一声，两只拳头紧握着，在胸前碰撞了一下，一脸不善地朝杨开望来。

“我真不是来求丹的。”杨开一脸无奈。

“那你是来做什么的？”那大汉不依不饶，目光咄咄逼人，似乎杨开不给个说法便不会善罢甘休。

“我回家啊，我是九天圣地的人。”杨开吸了吸鼻子。

“就你？”那大汉上下打量着杨开，一脸的不相信，忽然冲旁边招了招手，吆喝道：“这位兄弟，麻烦你过来一下。”

那边有一个武者，似乎正在巡逻，听到喊声，立刻窜了过来，把眼一扫，皱眉道：“做什么？是不是又有什么人不守规矩了？”

“嘿嘿，这位兄弟，你看看这家伙，他说自己是你们圣地的人，我看他像是要插队的，兄弟你瞅瞅，瞧瞧他是不是你们圣地的人。”大汉指着杨开，冲那九天圣地的弟子说道。

那弟子闻言，目光看向杨开，仔细打量了一会，摇头道：“没见过这人，而且，我们圣地的弟子的衣服上，会有圣地的标志。”

这般说着，他示意了一下自己胸前。

“果然，这小子在随口胡扯。”大汉幸灾乐祸地望着杨开，“冒充圣地弟子，你这家伙死定了。”

“你不认识我？”杨开望着那弟子问道。

“我应该认识你么？”对方不答反问。

杨开轻轻颔首：“看你年纪不大，大概加入圣地没多久。恩，今天在这里值守的长老是哪个？”

听他这么一问，那弟子的表情立刻惊疑不定起来，也不知道杨开到底是在信口开河还是真的与圣地有什么关系了。

他虽然自小便在圣地长大，但如今也不过二十五六而已，杨开在圣地的时候，他还没出生呢，自然从未见过杨开的面容。

心中惊疑，这弟子也不敢怠慢，连忙道：“是史长老坐镇。”

“史长老？”杨开眉头一皱，记忆深处冒出一个人影来，微微一笑道：“是史坤吧？”

“正是。”那弟子悚然一惊，实在不明白杨开到底什么来头了，居然敢直呼史长老的名讳，而且听他口气，似乎与长老还挺熟。

“带我去见他吧，他认得我的。”杨开随意说道，不过很快又改了主意：“算了，我自己去吧。”

话落，人忽然在原地消失不见了。

一群人都瞪大了眼珠子，满面惊骇。

“人呢？那家伙跑哪去了？”之前的大汉顾目四望，却始终看不到杨开的身影，不由地出了一身冷汗。

他以为自己见鬼了。

其他人也都这么个表情，一时间，凉意从头袭到脚。

不远处有一座凉亭，此刻凉亭内，史坤正盘膝而坐，仿佛在参悟着什么。

蓦然，史坤像是有所感应般，连忙睁开双眼，厉喝道：“大胆！”

这一刻他察觉到有人闯进了凉亭中。

他身为圣地长老，坐镇在这里维持秩序，弟子们不经禀告，绝对不能来打扰他，没想到有人不长眼，居然在他参悟秘术的时候跑到此地来了。

史坤自然大怒。

幸亏没到关键时刻，否则的话极有可能会被干扰的走火入魔。

口中厉喝，抬眼朝动静传来的方向望去。

一望之下，史坤张大了嘴巴，愣在了那里。

杨开笑吟吟地望着他：“多年不见，史长老脾气见涨啊！”

“圣……圣主？”史坤失声惊呼，怎么也没想到，前来打扰自己的，居然是圣地之主，消失了几十年的杨开。

乍一见到，史坤几乎不敢相信，他使劲地揉了下眼睛，再望去发现面前站着的那人果然是圣主。

虽然几十年没见，可圣主一如当初走时那般年轻，岁月似乎根本没在他身上留下痕迹。

史坤忽然激动的身躯颤抖起来。

“不错不错，你也到了入圣两层境的修为了，看样子这些年没虚度。”杨开轻轻颔首，一眼便看出了史坤的境界。

“属下史坤，参见圣主，恭迎圣主回宗！”史坤连忙半跪在地，沉声低喝，语气激动。

“起来吧。”杨开挥了挥手。

史坤爬起，犹然不敢相信地望着杨开，宛若置身梦境，抿了抿嘴，迟疑道：“圣主，你真的回来了？”

“回来了，圣地如今怎样？”

“一切安好，圣主不用担心。”史坤连忙答道，因为心绪的起伏，血气上涌，脸色都涨红起来。

“那就好！”

“圣主，赶紧回圣地吧，自你走后，大长老他们一直日夜记挂，如今若是得知你安然归来，他们想必会很高兴的。”史坤搓着手道。

“恩。”杨开颔首，“你随我同去。”

这般说着，伸手一拂，一股圣元将史坤笼罩。

下一刻，两人都消失在凉亭之中，等到史坤恢复视野的时候，赫然发现自己与杨开已经来到内峰之中，入眼便是圣地的九座奇峰。(未完待续。)

第一千五百五十四章 夏凝裳的圣王境

? 兄弟姐妹们端午佳节快乐，顺便再求几张月票，求支持，求动力。

*************

杨开左右四望，梦无涯似乎知道他在寻找什么，嘿嘿一笑，主动开口道：“凝裳正闭关到紧要关头，不方便见你，等她出关就好了。恩，至于你师公，他并不住在九天圣地，他与你们杨家和中都那边的人定居在千里之外的战魂殿。”

“明白了，稍后我自己去看望他们。”杨开深吸一口气，稍稍平复自己的心情。

当年自己将中都那边的亲朋好友带到通玄大陆，九天圣地没有那么多的地方可以安置，所以杨开便将他们安置在千里之外的战魂殿和破玄府遗址了，这两个势力曾经与杨开为敌，不过最后都被杨开灭除，他们的宗门基业便留了下来，正好让中都来人捡了现成的。

几十年下来，中都来人也都在那边安稳发展，有九天圣地庇护，那边一直安然无忧，俨然已经成了一处世外桃源。

旧识各自相见，气氛热闹。

圣主回宗，这是九天圣地天大的喜事，众人将杨开迎回主峰，大长老徐汇下令，大摆酒宴，为杨开接风洗尘。

圣地内有头有脸的人物全部到场。

没人去询问杨开这几十年到了哪里，做了什么，众人只知道杨开安然返回，好端端地坐在他们面前，这就已经足够。

酒宴气氛喧嚣，众人推杯换盏，觥筹交错，便是连丽蓉和寒菲这样的女子，也喝的醉醺醺的。

今夜注定不眠。

酒宴从日落时分开始，一直持续到了清晨。

在座者大多都已经爬下了，唯独只有徐汇，保持着清醒。

杨开将他叫出来。

“圣主有何吩咐？”徐汇恭声询问。

“胡家姐妹这些年可好？”眺望着久违的通玄大陆的日出，杨开随意问了一句。

“回圣主，胡家姐妹这些年平安无事。一直在双子阁内苦修，有吴法吴天两人悉心教导，成长极快，这几年姐妹两人更是双双入圣。成为通玄大陆上一代新星！”

“恩。”杨开轻轻颔首。

从中都那边带过来的亲朋好友，基本上全安置在战魂殿和破玄府的遗址，唯独只有胡家姐妹，因为修炼了同气连枝神功，继承了双子阁创建之人的衣钵。所以被当今的两位阁主带到双子阁去了。

以这两姐妹的资质和同气连枝神通的神奇，这几十年下来，修炼入圣境是理所当然的。

这还是因为通玄大陆天地灵气稀薄的缘故，若是把她们放在幽暗星上，只怕成就远不止于此。

她们绝对是能够与曲长风方天仲并肩的人物。

“传讯胡娇儿胡媚儿，叫她们来一趟九天圣地。”杨开吩咐道。

“是！”徐汇连忙应道，旋即又表情古怪地道：“她们若是得知圣主回宗，只怕无需邀请，也会急忙赶来的。”

杨开瞥了他一眼，徐汇呵呵干笑着。

“再传讯给妖族的几位大尊。让他们也来一趟九天圣地，就说我有事找他们。”

“是，属下即可去办，圣主可还有事吩咐？”

“没了，下去吧。”

徐汇躬身告退，他没有多问，只是尽力做好自己的事。

回头望了一眼狼藉的宫殿，杨开咧嘴一笑，身形一晃，便来到了九峰中的某处。

这是一间密室。小师姐夏凝裳便在里面闭关，站在密室外，杨开似乎能嗅到夏凝裳的体香，一时间心旷神怡。

他不知道夏凝裳在闭关修炼什么。但也没有去打扰，只是放出神念稍稍查探了一番。

以他如今的强横修为，这种悄无声息的查探，夏凝裳根本不可能察觉的到。

他本意也只是想看看小师姐是否一切顺利，可是当他的神念扫过夏凝裳所在之处之后，不由地眉头一皱。露出及其讶然震惊之色。

夏凝裳的修为境界……居然是圣王两层境！

这怎么可能？杨开差点以为自己的神念出错。

连忙又仔细地查探起来，可任凭他如何努力，发现自己之前的查探并没有丝毫错误。

小师姐夏凝裳，真的是圣王两层境！

杨开目露震撼之色。

虽然他如今已经是返虚两层境，比小师姐足足高出一个大境界，但他是在星域中闯荡了几十年，在充沛的天地灵气的滋润之下，才能有今日的修为。

小师姐即便有天纵之资，在通玄大陆这么一个天地灵气稀薄的地方，也绝对不可能晋升到圣王两层境的程度，这里的灵气无法满足她晋升的需求。

可以说，这样的修为已经领先整个通玄大陆一大截了，如是她愿意，她独自一人便可以扫荡整个大陆。

便是当年的大魔神，也不过是圣王一层境，小师姐居然比大魔神还高出一个小层次。

她如何做到的？

杨开惊疑不定起来，有时候，这样的意外并非好事。

他更加仔细地开始查探夏凝裳的状态。

可就在这时，夏凝裳体内的圣元似乎紊乱起来，有种不受控制的征兆，圣元在她的经脉内横冲直撞，小师姐口中传出无意识地嘤咛之声，俏脸上一片苦楚，显然正在禁受极大的痛苦。

“走火入魔！”杨开脸色一沉，身形一晃，人便已来到了夏凝裳的身边。

伸出一只手朝她笼罩过去，庞大澎湃的圣元轰然爆发。

走火入魔是很危险的情况，换做同等级的武者走火入魔，杨开根本没法帮忙，外力干扰之下，只会让情况变得越来越严重。

走火入魔者，只能依靠自己坚毅的心智击败心魔。

但他如今比夏凝裳高出整整一个大境界，出手相助还是没问题的。

在他的调理引导之下，夏凝裳体内的圣元逐渐平稳，俏脸上痛楚也渐渐收敛了。

杨开这才松了口气。

体内紊乱的圣元被拂平，夏凝裳似乎也感觉到有人在帮自己，长长的眼睫毛抖动了几下，美眸睁开了一条缝隙。

下一刻，那美眸里便迸射出喜悦和茫然交杂的神色。

她露出甜美的笑容，伸出一只芊芊玉手，朝杨开的脸颊摸了过来，檀口中传出喃喃之声：“只有在梦中才能与你相见，但愿……长梦不醒，常伴左右。”

她显然以为自己在做梦。

杨开心中莫名一疼，若被无形的大手揪住了一般，让他几乎无法呼吸。

张了张嘴，杨开无言以对。

当年他一门热血，离开了通玄大陆，虽说是因为去寻找苏颜，但这对夏凝裳来说，未尝不是一种痛苦。

她没有阻拦，也没有挽留，反而还支持杨开的做法。

她表现的很大度，让杨开将苏颜找回。

一别三十多年，苏颜依然没有下落，杨开却让小师姐度过了三十多年的寂寞。

他愧对这个通情达理，温婉天真的女子，他的心中满是自责。

“睡吧，睡一下起来，就好了。”杨开揽着夏凝裳，圣元往她体内温和灌入，催动她的睡意。

夏凝裳的眼睛开阖着，美眸里满是留恋的神色，似乎不愿就此沉睡过去，似乎还想再睁开眼，仔细看看面前这个男人的样子。

可终究没能抵挡过杨开的手段，沉沉地阖上眼睛了，呼吸平稳。

杨开望着她，眼中的温柔几乎能将磐石融化，轻手轻脚地将她放平，神念透体而出，锁定了夏凝裳体内的某一处位置。

下一刻，他的脸色陡然变得狰狞起来，口中厉喝道：“给我滚出来！”

话落，大手猛地朝夏凝裳腹部处按去，磅礴的圣元溅射虚空。

一抓，一收，一道灰蒙蒙的气息忽然被杨开从夏凝裳的体内抽离出来。

那灰蒙蒙的气息悠一离开夏凝裳，便嗤嗤乱叫，似乎拥有自己的灵智一般，在杨开手上左冲右突，欲要脱离掌控。

杨开脸色一沉，连忙加大了圣元的输出，与此同时，几十道金血丝激射出来，融合成一团，爆发出耀眼金光，等金光散去之后，那几十道金血丝已经互相交织，编成了一张大网，将那一团灰气包裹在中间。

杨开脸色冰寒地望着它，神念不断地在它内部扫视，他很想知道，这到底是什么东西。

刚才他替夏凝裳梳理经脉和圣元的时候，无意间发现了隐藏在夏凝裳体内的这团灰气。

他并没有立刻出手，而是先让小师姐安睡下去之后才骤然发难。

他不清楚夏凝裳走火入魔是不是与这团灰气有关，但是这绝对不是夏凝裳自己修炼出来的，而是一种异物，不知道为什么会依附在小师姐体内。

它不像是灵魂，因为夏凝裳没有被夺舍的痕迹。

那这是什么？杨开眉头紧皱，以他的见识和阅历，也不清楚这团灰气到底是个什么玩意了。

嗤嗤之声大作，那灰气在金网之中来回悠忽，犹如被困在囚笼里的猛兽，始终无法脱困。

蓦然，杨开眉头一挑，露出意外的神色。

他从这团灰气中感受到了夏凝裳的生命痕迹和神魂烙印。

这也就是说，夏凝裳知道它的存在，并且炼化过它。

可杨开依然感觉它不是什么好东西，它似乎与小师姐之间有一种莫名其妙的联系，这种联系让小师姐也变得如它一般，生机灰涩！

这个发现让杨开心中一沉。

如果自己的判断没有错，那么这团灰气与小师姐之间应该是一损俱损，一荣俱荣的关系，贸然出手将它灭除的话，小师姐极有可能就此香消玉殒。(未完待续。)

第一千五百五十七章 星辰本源

? 跟夏凝裳仔细一询问，杨开才知道她得到那团灰气实在是机缘巧合。

当年杨开立刻了通玄大陆，夏凝裳一人孤寂无比，为了打发时间，也只能坐镇在九天圣地，每日每日替人炼制丹药。

她本是药灵圣体，炼丹便是修炼。

大量的丹药炼制出来的同时，夏凝裳本身的修为也以及其恐怖的速度递增着，根本没有瓶颈一说。

前后不过几年功夫，她便已入圣，追上了杨开当年离开时的境界。

后来有一天，她百无聊赖，偷偷地一个人跑出去游历，结果在一个隐蔽的地下洞窟里得到了那团灰气。

从此之后，她的修为更是一发而不可收拾，十年跨越了入圣境这个层次，晋升到圣王境，又花了十几年，抵达了圣王两层境的境界。

杨开听的瞠目结舌。

如此恐怖的修炼速度，便是在幽暗星上，那些大宗门大势力的弟子都不一定能够做到。

可是在这贫瘠的通玄大陆，小师姐却完成了这样的壮举。

夏凝裳之所以能有今日的成就，果然跟那团灰气脱不开关系。

“你得到它之后，有哪里感到不适吗？”杨开严肃地问道。

“也没有太大的不适。”夏凝裳仔细想了想，“就是有时候会忽然感觉到一些疲惫，还有的时候会变得很懒，连思考都不想思考了，呵呵，就像是老了一样呢。”

杨开轻轻颔首。

“师弟，它是不是有什么问题？”夏凝裳问道。

“我也不敢断定到底是福是祸。”杨开缓缓摇头，有些忧心忡忡。

“那它到底是什么？”

“不清楚，不过我倒是有一个猜测，如果这个猜测是真的话……那么，这就是小师姐你的机缘！”杨开目光灼灼地望向夏凝裳，神情略显振奋。

那个模糊的猜测，让他都热血沸腾！

“对了。你在哪里得到它的，还记得么？”

“恩。”夏凝裳点点头。

“带我去看看！”杨开说着，伸手将夏凝裳的纤细腰肢揽住，祭出星梭。化为一道长虹消失在九天圣地。

循着小师姐指引的路线，杨开与她在空中飞驰着，速度极快。

前后不过一日功夫，两人便来到了一条连绵千万里的山脉上空。

夏凝裳的记忆很好，即便时隔了二十多年。也依然清楚地记得当日找到那团灰气的地方。

很快，两人便来到了一个山谷处，杨开遁下星梭，与夏凝裳两人朝某一处走去。

不多时，一个深幽黑暗的洞口印入两人的眼帘中，夏凝裳指着那洞口道：“师弟，我当时就是从这里面进去，然后深入到最低层，得到了那团东西的。”

“进去看看。”杨开咧嘴一笑，艺高人胆大。倒也丝毫不惧，拉着夏凝裳的手，一头钻进的山洞中。

洞内阴暗至极，空气清幽，倒不显潮湿，反而干燥至极。

悠一进入山洞，杨开便眉头一挑。

他从这山洞内感受到了浓郁的天地灵气！

当然，这种浓郁只是相对于通玄大陆其他地方的，根本无法与幽暗星或者星域中其他著名的修炼之星相提并论。

不过，这也很难得了。

而且。越是往下方深入，灵气越是显得丰盈。

杨开的表情振奋起来，他忽然发现，自己的猜测应该八九不离十。这种异常的灵气便是一个侧面写照。

这果然是属于小师姐的机缘！那团灰气如果处理的足够好，绝对可以给夏凝裳带来难以想象的好处，让她得以从此兑变，化茧成蝶。

两人手牵着手，一步步地往下深入着。

蓦然，杨开似乎感觉到了什么。连忙顿下步伐。

与此同时，小师姐雀跃欢呼起来：“它在这里，我感觉到它！它过来了！”

一团诡秘的能量，正从前方以极快的速度接近过来。杨开神念查探，发现这能量的波动赫然与前几日自己从小师姐体内抽离出来的一模一样。

那灰气逃离入地下，果然又回到了它本来所待的位置，如今感受到夏凝裳的气息，便迫不及待地现身相见。

须臾功夫，那灰气便已到了近前。

它没敢直接扑向夏凝裳，而是在杨开面前十丈处停了下来。

它从杨开身上感受到了威胁！

“师弟……”夏凝裳望向他，征求他的意见。

“收了吧，当日我也没想把它惊跑，只是想看看它到底是什么罢了。”杨开侧开身子，让出道路。

夏凝裳立刻以心神呼唤，那灰气感受到夏凝裳的征召，微微一晃，便从杨开身边驰过，直接扑向夏凝裳，钻进她体内消失不见了。

夏凝裳娇躯一震，口中嘤咛一声。

杨开的左眼处蓦然绽放出点点金光，狭长而威严的金色瞳仁出现，朝夏凝裳逼视过去。

灭世魔眼！

在他的窥探下，小师姐接收了那团灰气之后，自身体外果然弥漫出一层肉眼看不见的灰涩气场。

这种气场一般只有那些活不了多久的老人才会拥有，一旦出现这种气场，那便意味着这个人寿命无多。

小师姐风华正茂，被这种气场笼罩，只有一个原因，那就是那团灰气在作祟！

杨开倒也没意外，似乎早有预料，更不着急，只是冲小师姐招手道：“跟我来！”

夏凝裳轻轻颔首，一步步地跟在杨开身后。

两人继续往下深入，也不知道过了多久，也不知道走了多远的路，杨开只感觉四周的天地灵气越来越浓郁了。但是这浓郁的灵气并没有给杨开任何舒爽之感，反而有些回光返照的悲凉。

当那天地灵气几乎可以与幽暗星一般地方相提并论之时，杨开和夏凝裳两人赫然来到了一个巨大的地下洞窟。

前方地下更深处隐约有一团微弱的光芒在闪耀，似乎是在传递着什么讯息，冲击两人的识海，召唤着两人前进。

受此召唤，夏凝裳的美眸竟变得茫然起来，身躯不受控制地朝前行去，犹如那扑火的飞蛾，义无反顾。

杨开脸色一沉，口中传出低喝，神念潮水一般涌入夏凝裳的识海。

小师姐娇躯一震，脸色微微一白，待回过神之后，眼中的茫然消失不见，取而代之的无限骇然。

“师弟，我……”夏凝裳有些手足无措，刚才她也不知道自己怎么了，被冥冥中一股力量支配，她根本没法自主思考。

“恩。你看看那边！”杨开手指着一个方向。

夏凝裳望去，美眸不由地轻颤起来。

那里，端坐了密密麻麻的尸骨，每个人的肉身都干枯至极，有的甚至早已风化成灰，但是从某些尸骨中的痕迹，不难看出，他们似乎是被什么力量，一瞬间抽干了自身的生命精华，陨落在此地。

“这些是什么人，怎么都死在这里？”夏凝裳往杨开身边靠了靠，似乎是想寻找一些安全感。

“如果我没有猜错，这些人是跟你一样的存在。”

“跟我一样？”夏凝裳黛眉一皱，她也是蕙质兰心的女子，只是略一思索，便明白过来：“你是说，他们也都曾经得到过那团灰气？”

“大概吧。”杨开呵呵一笑。

“那他们怎么……”夏凝裳只觉得浑身发凉，刚才惊险的一幕再次出现在脑海中，若非杨开及时唤醒了自己，自己肯定命运堪忧，恐怕下场也会跟这些人一样。

“因为那团灰气的本体，想要得到能量的补充，便选择了你，培养你，让你变得强大，你越强大，对它越有好处。”

“它为什么要这么做？”夏凝裳一脸不解。

“它快要死了！”杨开答道，忽然又耸了耸肩膀，“这些都是我的猜测，到底是不是，去看看就晓得了。”

这般说着，杨开拉住了夏凝裳的手，一步步地朝前走去。

脚下踩着那些白森森的骸骨，传来咔嚓咔嚓的声响，让人毛骨悚然，不寒而栗。

杨开的眼睛眯起，望向前方那一点微弱的光芒。

不多时，两人便来到了那光芒传来的位置。

这是地下深渊的边缘处，下方深不知几许，但探头望去的时候，赫然便能发现，在那深渊下方，有一团呈现出灰色的光芒，犹如巨大的灯火一般在燃烧。

光线昏暗至极，色彩与夏凝裳得到的那灰气如出一辙。

“果然！”杨开深吸一口气，看到这巨大如灯火一般的灰暗光芒之后，他立刻肯定了自己之前的种种猜测。

“师弟，这到底是什么？”夏凝裳狐疑地望着那团灰火，隐隐觉得自己体内的灰气与之有紧密的关系，似乎是从那灰火之中分离出来的，两者是一体的存在。

“星辰本源！”杨开口中低喝，神情陡然变得振奋无比。

“星辰本源？”夏凝裳茫然至极。

“任何一颗修炼之星都会拥有的本源力量，它是一颗星辰的生命显化，它是这颗星辰的存亡关键，就如我们的心脏！”杨开拍了拍自己的胸口，解释起来，“正因为有星辰本源，这颗星辰才会有生机，没有它，那么这颗星辰就会变为死星，星域中有无数这样的星辰，或许它们曾经都孕育有生命，可是随着时间的流逝，星辰本源的灭亡，那些生机也不复存在了。人死如灯灭，星辰也是一样，眼前这盏本源灯火若是灭了，通玄大陆就没了，会变成死星。”(未完待续。)

第一千五百六十一章 没别的想法

? 这小子难道是想一统整个大陆？让自己的魔族和妖族俯首称臣？

这个念头一起，长渊的神色更忌惮凝重了。

并非他小肚鸡肠，相反，长渊这个人很是豪气，大多数魔族和妖族强者的个性都是如此，实在是他身为魔尊，不得不往这方面考虑。

雷龙也是这么想的，若真是那样的话，即便他们妖魔两族联手也没法反抗，只能听之任之，否则便是灭顶之灾。

听他这么问，杨开若有所思地看了他一眼，呵呵笑道：“魔尊不用想太多，我这次回来也待不了多久，恐怕很快就会离去的。”

“很快就离去？”长渊愕然，与雷龙对视一眼，都极为意外。

杨开居然没有一点野心……

“对，星域中的精彩让我流连忘返，所以并不准备在这里久待。”杨开呵呵笑了起来。

雷龙眼前一亮，连忙询问道：“星域里很精彩么？若是可以的话，杨圣主能否说说？”

人妖魔三族其他强者也都伸长了脑袋，朝杨开望去，一副认真聆听的模样。

“是啊，说说，老夫也很好奇。”楚凌霄微笑地道，虽然他来到这里之后，从凌太虚那里探听到了不少关于星域的消息，但这些消息也是凌太虚从杨开这里听说的，并未亲眼见证，总是少了点味道，如今杨开本人在此，自然是想好好查探一番。

“师祖有令，弟子自然不会不从。”杨开呵呵一笑，沉吟了一下，这才不疾不徐地道：“星域中确实有很多精彩，很多我们以前从未想过的东西……”

大殿内，所有人都听的专注至极。

时间一点点地流逝，但每个人都听的津津有味，表情逐渐亢奋起来，。

星域的广袤无边让他们惊叹连连，星域中的迷人景色和丰沛的修炼物资让他们心向往之。入圣境之上，圣王境，返虚镜，虚王境的存在让他们自愧汗颜。

他们深深明白了井底之蛙这个词的含义。

按杨开所说。星域中大多数修炼之星的天地灵气都浓郁至极，入圣境在那边根本算不得什么，只有实力到了返虚镜，才勉强算得上强者，而只有到了虚王境。才是真正的大人物。

每个人的血液都在燃烧，沸腾，他们的眼中闪烁着一种叫渴望的神采。

他们渴望自己能够拥有这样的修炼环境和丰裕的修炼物资，他们渴望在自身的武道上更进一步，成为那传说中的圣王境，返虚镜甚至虚王境……

杨开并没有添油加醋，只是很平缓地将自己对星域的了解和这些年的所见所闻说了出来。

但这就足够了，等他讲完，众人的心情起伏着，久久都无法平静。

杨开见识到了这种种精彩和神奇。但他们这些人却在通玄大陆上，为一些星域武者根本看不上眼，甚至视为垃圾的物资打的死去活来。

这个发现让所有人都沮丧，惭愧，甚至深感为耻！

之前针锋相对的长渊和雷龙对视一眼，都苦笑了起来，忽然觉得之前的争斗很幼稚，很幼稚……

“唔，星域居然如此精彩，老夫倒是迫不及待想要去看一看了。若是能在有生之年领略这种种神奇，老夫此生死而无憾啊！”楚凌霄深深地吸了口气。

雷龙和长渊张了张嘴，似乎是想说什么，可最终没能说出来。

大殿内沉默了许久。长渊才叹了口气，有些意兴阑珊地问道：“那么敢问杨圣主这次将人妖魔三族强者召集于此，到底所为何事？”

听他这么问，雷龙也赶紧将目光投向杨开，很是好奇。

杨开微笑回应：“带你们进星域！”

一石激起千层浪，所有人都身躯巨震。目光呆滞而振奋地望向杨开，似乎根本没想到他居然会说出这样的话。

不可否认，之前杨开的种种描述，已经激起了在场所有人对星域的向往和好奇，他们也都很想去看看星域到底是什么样子。

但是……星域岂是好进的？他们没有能力闯入星域之中，所以只能干瞪眼，羡慕杨开的机遇，佩服杨开的胆量和实力。

而现在，杨开却向他们抛出了橄榄枝。

每个人都愣住了。

“当然，我也不逼你们。这只是一个提议，过些日子我就要离开，愿意的跟我走，不愿意地留下来，我这趟回来，就是为了此事。”杨开补充道。

“此言当真？”长渊霍地站了起来，目光灼灼地望向杨开。

“杨圣主没开玩笑？”雷龙也满面不可思议。

他们虽然不知道带人进星域要付出什么代价，但肯定不会太轻松，杨开若有此能力，肯定会优先人族那边的亲朋好友，如今他居然将这份恩惠洒向了妖魔两族，让长渊和雷龙都有些不敢相信，振奋中乱了些方寸。

“不开玩笑。”杨开正色答道。

得到他肯定的答复，长渊和雷龙都愣了那里。

许久，长渊才神色凝重地问道：“敢问杨圣主，我们需要付出些什么？向你臣服，效忠么？”

“呵呵……”杨开咧嘴笑了起来，脸上浮现些嘲弄之色，淡淡道：“我需要你们臣服效忠做什么？恩，说句不太客气的话，如今的我，一根手指头就能扫平整个通玄大陆，若是我想要你们臣服效忠，就没必要跟你们废话这么多，直接动手武力压制就行了。”

长渊和雷龙顷刻间大汗淋淋……

他们不觉得杨开是在口出狂言，他们已经从杨开之前的讲解中，领域到了更高境界的强横，那真的不是他们能够抵挡的。

这个青年，早已超越了那一代传奇人物，被魔族奉为至高存在的大魔神！他走的更远，站的更高。

就算是大魔神复生，恐怕也只能仰望他。

“那杨圣主为何……”雷龙迟疑地望着杨开。

“都是老朋友了，能帮一把，就帮一把，没别的想法。”杨开淡淡道。

长渊和雷龙都一脸惭愧起来，恨不得找个地洞钻下去，再也不出来见人了。

忽然，长渊神色凝重地抱拳道：“杨圣主高风亮节，是长渊有些以小人之心度君子之腹了，有得罪之处，还请杨圣主见谅！”

雷龙也连忙表达自己的歉意，满脸真诚。

“无妨，你们都是一族的领袖，考虑的深远一些是应该的。”杨开淡淡摆手，表示自己并不在意，易身处之，他也会这么考虑事情。

两个强者这才脸色好看一些。

“星域中固然有许多精彩，但危险应该也不少吧，杨圣主若是带这么多人进入星域，能庇护的了那些族人的安全么？”雷龙有些担忧地问道。

“危险是肯定有的，所以说，跟不跟我走，全是自愿，看你们自己如何选择。你们当然也可以选择留下来，或许通玄大陆有一日会重新焕发出活力，变得与星域中其他修炼之星一样，到时候就可以感到到更深层次的天道武道了，不过这个时间，有些说不准。”杨开微微一笑，大有深意地朝夏凝裳望去。

自炼化星辰本源，成为星主，突破到返虚镜之后，夏凝裳的气息明显好了许多，一直笼罩在她体外的那一层灰涩，似乎也变浅了不少。

只要她能够持续以这样的速度晋升突破，终有一日能够站在星域的巅峰，到时候，连带着整个通玄大陆都会受益。

“此事事关重大，还请杨圣主容我等几日时间，我需要和他们仔细商议一下。”长渊皱眉说道。

“这是自然。”杨开轻轻颔首。

当即吩咐人带妖魔两族强者下去休息，让他们好好商议此事。

人族这边是无需商议的，九天圣地，中都的亲朋好友，甚至天霄宗，都已经决定跟着杨开进入星域，当然，也有弟子不愿意背井离乡，要留守宗门，人族的强者也就放之认之了。

并非人人都有大无畏的冒险精神，愿意为了虚无缥缈的美好去赌上自己的性命，这需要极大的勇气和对更高武道的向往。

不过总体来说，这样的人不是很多，每个宗门大概占据了三成左右的样子。

众人都各自散去了，还有许多事情需要处理。

很快，大殿内便空荡荡起来，杨开笑吟吟地朝一对看似是双胞胎姐妹花的女子走了过去。

随着杨开的逼近，两女的呼吸似乎都微微急促起来，仿佛很兴奋的样子。

“娇儿，媚儿，好久不见。”杨开笑呵呵地打招呼。

刚才人太多，他也没来得及与胡家姐妹叙旧，如今得了空闲，自然是要与她们说说话的。

而且，她们似乎也是在这里等自己。

对面两女都微微一笑，异口同声道：“好久不见，你可还好？”

“挺好挺好！”杨开颔首，眉头微皱，有些茫然了。

他目光不断地在两女身上转来转去，却始终无法分辨哪个是胡娇儿，哪个是胡媚儿。

这个发现让他挠头不断。

修炼了同气连枝神功的她们，不但连本来略有不同的外表也变得一模一样，就连自身的气质和体内的生命气息，都别无二致。

她们站在那里，似乎就是一个人！

而且，她们的修为居然已经到了入圣两层境的程度，并非大长老徐汇一开始汇报的刚刚入圣。

这个修炼速度，有些恐怖啊！杨开暗暗咋舌。(未完待续。)

第一千五百六十三章 再临蛛母巢穴

? 夏凝裳并没有进玄界珠里，她如今是返虚一层境，并不会拖杨开的后腿，而且刚刚突破，有很多东西需要学习，杨开便让她跟在自己身边了，也方便教导。

更何况，与美同游是很赏心悦目的事情。

听杨开这么说，她立刻问道：“找谁啊？”

“李老！”杨开望着她。

夏凝裳顿时会意过来，轻轻颔首，闭上了美眸，开始查探。

如今她是通玄大陆的星主，炼化了星辰本源，一念之间，可以在大陆的任何地方来回穿梭，在这里，她就是主宰！

找个人对她来说还是很轻松的。

她以心神沟通通玄大陆的星辰本源，感知着大陆上花草树木传递回来的讯息，从中分辨自己要找之人的踪迹，不到半日功夫，她便悠地睁开了美眸，娇呼道：“找到了！”

杨开精神一震，上前拉住了夏凝裳的小手：“带我过去拜访一下。”

夏凝裳轻轻颔首，伸出玉手，朝前方点去，那虚空之中，立刻便出现了一个漆黑的漩涡，似乎要吞噬一切，两人钻入其中，顷刻间不见踪影。

一座无名荒山上，贫瘠荒凉，几间茅草屋屹立在山顶处。

没人会想到，这里居然是那位名传整个大陆的天藏老人李瑞的隐居之地。

杨开对李老是很敬重的，不单单因为他是整个大陆最长寿的智者，以入圣境的修为活了上千年，还因为他当年对自己的不吝教导。

当年骨族复苏的时候，李老曾经来到九天圣地，以自己的莫大名望，号召整个人族团结起来，帮了杨开很大的忙。

这一次回九天圣地的时候，杨开并没有发现李老和他那徒弟翟耀的踪迹。

想来以李老闲云野鹤的性子，恐怕是不可能在一个地方待久的，所以他才离开了九天圣地。

如今杨开要再次前往星域。他当然想让李老也跟自己一起。

“就是这里？”夏凝裳带着杨开来到这高不足千丈的荒山上，杨开不禁眉头一皱。

“恩。”夏凝裳轻轻颔首，“不过我没察觉到李老的气息，只有翟师兄的……”

听她这么一说。杨开心中忽然浮现出一丝不好的感觉，抬头朝前方望去，那几间简陋的茅草屋印入眼帘，在茅草屋前，还有几片药田。不过种植的并非修炼所用的灵草妙药，而是一些普通的药材。

这些药材给普通人治病是效果不俗的，但对修炼并无半点用处。

有一个人，正在药田中间照顾药草，浇水施肥，重复着单调的动作，神情一丝不苟。

杨开迈步朝他走了过去。

“要看病？”那正在浇水的男子听到动静，头也没抬，随意地问了一句。

“翟兄，久违了！”杨开微笑地望着他。打着招呼。

翟耀的动作一顿，仿佛也意识到了什么，慢慢地直起身子，抬头朝杨开望来，待看清杨开的面容之后，不禁咧嘴大笑起来。

一口白亮的牙齿，配合上他那如花似玉几乎让女子都为之嫉妒的面貌，背后一轮夕阳散发余晖，倾泻在他身上，溅射出金黄色的光晕。

小子依然帅的稀烂啊……

翟耀上前两步。狠狠地拥抱了一下杨开。

“杨兄，何时回来的？”他似乎一点也不意外，仿佛早就知道杨开会平安回归。

“快两个月了。”

翟耀轻轻颔首，甩了甩手上的泥土。热情洋溢地招呼道：“来，今日我们把酒言欢！”

“好！”杨开爽快回应。

茅草屋前，两人席地而坐，没有美味佳肴，天上闪烁的繁星、迎面拂来的清风便是下酒菜，夏凝裳端坐在一旁。手上捧着酒壶，给杨开和翟耀两人斟酒。

繁星满天，茅草屋前，有朋自远方来，不胜愉悦。

“师傅他在二十多年前去世了。”翟耀忽然没头没脑地说了一句。

虽然心中早有猜测，可当杨开听到这个消息的时候，端酒杯的大手还是轻轻一抖。

翟耀咧嘴笑道：“走的很安详，师傅也早就到这个年纪了。”

以入圣境的修为，活了上千年，这根本不是旁人能够做到的，李老对药理精通，以灵丹妙药调理自己的身体，才能如此长寿。

“翟兄节哀！”杨开想了半晌，也不知道该说些什么。

翟耀笑道：“师傅衣钵还在，师傅活在我心中！”

杨开望着他，也笑了起来，如释负重。

“杨兄这次来，找师傅有什么事么？”翟耀问道。

“也没什么，只是我要再次离开了，想让李老和翟兄与我一道。”

“进星域？”翟耀眼帘一眯。

“不错。”杨开颔首。

翟耀沉默了下来，好一会，才摇头道：“师傅养我教我，待我恩重如山，我不能让他一个人在这里。”

杨开张了张嘴，还不等他劝解什么，翟耀便笑道：“杨兄不必多说了，我意已决！”

见他如此坚持，杨开只能叹了口气。

有酒，狂饮，大醉！

晨曦来临，翟耀四仰八叉地躺在地上，呼呼大睡，杨开与夏凝裳在这山巅处寻觅到一个简陋的坟墓，虔诚祭拜一番，又给翟耀留下了一些修炼资源之后，便默默告辞了。

“真的将翟师兄一个人留在那里么？”夏凝裳依然有些不太放心。

“他自己的决定。”杨开淡淡回应。

“可是……”夏凝裳似乎还想说什么。

“未必是坏事。等你哪一天修炼有成，让大陆重新焕发活力，翟兄他离开不离开都是一样的。”

夏凝裳点点头，表示自己知道了，想了想问道：“我们现在去哪里？”

“中都那边吧，那边应该有一条通往星域的捷径，正好去找个你我都认识的人！”杨开微微一笑。

须臾后，两人来到了逍遥神教的地盘，通过虚空甬道，进入到了距离凌霄阁不远的地方。

当年大魔神设置的封印被解除之后，通玄大陆和中都世界便被连通了，那虚空甬道一直存在于原本逍遥神教的地盘上，杨开对此并不陌生。

中都这边的世界是他一生的起点。

抵达之后，杨开神念扫过，立刻便察觉到原本的凌霄阁内多出了不少人，也不知道是被哪个家族或者小宗门给占据了，感觉起来还是挺繁荣的。

杨开没有去打扰他们，如今这边的武者对他来说简直就如孩童一般弱小。

他也没前往中都，原本的中都八大家，与他关系亲密的三个家族都在玄界珠内，剩下的五大家族如今在中都繁衍生息，杨开懒得理会。

他带着小师姐，直接朝苍云邪地飞去。

小师姐虽是通玄大陆的星主，但在中都这边的世界，她却没法瞬息千万里了，这里有自己的天地法则，另成一片天地。

杨开原本还不知道这个世界到底是如何形成的，但是在见证了通玄大陆从诞生到繁荣到衰弱的过程之中，他隐约觉得中都世界应该跟古老的强大武者有关系。

或许，是那些修为逆天的强者，开辟出来的也不一定。

苍云邪地一如既往的混乱，以前有几大邪王管辖压制，这片土地虽然孕育肮脏邪恶，可总归还有一点规矩需要遵守。

但自从那几大邪王死的死，失踪的失踪，苍云邪地彻底成了混乱的罪恶之地。

三教九流，什么人都有，烧杀抢掠，什么事都会出现，在这里，没有任何道理可言，拳头大就是道理。

两人一路行来，所见所闻，尽是丧心病狂令人发指之事。

杨开还能做到心如止水，小师姐却是忍不住，狠狠地出手教训了几个不知廉耻仗势欺人的家伙，也算是平了一腔怒火。

飘香城，原本是妖媚女王扇轻罗管辖的城池，也是苍云邪地最后的一片净土。

但自从扇轻罗失踪之后，这片最后的净土也被污染了，城内一片黑暗混乱。

路过这里的时候，杨开自然免不了缅怀一番。

当年与那妖女，就是在这片土地上相知相熟的，只是后来杨开从通玄大陆回归，便再也没见到她了。

他以为自己此生都不可能再与扇轻罗见面。

可不想在帝苑一行，得知了她的下落，并且还碰面了，并肩作战。

杨开对这个妩媚到极点的妖女，有些难以忘怀……

他这一趟要去的地方是蛛母巢穴，根据扇轻罗贴身婢女碧落当日所说，她与扇轻罗正是因为无意间打开了蛛母巢穴中的祭坛，才会被送往妖星帝辰的，直接去了星域中。

所以杨开也想借那祭坛一用，如果成功的话，不但可以顺道去看望下那妖女过的如何，还能节省大量的时间。

他可不想再在战舰上度过好几年光阴，只为赶路了。

蛛母巢穴距离飘香城也不算太远，只有几万里而已，以杨开如今的速度，区区半盏茶功夫便已抵达。

蛛母巢穴一如既往，破破烂烂，当年塌陷了之后，这地方便无人问津了。

来到这里之后，杨开轻车熟路地进入到了那巨大的蜘蛛雕像内部，很轻松地便找到了一个古怪的祭坛。

那祭坛约莫只有一人高而已，但是祭坛上却篆刻了许多繁奥而复杂的纹路，仿佛是一个奇妙的阵法，又有些像是古老的文字。

杨开放出神念感知，并没有从中察觉到什么异常。

倒是祭坛上，还残留了一些暗黑色的痕迹。

那是扇轻罗当日流下的鲜血！(未完待续。)

第一千五百六十五章 晖月城

? 杨开现在最需要做的，就是打探下情报。

扇轻罗在哪里应该很容易就能打听到，她既然是赤月领主的义女，想来肯定是与赤月领主待在一起的。

当年帝苑一别，扇轻罗撕心裂肺的呼喊依然回荡在杨开耳边。

既然来了妖星帝辰，他自然要去看看这妖女过的是否滋润。

没几日，杨开便与夏凝裳飞出了那深山老林，不过这一路走来，杨开虽然碰到不少生灵，却都是一些没开化的妖兽，根本无法从它们那里探听什么，这让他很是无奈。

他只能将希望寄托在前方。

一边与夏凝裳漫无目的地飞驰，杨开一边放出神念朝四周查探。

悠地，他像是有所发现，指着一个方向道：“那边有些动静，我们过去看看。”

“好。”夏凝裳自然没有异议。

两人落了下来，并肩朝杨开刚才所指的方向行去，不多时，一队大约十几名武者的身形便印入了眼帘中。

这些武者身上散发着狂野的气息，与正常人类武者体内的能量反应有很大的不同，而且他们每个人都或多或少地拥有一些妖兽的身体特征。

这一队十几个武者，分明是妖族！

他们胯下骑着一种狼型妖兽，批金甲锐，看起来威风凛凛，他们正策使着胯下坐骑，疯狂奔腾，尽管只有区区十几个，却如钢铁洪流，声势浩大。

神念在他们身上扫过，杨开发现这些妖族武者的修为最高的一个才不过圣王两层境而已，不足为惧。

所以他带着夏凝裳大大方方地迎了上去。

“打扰诸位了。”待到近前，他冲为首的一个妖族抱了抱拳，脸上挂着和煦的笑容。

对方显然也早就发现了他，骑着那狼型妖兽一跃到他面前，居高临下地俯视着他，那略有些森白的眼中透着一股自然而然的轻蔑和审视的味道。

他座下的妖兽喘息着。将难闻的气息喷在杨开脸上，似乎还想把脑袋伸过来，嗅一嗅杨开是否可口……

杨开微笑着，不为所动。

这里是帝辰星。是妖族的天下，所以妖族在面对其他种族的生灵的时候，都有一种天生的优越感，他们觉得没有哪个种族可以与至高无上的妖族相提并论，任何种族在强大的妖族面前。都只能俯首称臣，为奴为仆！

“人类？”那为首的妖族斜睨着杨开，一眼就认出了他的是身份。

他座下的狼型妖兽打了个鼻响，似乎察觉到主人心中的不喜，围绕着杨开与夏凝裳转起了圈。

重新回到刚才的位置之后，那妖族武者才冷哼道：“你们两个人类跑到这里来做什么？”

“呵呵，不小心迷路了，请问一下，这里是什么地方？”

“这里是赤月领！”那妖族武者傲然答道，“是伟大的赤月领主管辖的区域。你们不知道这里是什么地方就跑来了？”

“额，我知道这里是赤月领主的地盘。”杨开呵呵一笑，“我想问的是，距离最近的一座城池在什么地方？若是方便的话，能不能告诉我，赤月领主的行宫又在哪里？”

“你想打听领主大人的行宫位置？”那妖族武者闻言，表情一冷，愈发不善地朝杨开望来，“你打听这个做什么？”

“也没什么，有个朋友在赤月领主的行宫里。我想去看看她。”杨开随口答道。

“朋友……”那妖族武者愣了一下，旋即放声大笑起来，笑声中充满了嘲弄，连带着其他妖族武者也传出了笑声。

“人类。我劝你还是死了心吧，领主大人的行宫，未得召唤，任何人都不得靠近，即便是我妖族也一样，更何况你们这些人类！不过你放心。领主大人对人类向来还算仁慈，你那朋友在行宫内做仆役，应该活的不错。”

他下意识地以为杨开口中的朋友，在赤月领主的行宫内只是一个微不足道的小人物。

这是很正常的，领主大人行宫里的人类，都是经过选拔出来的美女俊男，也不干别的，就是一些杂役的身份而已。

在妖族的领地上，人类向来没什么地位。

“恩，多谢朋友提醒了，我还是想知道赤月前辈的行宫位置。”杨开坚持己见。

“人类都跟你一样自狂自大，所以我才不喜欢！”那妖族武者冷哼一声，倨傲道：“告诉你可以，但是不能白告诉你，拿东西来换吧。”

“可以！”杨开点头，随手甩出一包圣晶。

那妖族武者接过，打开一看，突然欣喜若狂，惊叫道：“上品圣晶！”

一语出，众多妖族武者都露出了贪婪的神色，朝那包裹看看，又看看杨开和夏凝裳。

有不怀好意的目光在其中夹杂。

“现在可以说了么？”杨开笑眯眯地望着对方。

“恩，你这人类还算识趣,我就告诉你吧。”那妖族武者沉吟了一番，表情逐渐变得平静下来，开始告知杨开他需要的情报。

少顷，杨开冲这一行武者抱抱拳，带着夏凝裳从容离去。

“大人，这人类一看就很富有啊，为何放他们离开？”一个看起来年纪比较轻的妖族武者，凑到那为首者面前，狐疑询问。

“哼，你以为我看不出他的富有？”

“那为何不将他们留下来？这里荒郊野岭的，就算赤月大人不让我们杀害人类，在这里做了也没人知晓啊。”

“蠢货！真要是动手了，死的恐怕就不是他们两个了，而是我们。”

“额……大人，不至于吧？”那妖族青年有些不信邪。

“没什么不至于的，他如此富有，但在面对我们这么多同伴的时候，可曾流露出半点害怕的情绪？甚至连他身边的那个人类女子也丝毫不惊慌，这说明什么？说明他们两个根本没把我们放在眼中！你这蠢货只看到圣晶的光芒，却忽略了他们的强大。正因为这里是荒郊野岭，我才不敢贸然动手，否则的话……”

听他这么一说，那妖族青年不禁冷汗直冒，有些恋恋不舍地望着杨开与夏凝裳离去的放下，叹息道：“那女子一看就细皮嫩肉，若是能咬上一口……”

妖族中的武者，其中有一部分是由妖兽化身而成，所以还保持着身为妖兽时，茹毛饮血的习惯。

不过总体来说，这样的武者数量不是很多，更多的妖族武者，一生下来就是人形，只不过还保留了一些妖兽的痕迹罢了。

这个青年妖族，一看就是由妖兽化身而来的，所以他对夏凝裳隐藏在黑纱之下的容颜没什么兴趣，倒是对她那白皙的肌肤和晶莹的血肉垂涎万分。

人类的血肉，一直很美味可口，尤其是那些人族年轻女子的血肉……

“废话不要多说了，千眼大人的小公子应该已经在路上了，我们需要打探到他的行踪，然后传讯回去，领主大人那边会派人来迎接的，这才是我们此行的任务，容不得半点差池。”那妖族武者沉声道，不过很快，眉宇间又涌上一层阴霾，暗暗咬牙道：“又不知道会有多少领地上的女子要遭这小公子的毒手了。”

听他们说起这个千眼大人的小公子，所有妖族武者都噤若寒蝉起来，似乎对那家伙很是忌惮的样子。

……

“师弟，我们现在该怎么办？”夏凝裳紧跟在杨开身后，轻声问道。

“先去最近的城池吧。”杨开叹息一声，虽然他很轻松地就从那妖族武者口中打探到了赤月领主行宫的位置，但是想要到那边去找扇轻罗却是不可能的。

那武者说的很清楚，未得召唤，任何人都不得靠近领主大人的行宫，否则杀无赦。

连妖族都不敢僭越，更何况杨开与夏凝裳还是人类。

帝辰星上十大领主之一的赤月，便在那行宫里，杨开就算再自信，也不敢在她面前造次，人家可是虚王境强者，听碧落说，似乎还是一位虚王两层境。

贸然闯过去，肯定是作死！

得好好想个办法才行，最好是能给扇轻罗传个口讯，让她出来见自己。

杨开陷入了沉思中。

一日后，他与夏凝裳抵达了妖族的一座城池前。

晖月城，与杨开以前见过的城池有些不同，这座城池内的建筑尽显了妖族粗狂豪野的风格，并不精致，却给人一种相当大气的观感。

城池内自然并非全是妖族，也有人类出入的身影。

赤月领主在这一点上做的比其他领主都要出色，那就是在她的领地上，任何妖族都不得无辜杀害人类，虽然人类的地位低下，可人类有自己的优势，赤月正是看中了人类拥有的优点，才会给予人类生存的空间。

其他九位领主，就没她这么高瞻远瞩了。

尤其是最嗜杀戮的狂狮领主，他那一亩三分地上，根本看不到人类生存的痕迹，手底下的儿郎们也秉持着领主大人的理念，见到人类便直接杀掉，分而食之。

导致他的领地上，原本存在的人类，都已经四散逃亡，纷纷涌入赤月领这个对人类而言相对安全的地域。

总体来说，晖月城人妖两族和睦相处，当然，人类的地位始终是低人一等的。(未完待续。)

第一千五百六十六章 指点

? 就好比进这个晖月城，妖族武者进去只需要缴纳三块中品圣晶便可，可杨开进去却需要缴纳一块上品圣晶。

对此，杨开也没什么怨言，缴纳了两块圣晶之后，便与夏凝裳进了城内。

宽敞至极的街道，足以容纳好几辆四马大车并驾齐驱，街道两旁，各种各样的店铺琳琅满目，让人看的目不暇接，时不时地便有人类和妖族的武者进进出出，一副很是忙碌的样子。

那些店铺的主人也都极近迎合着，为自己的店铺招揽生意。

杨开一路行来，发现大多数店铺都是由人类开设的，反倒是妖族的店铺很少。

在经商这方面，人类显然比妖族更有天赋一些。

一路走马观花，杨开的眼睛逐渐明亮起来。

他发现，在这帝辰星上，有许多幽暗星上没有的修炼材料，这也是很正常的事情，每一个不同的地方或者区域，都有自己独特的产物。

而妖星帝辰，是以妖族独大的修炼之星，在这里，出现在市场上最多的货物自然就是妖兽的身体材料和内丹什么的。

发现这一点的时候，杨开吓了一跳。

他没想到在妖族的城池内，大家都在明目张胆地做妖兽的生意。

这让他很是纳闷，毕竟有很多妖族中人都是由妖兽化身而来的，他们难道对此就没有什么排斥感？

好比在幽暗星的城池内，若是有人贩卖人类的肢体或者内脏啥的……肯定没人会光顾。

不过仔细一想，杨开又释然了，存在既合理，这地方既然妖兽的生意如此火爆，想来大家已经习以为常，更何况，妖族中人也并非全部都是由妖兽化身而来的，即便是那些由妖兽化身的武者，他们在身为妖兽的时候。也会去击杀其他弱小的同类，啃食它们的血肉，吞噬它们的内丹，壮大自身。

杨开兴致勃勃地观望起来。

“师弟。这里好多高档的材料啊。”夏凝裳已经两眼放光了。

在通玄大陆上，她受制于大陆出产材料的等级限制，没法炼制更高级的丹药，可一来到帝辰，便如进入了一个巨大的宝库。那琳琅满目的高档材料，让她恨不得全部买下来，然后回去炼制丹药。

如今她炼化了星辰本源，通玄大陆的荣衰与她息息相关，所以夏凝裳迫不及待地想要提升自己的实力。

而对她来说，炼丹就是修炼，她可以通过炼制丹药，以一种变态的速度提升修为。

“恩，可惜我们剩下的圣晶不多了。”杨开也有些头疼。

夏凝裳看中了这些材料，他何尝不是？但是自己携带的圣晶。大多数都已经在夏凝裳炼化星辰本源的时候用掉了，剩下的一点也只能当做备用而已，无法大批量购买。

看着夏凝裳那失望的眼神，杨开微微一笑：“不过买一些还是没关系的。”

小师姐顿时笑了起来，眼睛弯成了好看的月牙形。

两人当即走进一家店铺中，开始查看货物，与店铺的主人讨价还价。

半日后，夏凝裳的空间戒里多了不少炼丹的材料。

杨开的空间戒里也还有很多，都是当年在悬空大陆还有在帝苑中得到的药材，另外的一些便是他在幽暗星上购买的了。若是与那些妖兽内丹相配合的话，许多丹道真解上的古丹方就可以使用了。

这些古丹方上需要的材料杨开一直没能凑齐，大多数都需要妖兽的内丹作为材料，幽暗星上。强大的妖兽数量稀少，杨开也是巧妇难为无米之炊。

可是这帝辰星，却极大的满足了他的要求，这地方别的东西不多，妖兽的身体材料却是数不胜数。

他已经在考虑，是不是该在这个地方逗留一段时间。好好地搜刮一番。

除了炼丹的材料之后，他修炼血兽，同样需要妖兽的精魂，炼制虚王级丹药也需要。

不过……没有圣晶依然是最大的问题啊。

买好了材料之后，杨开便带着夏凝裳前往最近的一家客栈，要了一间上好的厢房。

虽然晖月城的建筑风格很是粗犷，但是杨开两人居住的厢房却被打理的很精致，不提厢房的环境条件都是上佳，厢房四周还设有禁制，可以阻隔旁人神识的窥探。

这也算是保护客人的隐私了。

客栈的主人是一个妖族武者，不过并没有其他妖族那么盛气凌人，老头子反而还很和蔼可亲，热情洋溢地接待了杨开师姐弟二人，让他对妖族的不良观感稍微有了一些改变。

安排夏凝裳住下之后，杨开便离开了客栈，开始在晖月城内打探可用的情报。

他没忘记这一趟过来主要还是看看扇轻罗的，如今如何接近赤月领主的行宫却是他所要面对的最大难题。

一连在晖月城内逗留了好几日，杨开对此事也是一筹莫展。

倒是利用手上有限的圣晶，买到了一些珍贵的妖兽材料。

“小伙子，你似乎有心事啊。”

这一日，杨开正在客栈里喝酒沉思，客栈的主人笑眯眯地走了过来，主动给杨开加了一盘小菜，坐在了他对面。

“我看你这几日四处找人打探领主大人行宫的事，可是有事要求见领主大人么？”这妖族的老者神色亲和，看起来大概有五六十岁的样子，腰身有些佝偻，最近几日对杨开也是颇为照顾，一应要求都尽力满足。

见他坐下，杨开呵呵一笑，开口道：“不瞒老先生，我打探领主大人行宫，并非是要求见领主大人。”

“哦？”客栈主人饶有兴致地望着他，“那你想做什么，你可知道你这样打探，已经引起不少人的注意了，妖族对人类可不是太友好的。”

“我明白。”杨开轻轻颔首，他这几天在找人打探的时候，确实感受到了这一点，那些妖族武者要么对他冷嘲热讽，要么不屑一顾，甚至还恶言相向，威胁于他。

要不是赤月领的规矩颇多，只怕有妖族武者要对他下手了。

区区一个人类，也敢肆意打探领主大人行宫的事，简直不知天高地厚。

“你不为求见领主大人，那所谓何事？”客栈主人问道。

“实不相瞒，我有一个朋友应该在领主大人的行宫里，几十年没见过了，上次一见也是匆匆一别，连道别的话都没来得及说，所以想去看望下她。”杨开老实答道。

“朋友……嘿嘿，女人吧？”客栈主人笑的有些诡谲，一脸过来人我什么都知道的表情。

杨开呵呵干笑一声。

“那女人喜欢你？”客栈主人又问道。

“额，老先生你好八卦啊。”杨开脸都红了。

老者微微一笑，倒也没在这个问题上多做纠缠，而是感慨道：“小伙子好福气啊，我看跟你一起来的女子也是个好姑娘，深居简出的，外面还有女人惦记着你，恩，老头子羡慕呀。”

话锋一转，老者道：“其实想打探行宫里的事也很简单。”

“哦？还请老先生赐教。”杨开立刻来了精神，连忙虚心请教。

“行宫里的人，每一个月左右，大概就会外出采购些物资，我们晖月城距离行宫不是太远，也算繁华，所以一般都被他们当做首要目标，每个月都有行宫里的人过来的。你只需等上几日，就可以见到行宫里的婢女了，运气好的话，说不定能与那女子直接见面哦。”

他显然也跟之前杨开第一个见到的妖族武者一样，以为杨开的朋友在行宫里是个婢女的身份。

毕竟人类嘛，能进领主大人的行宫，都是这样的地位。

杨开眼前一亮。

虽然这客栈主人误会了扇轻罗的身份，但这未尝不是一个办法。

若是能让行宫里出来的婢女给扇轻罗带个口讯什么的，那一切难题都迎刃而解了。

“多谢老先生指点！”杨开欣喜抱拳。

“无妨无妨，老头子我也没做什么，不用道谢。”

“老先生。”杨开轻笑着望着他，“我感觉你跟其他妖族对人类的态度很不一样，你不排斥人类么？”

“排斥？为什么要排斥？”客栈主人呵呵笑望着杨开，“人类很好啊，老头子年轻的时候也认识一个很特别的人类……”

杨开分明见到他眼中闪过一丝浓郁的几乎化不开的温柔。

他忽然明白了什么。

“算了，不说了，小伙子你慢用，老头子老了，先去躺一会。”客栈主人突然有些意兴阑珊，一边说着，一边站起来，腰身似乎更加佝偻了。

杨开默默地叹息一声。

看样子，客栈主人年轻的时候，似乎是喜欢过人类的女子。

跨种族的相恋结合，这种事在任何一个地方都不是能被轻易容忍的，更何况，这里是妖族独大的帝辰，人类根本没什么地位。

不过正因为这种不允许，才造就了许多地方，跨种族相恋结合最终却劳燕分飞甚至双双殉情，可歌可泣的传说故事。

杨开没去多想，饮了几杯酒，回到厢房，与正在炼丹的夏凝裳叮嘱一番之后，便直奔城门处去了。

按客栈主人所说，行宫里婢女采购物资的日子也就是在这几天，杨开要去蹲守，看能不能找到合适的人选，让她给扇轻罗捎个口信。(未完待续。)

第一千五百七十四章 半月山

? 一言出，石破惊天。

马格纳差点把眼珠子都瞪了出来，目光犹如蚂蝗一般，死死地盯在那一粒灵丹上。

灵丹表面，有一层宛若云雾般的东西笼罩，就好似有一片云彩，让这灵丹显得灵气氤氲。

确实是丹云无疑，虽然在场的妖族强者，没有哪一个见过生有丹云的灵丹，但当这一粒灵丹印入眼帘的时候，他们立刻就可以判定出来，那宛若云雾般的东西，确实是传说中的丹云！

因为四周的天地灵气，正在缓慢而平稳地朝这颗灵丹聚集过去。

假以时日，这颗灵丹中蕴藏的药效将会及其惊人恐怖，当然，这需要大量的时间积累才行。

绕是如此，这样一粒灵丹也已经价值不可估量了。

“巴鹤大人，这是虚级丹吧？”马格纳凑了上去，颤声询问。

“不错，确实是虚级丹！”巴鹤正色颔首，脸上的震惊犹未消退。

丹药的等级档次越高，就越难生出丹纹和丹云这样的东西，一个出色的炼丹师，若是运气足够好的话，炼制一些低等级比如地级天级丹，还是有一些微妙的机会生出丹纹丹云的。

但巴鹤从未听说过，有哪个炼丹师在炼制虚级丹药的时候生出过丹纹，更不要说是在丹纹之上的丹云了。

这种事，即便是帝辰星上最出色的那位人族炼丹师也没有做到，要知道，那人可是一位虚级上品炼丹师啊！

这个人族女子在炼丹上的造诣到底有多高，是运气巧合还是真有这份本事？居然让一粒虚级丹生出了丹云！

巴鹤被震惊的无以复加。

直到此刻，他才总算明白之前天空中的异象到底是因为什么，并非是因为灵丹的档次高，而是因为丹云的生成，这简直比高等级的丹药更加难能可贵！

可以说，凭此一粒丹，这个人类女子便足以傲视整个帝辰星。

宗师之名。她当之无愧！

巴鹤肃然起敬，望了夏凝裳一眼，他神色凝重地对马格纳道：“而且，这还是一枚凝虚丹！”

马格纳倒吸一口凉气。

凝虚丹。虽然只是虚级下品丹，但论炼制的难度，比起一些虚级中品丹还要困难。因为这种丹药，是给武者突破返虚镜时服用的，有帮助突破瓶颈之效。

有这样一粒凝虚丹。可以说任何圣王三层境，都可以毫无阻碍地突破到返虚镜，不用担心会有失败的危险。

“这么说来，这位大师最少也是一位虚级中品炼丹师了？”马格纳悄悄地询问。

“我看不止……”巴鹤也不敢太武断，小心翼翼地又将那丹药收进玉瓶中，仔细地放进自己的空间戒，“不管如何，这位大师一定要安然无恙地护送到行宫，具体怎么做，你应该明白！”

“我知道。巴鹤大人放心！”马格纳凝重颔首。

领主大人这么些年本就在广纳人族的特殊人才，像这人族女子这样的，是领主大人最喜欢的一类，马格纳怎会不尽心尽力？

确认了那灵丹的档次和价值之后，马格纳对待夏凝裳的态度愈发亲和，极力邀请夏凝裳前往城主府歇息。

夏凝裳一肚子委屈。

她炼制出来的第一枚生有丹云的灵丹，竟然被妖族强者不声不响地拿走了。

杨开好言安慰了她几句，这才让她心情有些好转。

马格纳相邀，杨开也知道他在打什么算盘，自然不会去拒绝。代替夏凝裳答应了下来。

马格纳这才明白，杨开才是能真正左右夏凝裳的人，出于对夏凝裳的尊重，连带着对杨开的态度也发生了改变。再也没提大闹晖月城的事，热情洋溢地将师姐弟二人迎接城主府，好生招待。

一同进城主府的，自然也有弥天。

他身为千眼领主的小公子，本来无论走到哪里都应该成为众人瞩目的焦点，可是这一次在晖月城中。风头却完全被夏凝裳掩盖。

对此，他倒也没什么好嫉妒生气的，毕竟是个美女嘛，而且早晚会是自己的人，弥天自然不会太在意。

他想当然地这么认为！

在城主府内待了两日时间。

这两日，杨开与夏凝裳足不出户，在马格纳为他们安排的厢房中探讨炼丹之道，共同参悟丹道真解。

炼制出一枚生有丹云的凝虚丹之后，夏凝裳对丹道的见解果然突飞猛进，许多地方触类旁通，让杨开也跟着受益。

两日后，马格纳亲自前来邀请杨开和夏凝裳，说一切准备就绪，只等两人便可启程前往领主大人的行宫。

杨开与夏凝裳也没什么好耽搁的，爽快地随着马格纳出了城主府。

城主府外，至少三十多位返虚镜高手严阵以待，个个神情肃穆，仿佛有什么大战即将发生一般。

实则他们只是负责护送夏凝裳的路上安全而已。

对夏凝裳这样的人才，马格纳不敢有丝毫马虎大意，直接抽调了晖月城大半的高手。

随行的，还有巴鹤这样的强者，更有弥天，估计再没有什么不长眼的家伙敢来随意挑衅。

马格纳很会做事，给夏凝裳安排了一辆华美的兽车，拉车的两只妖兽虽然不如弥天之前的雷炎飞蜥，但也是八阶妖兽的档次了。

在马格纳的一力请求下，夏凝裳很不好意思地上了兽车，前方一队十几人的狼骑武者开道，后方十几位返虚镜跟随，四周不少强者隐匿在侧，负责驱散闲杂人等，声势浩大，浩浩荡荡地出了晖月城。

虽说以这些人的修为境界，直接御使星梭飞过去恐怕更快一些，但马格纳为了彰显出对夏凝裳的重视，还是弄出了这么大的排场。

杨开跟着沾光，与夏凝裳一道坐在兽车上。

其实他并不想这么招摇的，只是小师姐独自一人显得很是无助，她从来没有被这样瞩目过。

不得已，杨开只能相陪。

弥天骑着狼型妖兽跟在后方，目光几欲喷火。

如此出色的女子，也只有他这样的人才能配的上，那叫杨开的人类又算是什么东西，虽然确实战力不俗，但毕竟只是个低贱的人类罢了。

两人在兽车上的亲昵神态，几乎晃瞎了弥天的邪魅双眼……

你等着，杀了本公子两只拉车妖兽的帐，迟早要算！弥天心中暗暗发狠。

一路风平浪静，这里本就是赤月领，晖月城城主带着大批返虚镜，护送一个人族炼丹宗师前往行宫的消息虽然传了出去，但在赤月领上，也没有哪个妖族敢来惹是生非。

兽车的速度极快，几乎可以媲美御空飞行了。

前后不过五日功夫，前方便遥遥地出现了一大片巍峨的建筑群。

宫殿林立，亭台楼阁鳞次栉比，赤月领主的行宫，建造在一座大山上，从山底一路往上，处处可见整齐的宫殿和宽窄不一的通道。

半月山，这里就是赤月领主的行宫！

也是整个赤月领上所有妖族心目中的圣地，他们的精神领袖，赤月大人，便常年居住在这里。

杨开站在兽车上，望着前方，目光深邃。

“轻罗姐姐就在那里面么？”夏凝裳轻声询问。

“应该是。”杨开轻轻颔首。

“不知道她现在怎么样了呢，肯定更漂亮了。”夏凝裳呢喃着。

她是见过扇轻罗的，虽然当年在中都那边只是见过几面而已，但那妖媚入骨的女子却依然给她留下了及其深刻的印象。

夏凝裳从未见过那么妖冶的女人，就连她都不禁为对方的风情而怦然心动。

她似乎是天生为了魅惑而生，夏凝裳很怀疑这世上到底有没有哪个男人能挡的住扇轻罗的灼目魅力。

“等会你就知道了。”杨开拍了拍夏凝裳的手背，揽住她的腰肢，足下一点，轻飘飘地飞下兽车。

“赤月大人的行宫气势果然非比寻常，本公子心仰已久，如今总算得偿所愿。”弥天不去看杨开与夏凝裳的亲昵，眼不见为净，对着行宫大发感慨。

“走吧，到了这里就得步行了，领主大人那边应该已经得到了消息，会有人来迎接咱们的。”马格纳挥了挥手，让其他妖族留在原地等候，带着杨开等人朝前方行去。

赤月领主确实早就得到了消息，也有人正在山脚下恭候。

当马格纳等人到了此地之后，在此等候的那妖族武者淡淡地瞥了夏凝裳一眼，轻轻颔首：“辛苦了，领主大人有令，马格纳护送有功，择日封赏，还请先去驿馆歇息等候。”

马格纳眉开眼笑，连忙道谢。

那武者轻轻点头，忽然将目光投向巴鹤，口中厉喝一声：“给我拿下！”

四周忽然窜出几个妖族武者，齐齐冲向巴鹤，巴鹤站在原地，并没有反抗的意思，任由那几个妖族强者将自己捆的结结实实，连一身圣元都被封印了。

“这么久不见了，冬狮你还是这么无情啊！”巴鹤呵呵笑着。

“你还有脸回来，这一次你不会再活着走出半月山！”那叫冬狮的妖族武者冷哼道。

“能不能活，全看领主大人的意思了，冬狮啊，你我这么多年的交情了，等会可要给我说几句好话。”

“你痴心妄想！”冬狮斜睨着他，“不过你放心，只要领主大人下令杀你，我会亲自送你上路。”

“你果然够无情无义的。”(未完待续。)

第一千五百七十八章 为难的差事

? 扇轻罗与昱熊足足在寝宫外听了一个多时辰，里面的惨叫声才逐渐平息。

绕是昱熊这般神经粗大的妖族强者，也不由地有些心中发毛。

寝宫大门轰然打开，一道身影从里面跌跌撞撞地走出，那人浑身浴血，气息萎靡至极，似乎离死都不远了。

扇轻罗眼帘微缩……

她一眼就看出，这个强者应该就是巴鹤，毕竟对方体内散发出返虚三层境的强大气息。

看样子，义母这次真的生了很大的气啊，也不知道她到底有没有原谅巴鹤前辈。

“前辈你没事吧。”昱熊走了过去，将巴鹤搀扶着。

“咳咳……无妨，暂时还死不了。”巴鹤缓缓摆手，似乎连说话的力气都没有了。

昱熊张了张嘴，也不知道该如何宽慰。

巴鹤却忽然抬头，朝扇轻罗看去，绕是老家伙见多识广，阅人无数，在见到扇轻罗的那一瞬间，也不禁眼前一亮，本来萎靡的气息似乎恢复了一些。

轻轻颔首，巴鹤道：“这位应该就是扇姑娘了吧？”

“轻罗见过前辈。”扇轻罗盈盈一礼。

“扇姑娘客气了，好啊，妖族总算出了点像样的人才啊。”巴鹤扯动嘴角露出微笑，“老夫当年一意孤行，辜负了领主大人的期望，希望你们不要让她再失望。”

“遵前辈教诲……”扇轻罗轻声道，神情复杂。

“恩，你们进去吧，大人在等你们。”巴鹤摆了摆手，强撑着虚弱的身子，一步一个血印，朝外走去，触目惊心。

扇轻罗与昱熊凝视着巴鹤渐行渐远的身影，都不禁有些唏嘘，当年妖族的未来之星。虚王境之下的第一强者，如今却被义母责罚成这样。

“是轻罗么？进来吧。”寝宫内，传来了赤月的声音。

扇轻罗没来由地一阵心虚，咬了咬红唇。硬着头皮朝里面走去。

“呃，我还是先回去了。”昱熊自言自语了一声，说完拔脚便要逃离此地。

“昱熊你也滚进来！”赤月的娇喝声传出。

昱熊头皮炸麻，抬起的脚步立刻落了下来，转过身。一副死了爹娘的表情，不情不愿地跟在扇轻罗身后。

早就应该撤了啊……昱熊悔的肠子都青了。

宽敞明亮的寝宫内，一宫装美妇静静地站在那里，神情古井无波。

美妇身材丰腴，酥胸挺拔，柳腰纤细唯美，浑身上下没有丝毫能量波动传出，看似就如一个没有修炼过的普通人。

她生的极为美丽，红唇如最魄丽的红宝石，闪动诱人的光泽。肌肤欺霜赛雪，十指修长白皙。

论对男人的吸引力，她丝毫不比扇轻罗逊色，只不过少了扇轻罗那种天生的妖冶魅惑而已，但她的娇躯内散发出来的高贵气息，却比扇轻罗高出了不知多少倍。

很难想象，这样一个美妇便是妖星十大领主之一，也是扇轻罗和昱熊的义母，赤月！

兄妹两人进来之后，先是向赤月请安问好。得了赤月的回应之后，这才小心翼翼地坐在一旁。

“从晖月城里来的那位炼丹宗师，安排妥当了？”赤月随口问了一句。

“回义母的话，已经安排妥当了。义母可是要见上一见？”扇轻罗望着赤月。

“不急。这人既然能炼制出生有丹云的虚级丹，确实有些非同凡响，不过相对她来说，我倒是对跟她一起来的那个人族男子更感兴趣，轻罗，你有什么要告诉我的么？我隐约听到了一些不得了的传闻。”赤月落座在自己的座位上。美眸盈盈地看向扇轻罗。

扇轻罗娇躯一颤，连忙起身，跪倒在地上，咬牙道：“义母恕罪，那个男子……”

“这么紧张做什么，义母又不会吃了他，起来说话。”赤月伸手一拂，便将扇轻罗托了起来。

见赤月似乎没有动怒的意思，扇轻罗也不禁心安了不少，紧张的心绪逐渐平静。

“告诉我，我听到的传闻是真是假？”赤月继续询问。

“是真的。”扇轻罗咬牙答道。

“哦？这么说来，那人类真是你的倾心之人了？”赤月轻轻地笑了起来。

“是。”

“他很了不起么？为何连你这样的女子，都会看上他，昱熊说他不过是个小白脸，靠女人吃饭的。”

“不是，昱熊胡说。”扇轻罗恶狠狠地瞪了昱熊一眼，后者脑袋一缩，摸着下巴，抬头望天……

“说说看，他到底哪里了不起了，能让你这么念念不忘。”赤月似乎来了兴致，仔细询问起来。

“女儿也说不清楚……”扇轻罗羞涩一笑，在赤月领主这样的强大存在面前，她的女王气场被全面压制，“在他很弱小的时候，我们就认识了，那个时候女儿是神游境九层，而他不过真元境罢了。”

“差距很大啊。”赤月黛眉一扬，“不过他现在似乎已经到了返虚两层境，这么说来，与你的修炼速度都不相上下？”

洞悉了这一点，她终于露出丝丝惊容。

扇轻罗的晋级之快，她看在眼中，那个人类居然丝毫不逊色于自己的义女，这让她略感震惊。

“恩。我不知道他这些年都到了哪里，做过什么，上一次是在帝苑中无意碰到的，这一次他也是专程来帝辰寻我的。”

“他还去过帝苑？”赤月更来兴趣了。

“不错，当时女儿与他联手，跟恒罗商会的一批人交战，可是还没来得及多交谈什么，帝苑便关闭了。”

“哼，恒罗商会！”赤月冷哼一声，俏脸上浮现出一丝不屑，“既然你与他联手过，说说看，他这个人实力如何？”

“这个……”扇轻罗面露为难的神色。

“这你也不知道？”赤月脸色一沉。

“义母恕罪，当时交战的时间不长，女儿并没能仔细观察，只不过，女儿可以确定，他不是弱者。”

赤月轻轻地笑了起来，徐徐道：“既然你这么确定，那我倒不是不可以给他个机会。虽然他为了你敢来帝辰的胆量让人钦佩，但毕竟只是个人类，而且，他似乎还有别的女人！我赤月之女，岂能与别的女人分享一个男人？把你的感情先收起来，他到底如何，我自会考察的，如果他真有让我认同的本事，我不会反对你们的事，但是如果他只是金玉其表，败絮其中，我会亲自出手灭杀他！”

说完，赤月朝扇轻罗望去，本以为她会惊慌失措，苦苦哀求，却不想，她居然从扇轻罗脸上看出了欣喜的神色。

“你对他这么有信心？”赤月讶然。

“虽然几十年没见，但是当年的他便是一个善于创造奇迹的人，女儿相信他不会让我失望，让义母失望的！”扇轻罗沉声道。

“好，既然你这么说，那我就安心了。”赤月轻轻点头，对扇轻罗的态度很满意，低喝道：“昱熊！”

“孩儿在！”昱熊连忙起身。

“这事交给你办了，给我试探下那小混蛋的深浅，如果他只是个平凡的人类，早点杀了，免得碍眼。”赤月挥挥手。

“是！”昱熊眼露凶光，沉声答道。

“你们下去吧。”

兄妹两人出了赤月的寝宫，昱熊神色振奋，摩拳擦掌，一副准备放手大干一番的模样。

虽然他觉得杨开是个挺有意思的家伙，居然敢称呼自己为大舅哥，但是说到底还是个人类，在有了别的女人的前提下，居然还觊觎自己的小妹，简直就是癞蛤蟆想吃天鹅肉啊。

如今得了赤月的指示，他当然要去好好考量下杨开，不管怎样，先揍他个满面开花再说其他。

“昱熊！”扇轻罗喊了一声。

“啥事？”昱熊连忙抬头朝她望去。

扇轻罗的美眸里闪烁着森冷的寒光，斜睨着他，轻启朱唇道：“你要是敢亲自对他出手，我要你好看！”

“额……”昱熊傻眼了，哭丧着脸道：“小妹啊，大哥这是给义母办事啊，是义母指示的啊！”

“我不管，反正你不能亲自出手，否则的话，你以后就再没我这个小妹了。”说完之后，也不给昱熊说话的机会，径直离去。

“小妹，姑奶奶，姑奶奶……”昱熊在后面呼唤，任凭他喊破了嗓门也没能得到任何回应。

他忽然觉得这是一件很让人为难的差事啊。

……

在行宫里住了三日，赤月领主终于召见了夏凝裳，作为一个能炼制出生有丹云的炼丹宗师，夏凝裳有这样的资格。

至于杨开，赤月并没有放在心上，当然也没有要接见他的意思。

对夏凝裳，赤月的感觉还是很不错的，这个人类女子温顺善良，目光清澈纯洁，不但修为境界不俗，难能可贵的是在炼丹术上的造诣及其深厚。

召见夏凝裳的时候，赤月特意让行宫里几位享誉盛名的炼丹师作陪，考校夏凝裳的本事。

结果让她及其满意，对炼丹一道的见解，夏凝裳俨然已有宗师风范，这一点丝毫不逊色那几个满头白发，将一生精力都倾注在炼丹之上的老家伙们。

当场举行的炼丹比试，也由夏凝裳以绝对的优势胜出！

赤月得此良才，大为欣喜，当即便开出极为优厚的条件，让夏凝裳安心住在行宫，为她炼丹。

若非夏凝裳资历尚浅，年纪不大，这行宫内首席炼丹师的身份只怕都要易主。(未完待续。)

第一千五百七十九章 麻烦你对夏大师好一点

? 夏凝裳得到了重用，不但拥有了自己独立的阁楼，而且还有好几个年轻貌美，手脚伶俐的婢女照顾生活起居，她需要做的，只是安心为赤月炼丹便可。

一切都在杨开的预料之中。

“夏姑娘，这些材料是领主大人拨调给你的，大人希望在一个月后看到成品的灵丹。”阁楼里，一个身穿绿衣的婢女，将一枚空间戒朝夏凝裳递去。

“给我吧。”杨开笑了笑，接过那枚空间戒。

绿衣婢女黛眉微微一皱，似乎有些不是很乐意，但也没太拒绝，轻轻地将空间戒放到杨开手上。

杨开神念扫过，轻笑一声道：“怎么只有这么点材料？”

“这些还还少么？这已经是四十份虚级丹的材料了。”绿衣婢女皱眉道。

“恩，少了点，还能不能多弄一些材料来。”杨开问道。

“能是能，但是……行宫里其他的大师们，一个月也都是这么多的份额，再多的话，他们根本没时间炼制。”

“那些人怎能与我家小师姐相比！”杨开撇了撇嘴，一脸不屑，“去多拿点材料吧，越多越好。”

绿衣少女顿时为难地望着夏凝裳，老实说，她不太喜欢杨开这个人，关于杨开是个小白脸，只靠女人吃饭，还花心滥情的传闻早已传遍了整个行宫。

没有哪个女子对这样的男人有好感。

他有了一位炼丹宗师的女人还不知足，居然把魔爪伸向了扇轻罗大人，可悲的是，轻罗大人也不知道被什么遮蔽了那睿智明亮的双眼，竟看不透这个无耻之徒的本性，看不清他隐藏在光线外表下的肮脏灵魂。

行宫里，几乎所有人都在为扇轻罗扼腕叹息，觉得好好一朵鲜花，却甘愿插在牛粪上，这让他们悲愤欲绝。

如今杨开口气比天大。这让本就对他印象不好的绿衣婢女更是厌恶。

不过领主大人似乎有意重用这位新来的炼丹宗师，所以她也不好一口回绝，只想征求下夏凝裳的意见。

“就依师弟的意思吧。”夏凝裳轻轻地说道，“领主大人那边若是问起来。你就说我要的，她不会不同意。”

“是！”绿衣婢女无奈颔首。

“对了，行宫里的那些大师们，一般出丹的几率是多少？”杨开又问了一句。

“两成！”绿衣婢女淡漠地答道，“十份材料。炼制成功两次！”

“明白了，多谢相告！”杨开微笑抱拳。

绿衣婢女认真地看着他，似乎有什么话想说的样子，可迟疑了好一会却没能说出口，只是向夏凝裳告罪一声，转身离去了。

“这丫头好像很讨厌我啊。”杨开望着她的背影，呵呵笑道，他自然知道对方为什么会摆出一副极其厌恶自己的神色，但他也不会往心里去。

“师弟，我们这样做。会不会有些不太好？”夏凝裳担忧地望着杨开。

“哪里不好了？”

“毕竟是虚级材料，价值不低，这样做的话，等于是从赤月领主这里骗材料啊……”夏凝裳有些不安和愧疚。

“这就不对了。”杨开摇头，“小师姐你想想，刚才那丫头也说了，行宫里其他的大师们炼制虚级丹的时候，成丹的几率在两成左右。也就是说，有八成的材料会被他们浪费掉。可是小师姐你不同，你若是全力出手炼制。不说百分百的成丹几率，八九成总是有的，偶有失败也没什么关系，到时候你只需要将那些材料转化为三成的成品丹药。对赤月领主来说，她就已经大赚特赚了，我们也不过是从中捞取一些好处罢了，这是对大家都有利的事情。”

“你说的虽然不错，但是我总觉得不好。”夏凝裳轻抿着红唇。

尽管心中觉得自己和师弟两人像是小偷一样，但既然是杨开要她这么做。夏凝裳就不会拒绝。

两人很快便投身到了炼丹大业之中。

夏凝裳炼丹的过程就是修炼，对她来说，炼丹是一种享受，并不辛苦。而且她如今也是返虚一层境的武者了，钻研了丹道真解之后，她在炼丹术上的造诣本就非同小可。

再加上上一次在晖月城中成功炼制出一枚生有丹云的灵丹，收获巨大，感悟颇深，如今的她对炼丹的理解，便是杨开也佩服不已。

一份份材料，在她手上被转化为成品的灵丹，效率极高。

杨开也没闲着，他正在试验丹道真解中关于最后成丹时候的炼制手法，如果成功的话，那么一份材料将会出产出更多的灵丹，而并非只有一粒了。

可以想象，如果让他试验成功，将会对炼丹这个领域造成多么大的冲击。

这绝对是一个开创性的进展。

可惜杨开暂时还没什么头绪，只能一边炼制灵丹，一边钻研丹道真解。

师姐弟二人齐心协力，区区四十份炼丹材料，没过几天便挥霍一空。

几日后，当那绿衣婢女再次过来，接过一瓶十二粒灵丹的时候，她吃惊的几乎把眼珠子瞪了出来。

这才几天啊，这位年轻漂亮的炼丹宗师，真的就已经把所有材料炼制完了？而且成丹的数量，比行宫的其他的大师都要高出一成！

她几乎不敢相信自己的眼睛。

若不是那些灵丹确实与之前交付的材料能过对应上，她几乎要怀疑夏凝裳将以前炼制的丹药拿来充数了。

怪不得领主大人会这么看重她，原来她是真有本事！

这么想着，她愈发觉得杨开碍眼了，这个小白脸也真是脸皮厚啊，整日无所事事，不做别的，就只守在这位姑娘身边，寸步不离，仿佛生怕别人把她抢跑了一样！

不过也不怪他这么做，自己没什么本事，只能靠女人吃饭，当然是要看紧一些，如夏大师这么出色的女子，追求者只怕数不胜数。

“夏大师，这是一百份虚级丹的材料，领主大人说了，你若是再要材料的话，只需跟小婢说一声，行宫会无条件供给充足的。”绿衣婢女恭敬地将更多的材料递过去。

“谢谢了！”夏凝裳微微一笑。

“放在那里好了。”杨开淡淡地示意道。

绿衣婢女恶狠狠地瞪了他一眼，将手上的材料放下，想了一会，忽然娇喝道：“麻烦你对夏大师好一点，你这不要脸的男人！”

说完之后，气呼呼地离开了。

杨开一脸莫名其妙，皱眉道：“她骂我做什么？我又没招她没惹她！”

夏凝裳抿嘴轻笑，宽慰道：“别在意，旁人不知道师弟你的优秀，我知道就行了。”

杨开心头一暖。

夏凝裳低着头，轻声道：“其实这样挺好，我还真怕更多的女人知道你是多么优秀！”

“既然小师姐都这么说了，那我就安心当你的小白脸好了。”杨开哈哈大笑起来。

夏凝裳脸色微红，小白脸这个词总是让她联想到一些不好而糜乱的东西……

赤月领是妖星十大领地排名前三的存在，领土自然富裕，出产大量的天才地宝，更何况这里是妖星，妖兽无数，所以行宫根本就不缺少炼丹所需要的药材和妖兽内丹什么的。

夏凝裳想要多少，行宫都能满足。

为了能尽可能多的从这里捞取好处，杨开夏凝裳师姐弟二人自然是不遗余力地炼制丹药，所有的材料只炼制三成，将炼制出来的丹药交给那绿衣婢女，然后从她手中拿来新的材料。

剩下的七成，都被杨开中饱私囊了。

这种能大肆搜刮炼丹材料的机会可不多，杨开哪能放过？

他本身倒是无所谓，如今他已经是虚王级炼丹师，除非让他用虚王级材料练手，才能有效地提升他的炼丹技艺，否则炼制再多的丹药，都只是增加自身的熟练程度而已。

但夏凝裳不同，她需要基数庞大的材料来炼丹，来提升自身的修为。

身为通玄大陆的星主，小师姐迫切地想让自己的境界提升起来，好为自己的故土带去生机。

从行宫里得到的这些材料，都将成为夏凝裳成长的垫脚石。

夏凝裳的出色，让赤月大为欣喜。

行宫里虽然有几位虚级炼丹师，但是没有哪一个能如夏凝裳这般高效高速的炼丹，可以说，将行宫里那几位虚级炼丹师加起来，也不如一个夏凝裳实用。

赤月觉得，如果夏凝裳能在行宫里效力十年的话，那么极有可能为赤月领缔造出上百位返虚镜武者！

这并非说笑，若真有十年时间，由夏凝裳炼制出来的丹药，再交给那些有才能的妖族武者服用，肯定可以有效地帮助他们成长。

她愈发地看好夏凝裳了，对她的要求几乎是有求必应，没有丝毫拖沓，这种放纵更方便了杨开搜刮材料。

他已经在考虑，是不是该从赤月那里弄点虚王级材料过来了。

帝辰星上从来没出过虚王级炼丹师！

这也就意味着，行宫里肯定储藏了大量虚王级药材。

杨开已经从扇轻罗那里旁敲侧击到了这一点，知道赤月有一个库房，那里存放着许多珍贵的材料，其中不乏虚王级的存在，这让杨开大为心动。(未完待续。)

第一千五百八十三章 奇耻大辱

? “血炼这小子的化蛟之体已经尽得精髓了啊。”赤月的寝宫中，她轻声自语着，愈发专注地查探阁楼那边传来的动静。

身为十大领主之一，她当然不会跟扇轻罗和昱熊一样跑过去观战，真这样做也委实太掉身价了，不过以她强大的神识力量，暗中偷窥还是没问题的，也不虞担心会被人发现。

老实说，杨开与血炼的一战，着实让她有眼前一亮的感觉。

血炼是谁，那是血蛟领主的儿子，是血蛟领主全力培养出来的接班人，是血蛟领未来的主人，以返虚三层境的强大修为，竟没能将杨开击败。

如果说杨开能与普通的返虚三层境武者拼个势均力敌，那就已经是天纵奇才了，可对方是血炼啊。

她没想到，杨开身为一个人类，居然能在肉身力量的对拼上，逼迫血炼施展出化蛟之体。

就算是妖族中的强者，也鲜少有人能做到这一点。

杨开做到了，以人类的身份！

这种事在帝辰星上是从来没有出现过，帝辰星的人类武者，受妖族压制，修炼资源稀薄，连返虚镜都及其稀少，更不要说有人能与血蛟领主的儿子正面对拼！

赤月脸色震惊，暗怪自己似乎有些看走眼，没瞧出杨开真正的厉害之处。

只是……不知道他在其他领域上的造诣如何啊，如果他的整体实力真的不俗，倒也足以配的上扇轻罗，那到时候自己成就这一桩好事也不无不可。

如此一来，不但能让扇轻罗收心，还可以收拢一个强大的助力，一举两得。

经由两百年前巴鹤的事，赤月对类似的事情已经不敢太专制反对了，她生怕引起扇轻罗的反感，生怕让她重蹈巴鹤的覆辙。

“希望你不会让本宫失望！”

心中这么想着，赤月将神念隐藏在战场四周。关注那边的动静。

阁楼外，杨开眉头紧皱，神情怪异地望着血炼。

此刻的血炼，形态狰狞可怖。裸露在外的肌肤上覆盖了一片片血红色的鳞甲，浑身红光蒸腾，战意高昂，将杨开脸上的异色尽收眼底，哈哈大笑道：“人类。你该不会是怕了吧？若是怕了，现在求饶还来得及！”

“你就只会说大话么？”杨开撇嘴，脸上怪异的神色更浓了几分。

在血炼施展出化蛟之体的一瞬间，杨开便感觉到自己体内有一股力量蠢蠢欲动起来，仿佛有些不受自己控制地欲要冲体而出。

这让他及其惊讶。

待弄明白到底是什么力量会出现这种情况之后，他又释然了。

杨开并没有让那股神秘的力量爆发，而是将其压制了下去，身上忽然弥漫出五彩光芒，那五彩光芒如有灵性一般，缠绕在他身上。不断地游走着。

杨开本就不弱的气势，瞬间暴涨！

“这是什么？”巴鹤震惊了，伸长了脖子朝杨开望去。

“靠，他真没用全力，这家伙也太恐怖了吧？”昱熊眼珠子快瞪出来了，一脸不可思议的神色。

在那远处观战的弥天同样震惊万分，他本以为血炼施展出化蛟之体，杨开唯败一途，可没想到只是眨眼间，杨开居然也动用了一种神奇的秘术。提升了自己的力量。

人类的秘术……果然博大精深！弥天心情振奋着，眼睛一眨不眨地盯在杨开身上，似乎是想弄明白那五彩光芒到底有何妙用。

五彩光芒色泽分明，黄。青，白，红，金……相互交织纠缠，散发出五种给人感觉不同的气息，可这五种气息却完美地融合在一起。没有丝毫突兀之感。

不灭五行剑气！

杨开能在肉身力量上有极高的造诣，一来是他底子本来就不俗，二来是服用了大量的生命琼浆，缔造出大量的纯正金血，充沛了自身的气血之力和勃勃生机。

而修炼的不灭五行剑，更让他的肉身力量提升一个档次。

这是一套及其神奇的淬体功法。

杨开修炼它的时候，所选用的五行至宝档次极高，修炼的效果自然显著。

如今的不灭五行剑已经小成了，完全可以拿来对敌！

看着被五彩光芒笼罩的杨开，血炼愣了一下，不过很快便狞笑起来：“好好好，人类，看样子你也动用了压箱底的功夫，那就看看到底你我之间谁更强一些！”

话落，身形已经化为一道血红的光芒，朝杨开激射过来。

那红光仿若一团血云，直接扑到了杨开头顶上方，裂开一个大口，朝杨开笼罩下来，欲要将杨开吞噬，那弥漫在四周的血雾充满了及其邪恶暴戾的气息，牵引着杨开心底最深处的残暴因子，让他的双目变得赤红。

杨开沉喝一声，五彩光芒大方，化为五层能量铠甲，将自身包裹住，两只拳头上涌现出刺眼的金光，一瞬间，杨开的拳头上就仿佛布满了无数细小的金色细针，朝那血云狂轰滥炸过去。

不灭五行剑气中，属金最为锐利，杀伤力也是最强，属土防御最为出众，五行之间，互补长短，完美至极。

血炼身上那一层细密的血红鳞甲，一看就坚固非常，杨开自然要动用金属性的不灭剑气攻敌。

明里暗里在关注这一场大战的强者们，所有人都在这一刻屏住了呼吸，想知道在秘术的加成中，杨开与血炼之间谁更优秀一些。

结果却让人大吃一惊！

并没有太过焦灼的战斗，也没有之前的长时间纠缠依旧势均力敌，这一次杨开与血炼碰撞之后，血炼似乎立刻便吃了亏。

从那血光之中，传来血炼的阵阵惊呼和怒吼，反倒是杨开声息全无，但所有人都能察觉到，他正在发起猛攻，而且毫不留情。

鲜血飞溅，隐约还有一片片鳞甲般的东西掉落出来，那是血炼身上的鳞甲。

巴鹤的眼珠子颤抖起来。

直到此刻，他才终于确定，杨开在肉身力量这一领域上的造诣，已经超出了以坚韧和强悍著称的血蛟一脉，他之前彻彻底底地看走了眼。

他下意识地将自己放到了血炼的位置上，思考着若自己是血炼，该如何化解眼前的危机。

得出的结果让他脸色微白。

无能为力！真真切切的无能为力！

这个返虚两层境的人类的真实实力，已经丝毫不逊色于任何一个三层境，甚至比大多数三层境都要凶悍！就算是自己下去与他单打独斗，恐怕都没什么好果子吃。

巴鹤额头上渗出了细密的冷汗，心中呻吟起来，他彻底傻眼了，不知道杨开到底是什么来头。

这样的奇才，恐怕放眼整个星域，也找不出第二个来！

“小妹，你说我这妹夫是从哪个修炼之星过来的？”昱熊呆呆地问道。

“一个很落后的低等星辰。”扇轻罗抿嘴一笑，“说了你也不知道。”

低等星辰……昱熊觉得自己没法思考了。

一个从低等星辰中走出来的人类，能有这种表现？他的强悍足以让星域所有自认为是天才的家伙们，悲愤到自杀。

“恩，现在你可以跟义母交差了吧？想必义母会很满意这样的结果。”扇轻罗瞥了昱熊一眼，笑容足以颠倒众生。

“完全可以……”昱熊重重点头，如果这样的人类义母都还不满意的话，那恐怕无人能让她满意了。

这一战，自己这个便宜妹夫已经向所有人证明了自己的实力。

扇轻罗不再说说话，目眩神驰地朝下方望去，心神沉浸在杨开的强势中，无法自拔。

在确定杨开大占上风之后，她不再为杨开担心，反而开始欣赏这一大战。

一声惨叫传出，血炼抽身后退，目中溢满了惊骇之色，颤抖地望着杨开。

他的气息萎靡，一身血红鳞甲掉落无数，连额头上的两只弯角似乎都变得有些暗淡了，不再如之前那样散发耀眼的光泽。

奇耻大辱！

被一个低自己一个小境界的人类武者逼迫成这样，这简直是他人生中的污点！

他无法接受这样的结果。

在帝辰上，他血炼赫赫威名，不惧任何虚王境之下的武者，便是弥天也不曾被他放在眼中，可是这个来历不清不楚的人类，却让他吃了大亏，让他的血脉受辱。

他怎能接受？他怎愿意善罢甘休？

“人类，这是你逼我的！”血炼怒吼着，说完之后，脸上浮现出一丝决绝的神色，一张口，吐出一枚血红色的圆珠。

那圆珠有婴儿拳头大小，内里蕴藏了及其恐怖的力量，隐约间，似乎还有一条仿佛小蛇般的东西，正在血珠里游动。

“血炼疯了！”昱熊大惊失色，惊恐叫道：“他居然把内丹吐出来了。”

“不好，血炼要拼命了。”巴鹤脸上也闪过一丝骇然之色，急忙叫道：“快阻止他！”

这般说着，便急忙朝战场那边冲去。

扇轻罗似乎也总算回过神，应了一声之后紧跟在巴鹤身后。

妖族强者，不管是由妖兽化身为人，还是生下来便是人身，体内都有内丹这种特殊的东西，内丹是一个妖族最重要的宝物，是寄予了他们生命的存在。

一个妖族武者，在战斗中，不到万不得已的时候，绝对不会动用内丹，因为一旦稍有损坏，后果不堪设想。(未完待续。)

第一千五百八十五章 半个妖族

? “好了，血炼你也不要啰嗦了，既然来了本宫的行宫，那就要守本宫的规矩，你以为这里还是你血蛟领么？在来之前，血蛟没教过你该怎么做？”赤月训斥起来，“这一次的事情本宫可以既往不咎，若还有下一次，你知道是什么后果！”

血炼的脸色变幻挣扎，好一会才抱拳道：“血炼失礼了，还请赤月前辈莫要怪罪。”

“弥天，带他回去休息，再过些日子你们便要启程了，你好生照看着他，若再生什么事端，本宫拿你是问！”赤月将目光撇向站在那边从头到尾一直在看戏的弥天，神情冷厉。

“是！”弥天乖乖应道，即便他再怎么嚣张，再怎么目中无人，在赤月面前他都得夹着尾巴做人。

妖族十大领主，没有哪个是好招惹的，更不要说排名及其靠前的赤月了。

连忙招呼了下血炼，便要带他离去。

“人类，你记着，今天这事没完！”血炼怨毒地望着杨开，临走前撂下一句狠话。

杨开轻轻地冷笑，目送他渐行渐远，收回那金龙身影。

“你们也得各自散了。”赤月随意地冲昱熊等人挥了挥手，把目光投向杨开，沉吟了一下道：“至于你嘛，随本宫来一趟！”

这般说着，忽然伸手朝杨开拂去，一股柔和的力量瞬间就将杨开笼罩。

察觉到赤月似乎并没有恶意，杨开也没反抗，任由她施为着。

下一刻，两人同时在原地消失不见。

“义母！”扇轻罗惊呼一声。

“放心吧小妹，义母应该不会对那家伙不利的，以义母的强大实力，真要对他不利的话，他也没法反抗。”昱熊宽慰一声。

扇轻罗顿时有些患得患失起来，一咬牙，急速朝赤月的寝宫驰去。

寝宫中。赤月和杨开的身影显露出来。

杨开左右打量了一眼，发现这里的布置很是简陋，可简陋中却处处透着高贵的气息。

这里应该是赤月居住的地方了，他心中暗暗揣测。

把杨开带到这里之后。赤月便直直地凝视着他，凤眸微眯，一瞬不移。

杨开泰然若素，怡然不惧地与她对视着。

好一会，赤月才轻轻颔首。也不知道是赞许还是揶揄：“胆气确实不小，敢这么与本宫对视的人类，恐怕再找不出第二个了，你觉得本宫不会对你做什么？”

“应该不会吧。”杨开呵呵一笑，“前辈看起来不像是会以大欺小的人。”

“你要真这么想的话，那也太低估了你身负的圣龙本源的价值了！”赤月深吸一口气，神色凝重，“实话告诉你，我对你体内的圣龙本源很感兴趣，也想过把你杀了。将那一丝本源之力夺过来。有了它，本宫说不定能一窥天道，突破到虚王三层境，你可知道这是本宫无数年来的夙愿，即便是本宫，也难挡这样的诱惑！”

杨开依然没有惧怕的意思，闻言轻轻颔首道：“前辈既然这么说，那就表示现在不想杀我了，恩，我能知道原因么？”

“你倒是聪明！”赤月冷哼一声。转身坐到了自己的椅子上，并没有隐瞒的意思，开口道：“原因有三，第一。本宫不能保证杀了你之后就可以将那圣龙本源夺过来，它选择了你，那便代表它认可你，本宫没把握让它也认可我。第二，即便它认可了我，我也不一定有机会突破到虚王三层境。”

杨开轻轻点头：“那第三呢？”

“你是轻罗看上的男人。本宫若真杀了你，就会失去轻罗，得不偿失，她未来的潜力比本宫大的多！”

“前辈快人快语，晚辈佩服！”杨开咧嘴微笑。

“少拍马屁，本宫不吃这一套。”赤月的脸色凝肃，“虽然本宫不想杀你了，但你可知道，你这一次惹出了多大的麻烦？”

杨开眉头一皱，若有所思：“前辈是指血炼？”

“他算什么麻烦？”赤月冷哼，“本宫指的麻烦，当然是帝辰上其他的领主！”

杨开眉头一皱，不过很快，就有些弄明白赤月为何会这样说了。

“你还是低估了圣龙本源对我们这些人的吸引力啊。若是人类的虚王境得知你体内有圣龙本源，或许只会震惊，只会惊奇，只会想办法把你扼杀在成长的摇篮中，但对我们妖族不同，圣龙……那是至高无上的皇者，是我妖族亿万族人顶礼膜拜的存在，你说……这样的东西，谁不想要？”赤月神情肃穆，“消息一旦外泄出去，帝辰上其他九位领主定会齐赴赤月领，他们会来找你！你说到时候，本宫是保你，还是不保？本宫就算再强，也双拳难敌四手，你可知道，你给本宫带来了多大的困扰？”

“呃……”杨开讶然，“这一点晚辈倒是没想过，可是前辈，这次的事不是晚辈一个人的错吧？前辈是不是也有点责任？”

他与血炼战斗了那么久，杨开不相信赤月丝毫没有察觉，她既然察觉了依旧没阻止，显然也是默许了，或许这场战斗还有她放纵的缘故。

赤月恶狠狠地瞪了杨开一眼，自然不会承认这一点。

“一句话，本宫与你非亲非故，你自己惹的麻烦，自己解决，本宫不会插手的。”赤月哼道，就差没将杨开扫地出门了。

“嘿嘿，小子也没让前辈庇护。”杨开摸了摸鼻子，“他们想要我体内的圣龙本源，那也得有本事才行！”

赤月黛眉皱起，茫然地望着他，似乎有些没回过神，好半晌才讥讽一笑：“你到底有多猖狂啊？连我妖族的领主都不放在眼中，本宫知道人类向来狂妄自大，但也没有像你这样的。”

“有本事的人才能猖狂的起来！”杨开眼睛微眯，“说句不客气的话，前辈就算想杀小子，也不一定能够得手。”

赤月凤眸一眯，语气森冷道：“你这是在挑衅本宫！”

杨开缓缓摇头：“小子没这个意思，只是实话实说罢了。”

赤月认真地打量着他，似乎是想看看他到底是不是在故弄玄虚，可杨开的表情一本正经，没有丝毫心虚的表现，这个发现让她惊讶非常，不知道杨开到底哪来的底气。

自己是虚王两层境，他是返虚两层境，在境界上差距了整整一个大境界，就算他在与血炼的交战中表现不俗，赤月也有把握一击让他毙命。

活了这么多年，她从来没有见过如杨开这样霸气猖狂的小子！

不过不可否认，这样的小子虽然骄狂了一些，但确实有自己独到的魅力，怪不得轻罗会情陷其中，无法自拔。

“你还有底牌没有动用！”赤月的俏脸上终于浮现出丝丝惊容。

她以为在与血炼的交手中，杨开已经拼尽全力了，可如今听他大放一番厥词，才猛然意识到，之前的杨开依旧有所保留！

血炼败的不冤啊！这样的人类，已经力压所有妖族后起的新秀，弥天血炼之流，在他面前简直就是庸才……

“不错！”杨开爽快承认。

赤月轻呼了一口气，仿佛看怪物一样看着杨开，好一会，才意兴阑珊地摆摆手：“算了，事到如今，追究这些也没有用处！如今的你，好歹也算我半个妖族中人，身为长辈，本宫自然不会太为难你，恩，也不会再阻止你与轻罗之间的事情了，你们……顺其自然吧。”

“我怎么就成半个妖族了？”杨开大叫起来，一脸茫然，赤月这么评价他，让他很不开心。

他明明是彻头彻尾，如假包换的人族！

“哼！你觉得这样说侮辱了你么？”赤月冷眼望着杨开，“这可是旁人想求也求不到的机缘，小子你最好表现出很满足的样子！”

“机缘……”杨开嘴角抽搐，沉吟片刻问道：“前辈是指那所谓的圣龙本源？”

“不错！你如今的情况，与轻罗有些相似，以人类之身，继承了强大妖族的本源之力，所以算是半个妖族了！”赤月颔首。

“这圣龙本源的事情，前辈能不能给晚辈解释一下。”杨开追问道。

“你想知道什么？”赤月反问。

“所有的事情晚辈都想知道……”杨开呵呵笑望着赤月。

赤月眉头一皱，不过也没动怒的意思，反而很耐心地解释道：“你应该听说过上古圣灵这个词，在上古之时，一些随天地初成而诞生的强大生灵，便是上古圣灵，它们是我妖族的前身，是最强大的存在！我妖族如今千万种族，都是由上古圣灵的血脉衍化而来的，只不过有些种族继承的血脉稀薄，所以就相对弱小，有的种族继承的血脉浓郁，就显得强大罢了。恩，与你交手的血炼，身负了血蛟的血脉，那便是继承龙族一脉而来，而且继承的血脉不薄。所以你体内的圣龙本源悠一显露，他才会被瞬间压制，所以那圣龙本源才会对他的内丹很感兴趣，因为若是吞噬了血炼的内丹，可以提升一些本源之力，壮大自身。”

杨开仔细地听着，不时地颔首，这可是妖族赤月领主讲出来的话，无疑很有权威性。(未完待续。)

第一千五百八十七章 化妖决

? 臭小子果然不好对付，赤月心中暗骂着。

不过她也没指望杨开能够轻易答应，以对方的精明哪会不将这些事打探清楚？

“好吧。”赤月叹了口气，“之所以要你去取，是因为只有你能胜任。我妖族那位顶尖强者虽然已经陨落了，但它的虚念晶却并非轻易能够得手的，任何企图染指它的动作都会引起它的反抗，极有可能它会自爆，到时候什么都不会留下。”

“它有灵智？”杨开愕然。

“没有，只不过还有一丝我妖族那位强者的残魂依附在其中罢了。”赤月缓缓摇头，“我需要它来参悟虚王三层境的奥秘，也只有你，能利用金圣龙之威，压制它一瞬，在一瞬间将它入手，这么说你可明白了？”

“明白是明白……”杨开颔首，“不过晚辈还是有些不太懂，既然前辈这么想得到它，为何不亲自出手？以你的手段，压制它也易如反掌吧？”

“你开什么玩笑！”赤月气不打一处来，“翠微星有一位星主你不知道？偷偷摸摸地送几个妖族新秀进血狱也就算了，本宫若是亲自前往翠微星，他岂会善罢甘休？在他的地盘上与他争斗，本宫还没蠢到这程度！”

“额，翠微星居然有星主？”杨开大为惊讶，“不是说，翠微星没有虚王三层境的强者么？”

“谁知道那家伙哪来的鸿运？以虚王两层境的修为，就敢炼化星辰本源，最可气的，居然让他成功了！”赤月俏脸有些扭曲，似乎认得那位星主的样子。

杨开轻轻颔首，若是这样的话，那一切都说的通了。

翠微星上有星主坐镇，赤月是不敢轻易前往的，两者都是虚王两层境的修为，若是在别的地方争斗可能还只是半斤八两。若是在翠微星上与那星主发生摩擦，赤月绝对不是对手！

而那妖族强者遗留下来的内丹，又或者称为虚念晶却敏感至极，任何企图染指它的动作都会引发不可预测的后果。但是金圣龙的龙威之力对它却有一些压制的作用！

就如之前压制了血炼一样。

“这就是本宫的提议，答应不答应，你可以仔细考虑些日子，反正距离血狱试炼开启还有那么点时间！本宫可以等等！”赤月笑吟吟地望着杨开，仿佛吃定他的样子。

“没什么好考虑的。我答应了。”出乎赤月的意料，杨开竟及其爽快地应承了下来。

“不过我也有个条件！”杨开咧嘴一笑。

“什么？”

“先把那挖掘圣龙本源之力的方法告诉我。”

“你当本宫是三岁孩童么？”赤月气乐了，“那是成功得手之后才能得到的报酬！本宫岂会现在就交给你？”

杨开淡淡摇头：“前辈这么想就不对了，依前辈之前所说，能不能得手，都得依靠金圣龙那一瞬间的压制。小子现在对这金圣龙的本源之力一无所知，也不知道该如何运用，万一到时候出了什么闪失，让那虚念晶自爆了该如何是好？想必前辈也不希望看到这样的结果吧？”

赤月俏脸一沉，黛眉紧皱起来。

不可否认。即便她明白杨开有些信口开河的意思，可这话也正好说中了她的担忧，不怕一万，总是怕万一的。

“所以保险起见，我觉得前辈还是先将那方法传授给我的好。前辈尽管放心就是了，小子既然答应下来此事，定不会反悔的，定会倾尽全力为你取得那虚念晶！”

本宫信你才真是傻子！赤月心中冷哼。

脸色阴沉不定地沉吟了一阵，赤月忽然轻轻笑了起来：“先给你也不是不可以，本宫甚至可以亲自教导你。传授你一些心得！”

“哦？”杨开眉头一挑，“前辈好意，小子就却之不恭了。”

“不过，本宫只会传授你一半。另外一半等你得手之后再告诉你。”

“这样啊，也成！”杨开微微颔首，说完之后似乎又想起了什么，补充道：“这样吧前辈，你先传授我一半，将另外一半功法交给昱熊保管。反正他也是要去翠微星的，等晚辈得了那虚念晶，再用虚念晶与昱熊交换就是了。”

赤月黛眉微皱，狐疑地盯着杨开。

“呵呵，这么好的功法，晚辈也迫不及待想早点得手啊。”杨开露出人畜无害的笑容。

赤月盯了他半晌，这才轻轻颔首：“可以！不过本宫提醒你一句，千万不要起什么歪心思！否则休怪本宫不照顾轻罗的感受。”

“这是自然，我很讲诚信的。”杨开拍胸脯保证。

既已谈妥，赤月当即带着杨开前往一处密室，传授了他半套挖掘金圣龙本源之力的功法——化妖决。

为了保证杨开取得那虚念晶的成功率，赤月也没有藏私，将自己的心得和领悟尽数传授。

这一套化妖决专门是挖掘潜藏在血脉之中的本源之力的，尤其是圣灵级别的本源，效果及其斐然。

杨开自从得到那金龙图案之后，便一直没有怎么开发过它的潜力，如今在赤月这里，他总算了得到了金圣龙的恐怖和光明前景。

修为境界没有增加，但如果动用金圣龙的本源之力的话，杨开的战力就可以有及其显著的提升！

时间一晃，半个月过去了。

杨开一脸振奋地从赤月的寝宫内走出，脸上一片意犹未尽的神色。

如今的他已经认识到自己身负的那本源之力的价值，只可惜赤月只传授了一半的功法，未能让他全部钻研，不得不说这是个遗憾。

“这小子到底搞什么鬼？”寝宫里，赤月百思不得其解，虽然杨开让她将后半部分功法交给昱熊让她很是警惕，可她想来想去也不知道杨开打的是什么算盘。

他难道不准备回帝辰了么？要不然怎会有这样的提议。

可是只要他那小师姐留在行宫里，他能跑到哪去？看他的样子，也不像是不顾自己师姐安危的家伙，若真是这样的话，轻罗肯定会对他心生反感，继而不欢而散。

这倒是赤月希望看到的结果。

想了一阵，赤月没能想明白，只能静观其变。

只要夏凝裳还捏在她手上，她就不怕杨开翻出什么浪花。

夏凝裳的阁楼里，扇轻罗与她两人都在焦急地等待着。

自那一日杨开与血炼发生冲突，杨开被赤月带走之后，已经过去半个月了，直到如今杨开也没返回，这自然让两女担忧至极。

扇轻罗也多次前往赤月的寝宫求见，却一直没得到回讯。

“凝裳你别担心了，义母不会对他做什么的。”扇轻罗自己急的跟热锅上的蚂蚁一样，可还是在安慰着夏凝裳。

“轻罗姐姐你能确定赤月领主不会对师弟不利么？”夏凝裳眼巴巴地望着她，似乎将所有的希望都寄托在她身上了一样。

扇轻罗压力如山，虽然自己心中也不敢担保什么，可还是很快点头，做出保证。

就在这时，外面传来了一阵轻微的脚步声，两女同时放出神念，下一刻，脸上露出欣喜之色，急忙站起身来。

片刻后，杨开从外面迈步而来，完好无损，精神似乎也很不错。

“你们在等我？”杨开看了两女一眼，走到桌边给自己倒了一杯水，抿了一口。

“你没事吧？”扇轻罗紧张问道。

“我？我好的很。”杨开呵呵一笑，“不用担心，赤月前辈没对我做什么，只是跟我做了个交易而已。”

“交易？”扇轻罗黛眉一皱，“什么交易？”

“恩，具体的不好说，不过我要跟你一起，去一趟翠微星！”

“你也去翠微星？你去参加血狱试炼？”扇轻罗捂住了小嘴。

“是！”

“可是你才只有返虚两层境啊！”扇轻罗美眸轻颤着，“去那里的都是三层境的。”

“这有什么问题。”杨开呵呵一笑，“也没人规定说两层境的就一定不能去了，反正我已经答应赤月前辈了，现在反悔也来不及了。”

“话虽如此，可是……”

“没什么可是的。”杨开摇了摇头，“不过我倒是很奇怪，算算日子，血狱试炼差不多还有一两个月就要开启了，你们现在不启程，赶的上么？”

扇轻罗抿嘴一笑：“不用这么赶时间的，行宫里有一座超级空间法阵，可以直接将我们送到血狱里，所以只要等待血狱开启就行了。”

杨开眼前一亮：“这里有超级空间法阵？”

“恩。”扇轻罗点点头，“据说是几万年前遗留下来的东西了，血狱试炼这种盛事，帝辰上的妖族也想参加啊，可是我们实在不方便赶往翠微星，所以几万年前，便由上一代赤月领主组织了一批阵法大师和炼器大师，构建了一座超级空间法阵。基本上每一次血狱试炼开启，帝辰这边都会偷偷送一批新秀进去的。”

“原来如此！”杨开恍然大悟，“怪不得时间这么紧迫，赤月前辈还不紧不慢的样子，原来是有这种东西。”

“是啊，要不然你以为弥天他们为何会来行宫集合？他们都是要从这里前往血狱的。”扇轻罗微笑解释。(未完待续。)

第一千五百八十八章 送错人的谢礼

? 听扇轻罗这么一说，杨开才明白为什么其他领地的妖族强者会巴巴地跑到赤月行宫来，原来是要借用那超级空间法阵。

“对了轻罗，这一趟血狱试炼应该不会太轻松，这个东西你拿着，虽然时间不多，但尽可能地炼化吧，或许它能给你提供一些帮助！”杨开忽然想起一个东西，从自己的空间戒里取出，递给了扇轻罗。

“这是……”扇轻罗狐疑地望着杨开手上递过来的东西，美眸悠地明亮起来，娇呼一声：“虚王级秘宝？”

她瞬间便察觉到这东西散发出来的强烈而内敛的能量波动，这种特殊的能量波动，唯有虚王级秘宝才能拥有！

“恩。”杨开微微笑着，“它叫雷火七禽鞭，我觉得它应该很适合你。”

扇轻罗美眸含笑，并没有跟杨开客气的意思，而是大大方方地将雷火七禽鞭拿了过来，微一运转圣元往内灌入，那长鞭立刻便传来一阵嗡鸣之声，仿若与她的圣元有了一丝共鸣。

“这个好像真的很适合我……”扇轻罗脸上浮现出一抹若有所思之色，“它之前的主人是个人类吧？里面残留的生命烙印与它本身有些格格不入……恩，它似乎必须以妖力运转，才能发挥出全部的威能。”

“是嘛？”杨开愕然。

他还真不知道这些。

雷火七禽鞭原本是雷台宗的镇派之宝，杨开在玄界珠内击杀了方鹏之后，这虚王级秘宝便成了他的战利品，杨开也没仔细去研究过，只是隐约觉得这长鞭造型的秘宝，跟扇轻罗的女王气质很相符而已，所以才会将之送出。

想想看，身材妖娆，妩媚动人的扇轻罗甩动着长鞭，长发飞舞。衣袂飘飘，总让人有一些热血沸腾的感觉，让人涌起一股征服的欲望……

“它叫雷火七禽鞭？”扇轻罗欣喜地把玩着长鞭，颇有些爱不释手的样子。

“不错！”

“那就应该是了。这可能本就是我妖族哪位强者拥有的秘宝，最后流落到人类的手上，我能感觉到它最初主人的气息！”

“给你这么一说，还真有些像是这样子。”杨开眉头微皱着，“当时我与这秘宝前主人战斗的时候。总感觉这秘宝不是太厉害，如果真是你说的这样子，那它的威能就没有全部发挥，不过如今到了你手上，应该不会再辱没它了。”

“我一定不会辜负它的，杨开，谢谢你！”扇轻罗美眸迷离地望着杨开，俏脸飞上一层红晕。

虚王级秘宝，她不曾拥有过。

能拥有这种档次的秘宝的，都是妖族的领主级别的人物！

她比任何人都知道这种秘宝的贵重之处。

可是如今。这样一件价值难以估计的秘宝，杨开说送就送，眉头都没眨上一下。

她清楚地感受到自己在杨开心目中的分量……

她芳心雀跃，在这一瞬间，她觉得自己这么多年的等待和守候，都化为一股清甜的甘泉，滋润心房，让她心头一片甜蜜。

“那个……我要不要回避一下？”夏凝裳在一旁弱弱地询问。

扇轻罗一愣，旋即咯咯娇笑起来，款款起身。来到夏凝裳面前，伸出一只芊芊玉手，勾起她的下巴，将她的小脑袋抬了起来。旋即俯下身子，红唇朝夏凝裳印去。

“轻罗姐姐你做什么……唔……”

夏凝裳话还没说完，便被扇轻罗用嘴巴堵住了，隔着面纱，两人的娇唇碰撞在一起，夏凝裳甚至还感觉到有什么东西往自己的小嘴里探了进来。

她一瞬间瞪圆了眼珠子。茫然不知所措。

杨开呆若木鸡。

好一会，扇轻罗才直起腰身，伸出猩红的舌尖，添了下嘴唇，千娇百媚地瞥了杨开一眼，伴随着银铃般的笑声，嚣张离去。

留下杨开和夏凝裳两人呼吸粗重。

“轻罗这个谢礼是不是给错人了？”杨开的眼睛直直地望着门外，吞咽着口水，干涩问道，临走前扇轻罗的媚眼，差点没把他的魂给勾走。

“恩……”夏凝裳低着头，一副再也不敢见人的模样，精致的耳垂一片殷红。

杨开望着她，顿时心猿意马起来，虽说扇轻罗那个谢礼绝对是给错人了，甚至还个隔着一层面纱，可不知道为什么……却更让他血液沸腾，似乎已经撩拨起他心底最深处的欲念。

他站起身来，走到夏凝裳身边，拦腰将她抱起。

杨开感觉到夏凝裳的娇躯一片滚烫.

……

帝辰这边，原本拟定有六位妖族新秀前往翠微星，参加血狱试炼。

赤月领独占两位，自然是扇轻罗和昱熊。

除了他们之外，还有来自千眼领和血蛟领的弥天血炼，另外还有两个妖族强者，清一色的返虚三层境！

只不过如今巴鹤回归，这一趟血狱试炼自然也少不了他那一份。

巴鹤选在这个时候跟赤月认错，重返行宫，也是有想要借机参加血狱试炼的想法在其中，期望能够突破眼前的桎梏，更上一层楼。

再加上杨开的话，帝辰这边会出动八人前往翠微星。

届时能活着回来几个，没人敢保证，每一次血狱试炼都凶险万分，最起码有一大半的强者会在其中陨落。

血狱中的凶险，不单单是来自那恐怖战场中四处弥漫的领域威能，更多的危险来自于不同修炼之星的竞争对手。

可以说，大多数强者的陨落，都是跟彼此间的争斗有关。

可即便再凶险，也依然抹杀不了那些返虚三层境强者进入血狱的热情和决心，虚王境的突破及其艰难，一百个返虚三层境中，能将自身的势修炼到大成境界，有资格突破虚王境的，不超过两三人，而这两三人中，真正能成功突破的，可能一个也没有。

所以虚王境在整个星域中，都是及其稀少的，每一位抵达这种境界的武者，都能成为一方豪强。

进入血狱，不但能够在那几万年前遗留下来的战场中感悟领域威能，甚至还能在其中寻觅到一种特殊的东西。

域石！

域石的形成与那些陨落的虚王境有极大的关系，他们生前死后爆发的领域威能，让血狱中一些奇特的玉石得以将之吸收，经历无数年的积累沉淀，便形成了一种特殊的东西，这便是域石。

域石里蕴藏领域的奥秘，可以让武者随时随地地感悟。

大多数返虚三层境武者进入血狱试炼，为的就是获得域石。

他们没指望自己能够在血狱中突破虚王境，只想着寻觅一些域石回来仔细参悟其中的玄妙，好精进自己的武道。

这是大多数武者进入其中的最终目的，也是引发争斗的根源，若没有这种东西的存在，或许九成的强者都能保持理智，不会与人轻易交手。

毕竟修炼到这种程度，谁也不想陨落。

但正是因为域石的诱惑，才让每一次血狱试炼的陨落几率变得及其恐怖。

扇轻罗对血狱试炼的了解无疑比杨开深刻的多，这些情报也都是她告诉杨开的，当得知血狱试炼中居然有域石这种特殊的东西之后，他顿时来了兴致。

虽然他现在只有返虚两层境的修为境界，但是总有一天，他也会成为三层境的强者，要向那至高无上的武道发起冲锋。

域石无疑能给他提供很好的帮助。

他摩拳擦掌，静待着血狱试炼开启的日子。

期间，夏凝裳一直在炼制丹药，杨开则在参悟赤月教给他的那半套化妖决，尽最大可能地开发自己体内圣灵的本源之力。

一切都风平浪静。

一个半月后，杨开正在阁楼中催动自己体内那金圣龙的本源之力，忽然神色一动，抬头朝外望去。

片刻后，门外传来了敲门声，杨开起身，打开房门，正见到扇轻罗站在门外。

“时间到了？”杨开问道。

“恩。”扇轻罗轻轻颔首，“义母让我们现在就去集合。”

“好！”杨开点点头，“你稍等一下，我马上过来。”

说完之后，他转身又走进阁楼里，片刻后，重新出现在扇轻罗面前，让她前头带路。

行宫某一宫殿里，聚集了一股及其恐怖的力量，这里不但有妖族的新秀强者，也有好几位虚王境强者坐镇。

只不过大家都缄默不语，似乎正在静静地等待着什么。

不时地便有妖族强者到来，冲正上方的三位领主躬身行礼，然后寻了个位置坐下，闭目养神。

杨开与扇轻罗最后抵达，悠一踏进这宫殿中，杨开便眼帘一缩，一身圣元不由自主地运转起来。

他骇然地发现，在这宫殿中，竟然有三位虚王境强者坐镇，除了赤月之外，还有另外两个他未曾见过的。

但这两位妖族强者的锐利目光，却让他有些头皮发麻。

“咦，赤月，为何会有个人类来此？”左手边，一个满头红发的老者嗡声问道，一脸疑窦地望着杨开。

“是啊赤月，这种事你可从来没有跟我们说过，这是什么意思？”右手边另外一身浑身肌肤呈现出古铜色的壮汉也很是不解。

赤月呵呵一声娇笑，淡淡道：“两位何必这般大惊小怪，只是区区一个人类而已。”(未完待续。)

第一千五百九十章 血狱

? 昏昏沉沉的感觉从四面八方袭来，仿佛空间都已经错位塌陷。

这是空间传送的征兆！

对杨开来说，短距离的传送已经影响不到他分毫，可这种从一颗修炼之星传送到另外一颗修炼之星的超远距离传送，对他还是有些负担的。

好在他精通空间之力，只是略一运转圣元，便将那诸多负面影响驱散干净。

眼前一花，杨开发现自己已经来到了一片陌生的土地。

不等他有时间打量四周的环境，便察觉到附近不远处有一股生命的气息。

警惕地扭头望去，杨开发现那人竟是来自狂狮领的烈风，与自己相隔不过百丈左右。

对方比自己先走一步，可看他一脸狼狈的模样，似乎还没从传送中回过神来。

烈风没有如杨开那样修炼空间之力，对这种传送带来的负面影响自然没杨开恢复的快，不过他好歹也是妖族的新秀，实力已经达到了返虚三层境的程度，约莫三息之后，他忽然睁开了双眸，眼中精光四溢，与杨开一样，警惕地查探起来，圣元暗暗运转，随时准备出手应付可能存在的危机。

下一刻，他便瞧见了百丈开外的杨开。

“咦……”烈风露出一副惊奇的模样，站在原地想了想，身形晃动间便来到了杨开面前，笑眯眯地问道：“听说你叫杨开？”

“恩。”杨开淡淡点头，态度不冷不热。

“我还听说你把血炼给教训了？”烈风却对他似乎很感兴趣。

杨开没有回答。

烈风耸耸肩膀：“我是听昱熊说的，可惜没能早点赶到赤月领，否则的话便可以看一场热闹了，嘿嘿，不瞒你说，我也不喜欢血炼那家伙，不过你能教训血炼倒真是让人意外，人族果然不能小觑，恩。我想，我可以邀请你一下。”

“邀请我做什么？”杨开狐疑地望着他。

对方一副自来熟的模样，态度也算亲和，倒让杨开生不出什么恶感。

“邀请你一起行动啊。”烈风笑了笑。“杨兄你也知道，这里是翠微星，我妖族武者跑到这里来，肯定没什么好待遇的，而看这附近。似乎只有我跟杨兄两个，如果我们能联手的话，想必安全性会增加不少。”

“不好意思，我没兴趣！”杨开摇头拒绝。

“为什么？”烈风皱眉。

“因为我是人类！我在这里不会被区别对待的。”杨开指了指自己，又指了指烈风道：“你是妖族，你说要是有仇视妖族的家伙看到我跟你在一起，会不会连我也攻击？我不想自找麻烦。”

“呃……”烈风讶然，挠了挠脑袋道：“这话说的也在理，既然杨兄这么说，那就算了吧。是烈风考虑不周了。”

杨开轻轻颔首。

“那就祝杨兄好运，在下先行一步！”烈风并没有因为杨开拒绝了他的邀请而有什么恼怒的样子，呵呵笑了一声，便随意地寻了一个方向，急速离开。

他倒是很干脆爽快。

等他走后，杨开才放出神念朝四周小心翼翼地查探起来。

片刻后，他脸色悠地一变，连忙将神念收回。

扇轻罗提供的情报并没有错，在血狱之中，确实不适合随便释放神念去查探什么。

这里虽然没有限制神念收放的禁制。但是在这片特殊的上古战场中，却存在了数之不尽的领域漩涡。

这些领域漩涡都是几万年前，那些虚王境强者战斗之后遗留下来的，有的已经消散。有的却在时间的长河中发生蜕变，变得更加恐怖。

这领域漩涡足以吞噬掉任何东西，包括神念！

杨开刚才就吃了点小亏，要不是他将神念收回及时，只怕顷刻间就会遭遇重创，绕是如此。此刻脑海中都一阵刺疼，如针扎了一般。

这是神识受损的迹象，不过有七彩温神莲滋养神魂，杨开也不会太在意这点损伤。

“看样子，真是到了血狱啊。”杨开左右观望，喃喃自语一声。

只有血狱中，才会存在这种诡异的领域漩涡。

上一代的赤月领主果然是天纵奇才，竟能打造出那种超级空间法阵，连通了血狱和帝辰星。

可惜因为距离太远，无法做到精准定位，所以杨开在这附近也只发现了烈风一人，其他的妖族新秀就不知道被传送到什么位置去了。

杨开对扇轻罗的实力还是比较放心的，不管怎么说，她也继承了天月魔蛛的本源之力，一般的同境界武者并不是她的对手。

再加上自己送她的雷火七禽鞭，可以极大地提升她的战力。

唯一有些麻烦的，就是她的妖冶容貌，这或许会成为她遭遇麻烦的主要原因。

她的妖冶，鲜少有男人可以抵挡……

想了一阵，杨开缓缓摇头，没再去深思了。

轻罗有她自己的路要走，杨开觉得自己不可能一直照顾她，这么多年没见，她一样活的好好的，相信以后的路她也可以顺利前行。

随意地找了个方向，杨开缓缓朝前飞去。

他不敢行动的太迅速，血狱的诡异他只是道听途说，没有亲身领教过，可这里却是返虚三层境强者的葬场，这是毫无疑问的。

杨开可以在虚王境之下无敌，但是面对虚王境的领域威能也得小心谨慎，他可不想出师未捷身先死。

沿路并没有遇到太大的挫折，倒是有几个残存在血狱中的领域漩涡让杨开绕有兴致地研究了一番。

可惜这几个领域漩涡并不算太强，蕴藏的奥秘也模糊不清，杨开尝试着将神念探入其中，参悟许久，也没多大的收获，只能将之放弃。

他并没有因此而掉以轻心，他知道这里隐藏了无数杀机，绝对不能因为那几个微弱的领域漩涡就小瞧了血狱。

这一路走来，他也感受到了几股生命气息，甚至还看到了一个返虚三层境的武者从自己几百丈开外掠过。

好在血狱才刚刚开启，并没有什么恶心的家伙愿意主动招惹麻烦，大家还保持着理智的心情，能避免冲突就尽量避免，所以杨开感受到的那几股气息，都主动避开了他。

一日后，杨开神色凝重地站在某一片空地上，直直地望着前方百丈外某处。

在那里，有一个身穿青色长袍的中年男子浑身浴血，身上迸发出来的圣元忽明忽暗，似乎处境很艰难的样子，他身体外有一层水幕般的防御秘宝，将他通体包裹。

他不断地释放自身的势，施展各种秘术，想要逃离那片地方。

但没有多大的效果，那一片空间看似风平浪静，却宛若凝固了一般，将那中年男子死死地禁锢在其中，任凭他如何努力，也无法迈动步伐。

虚空之中，不断地有流光穿梭，仿佛刀锋利剑，切割着那人体外的防御秘宝，消磨秘宝的威能。

这家伙不小心冲进了一个领域漩涡之中！

而且是个很强大的领域漩涡，能够轻易地禁锢住一个返虚三层境的强者。

他的神色仓皇失措到了极点，感受到死亡的召唤，愈发用力地催动圣元。

忽然，他看到了正在不远处凝视这边的杨开，不禁眼前一亮，似乎抓到了一根救命稻草般，扬声高呼道：“这位朋友救命啊，在下不小心被这领域漩涡卷入其中，没法走出来了，还请朋友仗义出手相助！”

杨开皱了皱眉，没有回应。

虽然他不惧怕这个中年男子，但让他无法自拔的领域漩涡却让杨开有些忌惮，为了一个陌生人，杨开自然不可能让自己身处险境。

他留在这里，也只是在参悟那领域漩涡中传来的丝丝奥妙罢了。

见杨开没有回话，中年男子不禁大急，以为对方冷血无情，见死不救，连忙高喊道：“这位朋友，在下是赤澜星青羽门门主许丁阳，还请朋友施以援手，若能脱困，许某必厚礼相谢，青羽门上下也会感激不尽。”

“赤澜星？”杨开神色一动，他隐约在哪里听说过这颗修炼之星，不过一时半会又想不起来，缓缓摇头道：“朋友，不是我不想救你，只是这领域漩涡的威能有些让人忌惮。”

许丁阳脸色一暗，虽表现出一副不甘的样子，可也知道杨开说的是实话。

一时间，倒有些无言以对了。

“你坚持一下吧，我看看能不能想想办法。”杨开淡淡道。

他倒不是真的好心要救人，且不说这个许丁阳心性如何，杨开对他一无所知，就算他是善良之人，既然进了血狱，就要做好陨落的心理准备。

死在这里，他也怨不得谁。

杨开这么说，也是自己想要进那领域漩涡试探一下的缘故。

他想更深入地了解虚王境的领域威能到底是怎么一回事。

许丁阳显然误解了杨开的意思，大喜过望道：“好，好，许某先在这里谢过了，朋友你可千万小心一些，这个漩涡似乎融合了多种不同的领域威能，极难对付！”

杨开轻轻点头，往前跨出一步。

刹那间，杨开骇然变色，这一瞬间，他感觉到四周的空间仿佛凝固了，而且还有诸多不同的意境加诸在自己身上，让自己体内的圣元不由自主地与之对抗起来。

嗤嗤之声大作，杨开衣衫瞬间被切割出好几道口子，那无形的领域威能，似乎要灭杀任何敢闯入其中的生灵。只是一步的差距，便是天地之别。

不敢怠慢，杨开连忙运功抵挡，同时祭出了紫色盾牌，化为紫色荧光，守护周身。(未完待续。)

第一千五百九十七章 不想死就等在那

? 所有人都没预料到这样的局面，也没人遇到过这样的情况，甚至连道听途说都没有。

五个人身处在同一片领域漩涡当中，可领域漩涡的绝大部分威能竟被一个人牵引了过去，似乎连领域漩涡都开始针对起那个人，不让他走到正中心处。

老者等三人压力大减，自然是看到了一线希望，不愿意将域石拱手让人。

他们以极快的速度朝中心处靠近，神情狠戾，望着杨开，身上流露出一股杀伐之气，显然不怀好意。

雪隼花容微变，高呼一声提醒杨开之后，同样要朝前奔袭。

“不想死就等在那！”杨开的声音忽然在她耳边响起。

雪隼抬起的脚步最终没有迈出，她脸色变幻地注视着杨开的背影，黛眉轻皱着，不明白杨开在搞什么鬼。

但她没有去深究，她选择相信杨开。

杨开的处境似乎很危险的样子，被他牵引过去的庞大领域威能根本不是一个返虚镜能够承受的，他能站在那里就已经是个奇迹了。

雪隼清楚地感受到，杨开自身的势正在被一寸寸地压制回体内，他的势根本无法与那诡异的领域威能抗衡。

雪隼不由地紧张起来，她不知道当杨开的势被完全压制之后，这男人会是什么下场。

极有可能当场毙命！

真要是这样的话，轻罗妹妹肯定会伤心死的，据说他们两人的感情很不错……

在她紧张的关注中，杨开的势与漩涡中的领域威能碰撞着，就如两股大军正在鏖战，可是杨开的势却溃不成军，一路兵败如山倒，一直被压制。

势场一点点地缩小，最终只覆盖到了杨开身体周围。

领域漩涡里的波动更加诡异狂暴了，仿佛所有的威能都被杨开吸引，朝他发起了凶猛而残忍的最后一击。一瞬间便摧毁了他的势场，将他彻底淹没。

雪隼忍不住尖叫一声，撇过头去，有些不忍看到杨开爆体而亡的一幕。

想象中的血肉横飞的动静没有传来。雪隼惊疑不定，下一刻，她便听到了杨开的大笑之声，在那绝境之中，显得极为畅快。

她霍地扭头。再一次朝杨开瞩目，惊奇地发现，被域场淹没的杨开竟毫发无伤。

“怎么会这样？”雪隼惊呆了。

她明明没有感觉到杨开释放任何势的力量，他没有丝毫防备地身处在领域漩涡的正中心，却安然无恙！

有一种神奇的力量，萦绕在杨开周围，让他与领域漩涡相融，不用肉眼去看的话，雪隼觉得自己肯定无法发现杨开的存在，此刻的他。似乎已经与领域漩涡融为了一体，成为了领域漩涡的一部分。

他顿在半空中的步伐，猛地朝下落去，真真正正地来到了最中心的位置。

随着他这一脚的落下，被他搅动的混乱的领域漩涡再一次恢复了正常，本来应该存在的恐怖压力从四面八方再一次袭来，让雪隼忍不住闷哼一声，艰辛抵挡起来。

老者等三人就这么好运了。

之前压力大减的时候，他们疯狂地朝内突进，一下子往内冲了几十丈。距离杨开所在的位置也只有十丈左右。

如今领域漩涡中的压力重新返回，他们如何能够承受。

突如其来的领域威能让三人惊骇欲绝，仓皇大叫，拼了命地催动圣元。祭出各种秘宝守护周身，企图往后撤去。

这里根本不是他们能够来的地方，若非杨开之前牵引了领域漩涡的大部分压力，他们也没本事走到此地。

如今想要返回，无疑已经晚了。

域场中爆发出来的玄妙绞杀之力他们无法抗衡，一件件防护秘宝爆为齑粉。在大呼小叫之中，三人接二连三地爆体而亡，鲜血内脏撒落满地……

雪隼怔怔地望着这一切，看着三个返虚三层境强者，在短短的三息时间内死于非命，一股凉意从头袭到脚。

她蓦然想起杨开之前提醒自己的话。

不想死就等在那里！

她敢肯定，自己当时如果没有听从杨开的劝解，老者等三人的下场必定也是自己的，自己也必定会饮恨当场。

一种死里逃生的情绪莫名地涌上心头，雪隼的脸色微微有些发白。

这家伙……原来一直在打这个主意么？他原来一直想将自己融入到领域漩涡之中，摆脱领域漩涡对他的针对么？他哪来的自信能够做到这一点？他对势的理解到底有多深？

他是不是已经参悟到了领域的奥妙？

雪隼有无数个问题萦绕在心中，却不好去问。她只知道，这个人类在武道上的高度只能让自己去仰望。

其实眼前这个领域漩涡虽然足够强大，但如果老者等三人循序渐进，一点点地参悟其中的奥秘，一寸寸地推进自己的距离，未必没机会走到正中心处，也不至于惨死在其中。

坏就坏在他们没有这个机会，杨开给了他们希望，在他们看到光明的时候，又将绝望带到他们眼前……

他不费吹灰之力，便借助领域漩涡的威能将三人全部击毙！

如果这是他早就计划好的话，那也太恶劣了……

应该只是巧合吧？雪隼神情复杂极了。

“愣着做什么？出去了。”杨开的声音忽然传来，雪隼微微一惊，回过神来，赫然发现杨开已经来到了自己面前，手上把玩着两块泛着莫名光泽的域石。

说话间，随手抛了一块域石过来。

雪隼接过，狐疑地看了他一眼，皱眉道：“为什么分我一块？我也没做什么。”

杨开微微一笑：“是你带我过来的，域石也是你先发现的，所以就分你一块了，不要么？不要就还给我。”

雪隼以极快的速度将域石收进了空间戒。

白占的便宜，不要白不要！

杨开嘻嘻笑着：“域石分你一块，那三个家伙的空间戒我就拿着了，里面似乎也没什么好东西。”

“我也没想要分他们的空间戒。”雪隼淡淡回道，沉吟了一下，又开口道：“那咱们就此别过了，祝你好运。”

“你不出去？”杨开愕然。

“我想留在这里，继续参悟！”

杨开点点头，没有勉强她，正色道：“那也祝你好运，我先走一步了。”

这般说着，便与她擦肩而过，大步朝外行去。

“杨开！”雪隼忽然从后面喊了一声。

“什么？”杨开扭头朝她望去。

“我能不能问一句，你是如何让自身融入到领域漩涡中的？”雪隼好奇地看向他。

杨开摸着下巴，沉吟了片刻，微微一笑道：“顺势而为吧。”

“顺势而为？”雪隼黛眉紧皱着，仔细地品味着这句话的深意，忽然美眸一亮，露出感激的神色，诚恳道：“谢谢了！”

“不客气。”杨开轻轻挥手，头也不回地朝前行去，渐行渐远。

……

接下来的一些日子里，杨开依旧在血狱里四处活动，一旦查探到有附和自己要求的领域漩涡，便会前去参悟一番，洞悉其中的奥秘。

汲取了那些领域漩涡中的神奇，他的势以及其恐怖的速度成长着。

没有哪个领域漩涡能让他深陷其中，无法自拔，大多数领域漩涡他都可以随意地进出，即便偶尔碰到一些强大的，耗费一些时间，他也能将自身融入到其中，在领域漩涡内畅行无阻。

他发现之前那个许丁阳教给自己的方法有些不对。

参悟领域的奥秘，用自身的势去对抗或许是一个方法，但将自身的势融入其中，却能更深层次地窥探其中的玄妙。

所以他才会对雪隼说出顺势而为的话。

但想要做到这一点，却需要对自身的势有极强的掌控力，否则便是自取其辱。

域石没能获得多少，即便是在血狱当中，域石也是及其珍稀的存在，自与雪隼分开之后半个月，杨开遭遇了大大小小的领域漩涡数十个，也才仅仅只多找了两块域石而已。

他在赶路的时候，研究过域石这种奇特的产物。

内部确实蕴藏了领域的威能，与血狱内的领域漩涡一脉相承。

但域石中蕴藏的领域威能，却及其温和，没有领域漩涡那么狂暴难缠。

这种温和足以让任何返虚镜将之安全吸收，提升自己对势的理解，去参悟领域的玄机。

这也是域石价值巨大的原因之一。

除了雪隼之外，他没再碰到任何熟人，无论是一起从帝辰里赶来此地的妖族强者，还是滞留在翠微星的钱通等人，他一个都没碰到。

杨开也不知道钱通等人到底有没有进入血狱，不过他们当时留在翠微星的主要原因就是这个，想来是不会错过这等盛事的。

他们应该进来了，只是不知道身在何处。

偶有闲暇时，杨开也会取出传讯罗盘，往内灌入神念，以期与钱通等人达成联系。

可惜这么些日子下来，传讯罗盘内并没有回音。

这一日，杨开正在某个僻静之地盘膝打坐，恢复精力，照旧取出传讯罗盘查探一番。

他本没报什么希望，可是当他将神念灌入其中的时候，不禁神色一喜，连忙开始窥探起来。

钱通居然有回应了！

而且竟然在召唤同伴前去他的位置。

他似乎发现了什么不得了的东西！(未完待续。)

第一千五百九十八章 域石山

? 血狱百里之外，那高峰石亭中，骆海双眸紧闭，似乎是在默默感知什么。

其他的虚王境强者，都在关注他的动静。

他们无法得知血狱内的任何情况，也只有身为星主的骆海，能够窥探到一些，自然而然地，骆海成了这里所有人的焦点和瞩目的中心。

好半晌，骆海才睁开双眸，脸上露出一丝微笑。

“骆海大人，是不是有什么发现，为何如此高兴？”那出身剑盟的老妪连忙询问。

“喜事，喜事啊！”骆海轻轻颔首。

“喜事？”出身紫星的美妇黛眉一扬，若有所思地看了骆海一眼，露出恍然之色：“骆海兄的意思，难道是说……”

“呵呵，不错，血狱内的喜事只有一件，正是你想的那样。”骆海轻轻颔首，沉声道：“域石山出现了！”

“域石山出现了？”众人齐齐动容。

“恩。”

“这果然是天大的喜事！”老妪笑的脸都皱在了一起，“这一次进血狱的小家伙们，真是有福气啊，竟然碰到了这样的喜事，看样子，他们比大多数人都要幸运。”

“雷师姐何必羡慕旁人，两千年前你进入血狱的时候，不也碰到了这件喜事么？”那美妇抿嘴微笑着。

“呵呵，是啊，一晃就两千年过去了。”老妪的脸上浮现出缅怀的神色，“当年若不是碰到了域石山，老身很有可能无法窥探领域的奥秘，从而晋升到虚王境啊，可以说域石山是成就老身今日境界的根本啊！”

“雷师姐当年遇到了域石山？”不少人都露出惊奇的表情，有人叫嚷道：“我怎么没这等好运？当年我进血狱的时候，那域石山被及其强大的域场包裹着，根本无法一窥究竟。”

“这便是运气了。”骆海呵呵一笑，“域石山是血狱的瑰宝，它坚固异常，便是虚王境也不一定能损害它分毫。它庞大无比，也没人能带的走它。它是返虚镜参悟领域奥秘的最佳之地，可惜它常年被各种凶猛域场笼罩，只有极少的时间。那些域场会减弱，露出域石山的真面貌。而血狱千年才开启一次，开启的时候，域石山不一定会出现，诸位没碰到也是正常的。不必羡慕雷师姐的气运，诸位现在不一样都是虚王境了么？”

“话虽如此，但当年若是叫我碰到域石山，后来也不至于苦修三百年才突破到眼下这个境界。”那之前说话之后懊恼无比，一脸愤懑，叹息自己不如雷姓老妪的运气。

老妪笑道：“你何必在这里长吁短叹的，老身也就是运气好，碰到了域石山，可自晋升虚王境之后，便再无精进了。老身这一生只怕都会止步于此啊。”

“雷师姐也不必妄自菲薄，修炼的事谁能说的准呢，说不定哪一日雷师姐福至心灵，突破到了虚王两层境呢。”美妇宽慰了一声。

虽然星域内各大势力之间都多有摩擦，但身为虚王境强者，诸人之间多多少少都有些交情，随口安慰一句倒也不算什么。

“但愿吧。”老妪勉强一笑，忽然又皱起了眉头，面露忧色道：“不过域石山出现虽是喜事，可对那些小家伙们的考验怕是要增强不少啊。老身当年为了争抢一个好位置，可是与人生死之战，险些陨落了，他们这一次。恐怕也要死不少人。”

“是福是祸，就看他们自己的造化了，我们在这里担心也没什么用处。”那出身恒罗商会的老者缓缓摇头。

“说的也是。对了，骆海大人，那个返虚两层境的小子，眼下情况如何。他是死是活？”老妪忽然想起杨开，询问起来。

众人都关注地朝骆海望去，似乎都对杨开很感兴趣的样子。

骆海微微一笑，开口道：“还活着，本座能感受到他的生机。”

“还活着！”老妪大喜，“太好了，老身还真怕他时运不济，被那个强大的家伙给灭杀了，看样子他的运气比老身要好，真期待他走出血狱的那一日啊，老身倒要看看，这小子到底是不是长了三头六臂。”

“三头六臂肯定没有，胆子大就是了，他……”骆海说着说着，忽然没了声音，皱眉感应着，很快，面上露出讶然之色。

“骆海大人，他不会遇到什么麻烦事了吧？”紫星的美妇紧张地问道。

没人希望看到杨开遭遇麻烦，或者陨落在其中。他们都将杨开当成了自己势力的新秀，都准备等他走出血狱，便开出极为丰厚的条件，拉拢他加盟。

“他倒是没遇到什么麻烦事，不过，本座看他倒像是要自找麻烦！”骆海语气怪异。

“什么意思？”老妪紧张询问。

“他居然朝域石山的方向去了！”骆海表情古怪到了极点。

“啊？”众人大惊失色。

“他怎么会朝域石山的方向去了？”老妪一副恨铁不成钢的模样，“这小子简直是去找死啊！那里岂是他能去的地方？万一被卷入什么纷争当中……”

“哎，这小家伙，真是太不让人省心了啊。”紫星的美妇悠悠叹息着，一脸无奈之色。

杨开身在血狱当中，他们也无法出手干涉，只能眼睁睁地看着杨开步入险境之中。

众虚王境强者，一个两个恨不得现在就闯进血狱，把杨开从那里面给捞出来，狠狠教训一番。

“越来越有意思了，这小子胆子果然够大。”骆海轻轻地笑着。

“骆海大人，就劳烦你多关注关注那小家伙，看看他会不会在那里……”老妪紧张地请求着。

“好吧，虽然无法查探的太仔细，但是他的生死本座还是能感知到的，真要有什么变故，本座定会告诉你们就是了。”骆海点点头，并没有去拒绝这样的请求。

他自己也对杨开很感兴趣。

“那就有劳骆海大人了。”

……

血狱中，某一处位置，有一座小山头。

说是小山头，其实不过是个大一点的山丘罢了。

高不过三十丈，占地面积也只有方圆几十丈而已，这小山丘通体泛着奇特的光泽，一种温和的域场从内部弥漫而出，辐射向四周。

域石山！血狱里的瑰宝！

它的本体，其实就是一块巨大的域石，谁也不知道它到底是如何诞生出来的，但自从它诞生之后，便一直存在于血狱之中。

常年被及其恐怖的域场笼罩着，任谁都无法进入其中，一窥域石山真貌。

域石山四周的域场，是血狱内公认的最为强大的域场，没有哪个返虚镜武者敢向它发起挑战，任何敢这么做的人都已经死于非命。

虽然常年被强大域场笼罩，但这域场也有衰弱的时候，也只有这个时候，域石山才会暴露出来，为人所见。

没有任何规律可以把握，但历次血狱开启，十次当中或许会有那么一次，域石山显露在世人的眼帘之中。每当这个时候，所有闻讯的返虚镜，都如嗅到了腥味的猫，从四面八方齐聚到域石山下，寻觅合适的位置，感悟域石山中散发出来的神奇。

这比他们闯入领域漩涡要安全的多，也有效的多，域石山里散发出来的神奇，可以让武者们轻而易举地汲取，从而窥探到领域的奥秘。

有一些原本没机会突破到虚王境的武者，就是因为遇到了域石山，才得以突破。

如剑盟那雷姓老妪，便是其中之一。

几万年来，虽然域石山没出现过几次，但依然没有抹消武者们追捧它的热情。

此刻，域石山周围便围聚了上百位返虚三层境强者，这些人来自星域的各个角落，或三五成群，或七八人一组，占据着不同的位置。

总共有八九个团体，泾渭分明。

这些团体中，人数最多的几个占据了最好的位置，一个个将身上的气势显露出来，手上的秘宝熠熠生辉，冷眼望向四周。

没人敢向他们发起挑衅，不单单是因为他们人多势众，更因为他们的来头不小。

而剩下的团体，以强弱之分，也占据了不同的地理位置。

近百号人，几乎将整个域石山包围了起来，虽然还剩下一些空地，但却有源源不断地武者，听到消息从四面八方赶到这里。

可以想象，这些空余的场地，最终会被武者们全部占据。

那些来的晚的，没有得到好位置的武者定会向弱一些的团体发起挑战，强占有利的位置。

域石山左侧一块不好不坏的场地，聚集了三位返虚三层境武者。

三人中，有两个是杨开认识的，分别是钱通和出身星帝山的美妇林玉娆，还有另外一人杨开未曾谋面。

此刻，三人都将一身圣元暗暗运转，最强大的秘宝已经拿捏在手上，警惕的打量四周。

他们三人来的比较早，所以占据的位置也还算可以，但是随着来此的武者数量不断地增加，已经有人不怀好意地在朝他们打量过来，似乎是在盘算该不该冲三人下手，将他们赶走。

若非三人表现的足够强势，肯定无法保住自己的地盘。

但继续这么警戒下来也不是办法，域石山已经出现，那些强大的，人数众多的团体已经开始在参悟领域的玄妙，他们三人继续这样耽搁时间也得不偿失。

三人有心参悟，却不敢掉以轻心，别提多懊恼了。(未完待续。)

第一千六百零四章 损失惨重

? “退？”钱通一愣，不明白杨开为何这么紧张。

“走！再不走就来不及了。”杨开没去解释，口中爆喝一声，同时身形往后急退而去，临走之前，顺手还扯了林玉娆一把。

林玉娆一头雾水，倒也没反抗，任由杨开将她拖着，很快就退出了十几丈距离。

“钱兄……”赵天泽一脸无措，将求助的目光投向钱通。

“听杨开的。”钱通毫不犹豫地化为一道流光，紧随在杨开身后。

他不知道杨开为什么会做出这样的选择，但是他选择无条件地信任杨开。

或许，杨开有自己的理由！

眼见三人都已经退走，赵天泽站在原地犹豫了片刻，这才懊恼地一拍大腿，也紧随着三人离开。

场面已经混乱起来。

随着域石山上的裂缝增加，无数武者都在朝前方涌去，企图抢夺碎裂后的域石。

也有一些家伙精明的很，听到了杨开的呼喊，察觉到了不对劲，并没有去趟着浑水，反而悄悄地往后撤去。

事出反常必有妖，更何况是域石山即将碎裂这么大的变故。

不过这样的人不多，只有十分之一而已，更多的人都被眼前的诱惑迷住了心神，没有在意杨开的高声提醒。

咔嚓嚓……

响动声持续不断，域石山似乎正的要崩碎开来了，在众目睽睽之下，那些裂缝越来越多，越来越大。

最终，域石山轰然倒塌，巨大的域石山，化为一块块体积不一的域石，散落在地上。

但让所有人都感到怪异的是，那些碎开后的域石跟出产自领域漩涡内的域石不太一样，每一块都薄如蝉翼。

“不可能，这域石山里面居然是空的？”有人不敢置信地叫喊了出来。

这些碎裂的域石已经说明了问题。若非域石山内部是空的，怎么可能在碎裂之后出现这些薄如蝉翼的碎片？眼前这一幕就好像一个空荡荡的陶罐被打碎了一样。

这让许多人都无法接受。

不过即便是薄如蝉翼的域石，那也是域石。

在惊讶了几息之后，所有人都疯狂地朝前方扑了过去。盯上了那一块块体积不一的域石，出手抢夺。

场面瞬间失控！

各种秘宝武技的威能绽放出来，将那方圆几十丈的位置照耀的肉眼几乎看不清楚，惨叫声响起，鲜血飞溅……

悠地。一层肉眼可见的波纹从域石山最中心的位置跌宕开，以极快的速度朝四周扩散。

所有被这层波纹覆盖到的武者，都不由自主地停下了自己的动作，脸色忽然变得惶恐不安。

当那层波纹扫过他们的身体的时候，他们都感受到了一种危险的气息，那是域场的气息！

而且是极为恐怖的域场！

沉寂的域石山独有的域场，似乎再次死灰复燃了。

“不好，快走！”有聪明的武者大喊起来。

再没人去哄抢那些散落的域石了，每一个武者都拼命了催动圣元，疯狂地朝外撤退。

已经晚了！

当第一道波纹出现的时候。第二道，第三道……已经紧随其后。

刹那间，无数道肉眼可见的波纹层层叠叠，充斥了那方圆近千丈的范围，将这千丈大地全部笼罩在其中。

视野变得模糊，诞生域石山的强大域场终于露出了狰狞的面目，如一头发狂而饥饿的野兽，张开血盆大口，将近两百位返虚三层境全部吞噬入腹。

四面八方响起的惨叫声让所有人都头皮发麻，没有哪个返虚镜武者能抵挡住这狂暴域场的碾压和绞杀。一股股蓬勃的生机如被捏碎的泡泡，骤然消失。

那一层层波纹袭来之后，每一个人都在惨嚎中爆体而亡，用自己的生命和鲜血绽放出最后的美丽。

杨开等四人站在距离域石山千丈之外的位置处。每个人都脸色发白地望着前方。

赵天泽嘴唇哆嗦着，两排牙齿碰撞在一起，发出嘎嘣嘎嘣的声响。

他不敢想象，刚才自己若是稍微贪婪那么一些，下场会是如何，恐怕会跟那陷入域场中的人一样吧。他下意识地朝杨开望去。内心深处充满了感激之情。

要不是这青年高瞻远瞩，这一趟血狱之行自己就完了。

钱通和林玉娆的脸色也好不到哪去。

那么多与他们修为境界相同的武者，那么多可以朝虚王境发起冲锋的强大存在，竟然就这么毫无反抗之力地陨落了。

这些人死的跟蝼蚁一样……

他们的心情微妙而复杂。

与此同时，血狱外百里那石亭中，一直安然端坐的骆海霍地起身，脸色骤然变得难看无比。

“骆海大人，发生什么事了？”雷姓老妪见他脸色有异，连忙紧张地问道。

“是啊骆海兄，什么事让你如此紧张？”一个老者也满面不解。

修为到了虚王境这种程度，心性必定也很沉稳，鲜少会因为什么事而如此大惊失色，更何况骆海还不是普通的虚王境，他是翠微星的星主，是虚王两层境的高手，放眼整个星域，除了几个神龙见首不见尾的老不死，没多少人能比他强大了。

骆海的脸色突然变得这么难看，他们纷纷意识到肯定有什么大事发生。

“域石山，毁了！”骆海沉声道。

“什么？我没听错吧？”

“是啊，域石山怎么会毁了呢？”

“谁干的？那里面的小家伙们应该没这个本事吧？”

众人七嘴八舌地叫嚷着，这话若不是由骆海说出来，他们无论如何都不会相信。

即便是由骆海说出，他们也依然心存怀疑。

域石山怎么可能会毁？

“骆海大人，此言当真？”老妪神色凝重地望着骆海。

“本座岂会跟你们开这种玩笑？”骆海眉头紧皱着，“至于是如何毁去的，本座也不太清楚，但它绝对是毁了！”

众人面面相觑，倒没再去质疑骆海的判断。

他是星主，他既然这么说，肯定有完全的把握。

众人面面相觑，都有些无法接受这样的结果。

“哎，可惜了，域石山可是血狱里的宝贝，存在了几万年了，怎么说毁就毁了呢。”良久，那之前说话的老者扼腕叹息，域石山虽然是存在于翠微星上，但它可以说是整个星域的宝贝，如今一朝毁去，任谁都会感到惋惜。

或许它的毁灭，会让星域内少诞生不少虚王境！

“对了骆海大人，域石山既然毁了，那之前在域石山四周参悟的那些人呢？”老妪忽然想起一个更严重的问题。

其他人一听，也都紧张地关注起来。

“死了不少！具体湮灭的生机数量本座没法查探清楚，但本座估计差不多有两百人。”

“两百！”老妪脸色大变，怔了许久才苦笑一声：“这下子，各大势力损失惨重了。”

血狱试炼，本来陨落率就高的离谱，因为进入里面的基本上都是返虚三层境，谁也不会惧怕谁，为了向虚王境进发，他们会斩杀一切阻挡在自己面前的敌人。

如今域石山的变故，让进入其中的武者一下子死了两百之多，恐怕有的势力进入其中的武者会全军覆没，从此一蹶不振。

众人很快意识到了问题的严重性。

“幸亏三少这次有事没来，否则的话……”那来自恒罗商会的老者额头忽然冒出冷汗，一脸后怕的表情。

若是三少雪月这一次也来参与血狱试炼了，也去了域石山那边……

他简直不敢想象！

雪月三少可是恒罗商会未来的最大希望。

……

血狱中，前前后后，只不过几个呼吸的功夫，混乱的世界再次平静下来，所有没有及时退走的武者，全部尸骨无存，最终在这一场浩劫中活下来的，仅有不到三十人而已。

这些人，全都是听到了杨开的高呼，当机立断退走，才保住了性命。

他们在恢复惊惧的心情之后，都冲着杨开所在的方向微微拱手，以表感激之情。

域石山没了，他们自然也不会再停留在这里，各自朝着不同的方向，深入血狱去寻找属于自己的机缘。

很快，这偌大一片地方就只剩下了杨开一行四人。

“杨宗主，救命之恩老夫感激不尽，还请杨宗主出了血狱之后定去绿水城一趟，赵某必将扫榻相迎！”赵天泽神情诚恳地开口道，他现在是真的服了杨开。

杨开淡淡一笑：“赵城主客气了，我也没做什么，不过绿水城我是会过去的，希望到时候不要叨扰了赵城主才好。”

千月还在绿水城中打探苏颜的消息，杨开自然是要去一趟把千月接出来。

“不会不会！”赵天泽连忙摆手，脸上浮现出笑容，“杨宗主能来，是赵某的荣幸，怎会有叨扰之说。”

杨开轻轻颔首，看了看钱通和林玉娆道：“你们接下来自己小心一些。”

听出他的话外之音，林玉娆有些失望：“宗主你不随我们一起？”

“不了，我还有事要做。”杨开摇了摇头，赤月吩咐下来的虚念晶还没到手，那另外半部化妖决也捏在昱熊手中，他必须得把那化妖决弄过来才行。

体内的金圣龙本源之力，他迫切地想要开发。

“那你也小心一些，这里的人恐怕没哪个是你对手，但是这里残存的域场却很强大，你要量力而行。”钱通叮嘱道。(未完待续。)

第一千六百零七章 不够分量

? 在那塌陷混乱的空间中，一点寒光乍现，似乎原本是朝杨开的后背处偷袭而来的，但混乱的空间却影响了这寒光的精准，导致它没能发挥出半点作用便被空间裂缝吞噬了几乎所有的威能。

伴随着一声轻咦，第三道身影鬼魅一般地浮现出来，眉头紧皱地往后跳开，一脸凝重之色，摇头叹息：“果然难对付！”

杨开屹然不动，如磐石一般立在地上，森冷地回头一望，颇有些意外：“烈风！你居然也在这里！”

他没想到，偷袭自己的第三个人，居然是来自狂狮领的烈风。

妖族三大领地的顶尖新秀，如今汇聚一堂！

弥天和血炼会埋伏自己，杨开可以理解，毕竟他与这两人多多少少都有些摩擦间隙，他们怎会善罢甘休？可是烈风也参与了此事，实在让他出乎意料。刚进血狱的时候，烈风这家伙还邀请自己一起行动来着，没过多少天，这家伙竟成了偷袭暗算自己的敌人。

妖山上，妖气弥漫，这三个妖族新秀借助此地的妖气，完美隐藏了自己，要不是杨开五官敏锐，还真有可能被烈风给偷袭成功。

“烈风，我跟你无冤无仇吧？”杨开冷冷地望着他，淡然问道。

烈风干笑一声，沉声道：“自然是没有的。”

“那你为何这么做？”杨开眯着双眼。

“杨兄恕罪了。”烈风似乎有些不好意思的样子，闻言微微拱手，坦然道：“说实话，如果可以的话，烈风并不想与杨兄为敌，只是事关虚念晶，烈风不能不管不问。”

杨开点点头：“明白了。”

“杨兄既然明白了，烈风就无话可说了，虚念晶每一位领主都想得到，只是没有人有办法将它取出来而已。杨兄如今既然达成此事，烈风是无论如何也不能让你就此离开的，不过杨兄若是能交出虚念晶的话，我想血炼和弥天应该会让你安然离去。”

“你觉得我会交出来么？”杨开轻轻地冷笑着。

烈风认真地想了一会儿。正色道：“恐怕不会，换做是我，我也不会。”

“跟他废话这么多做什么？联手杀了他就是，他就算再厉害，也不过是一个人。我们三方联手还怕了他？”血炼脾气最是火爆，见杨开和烈风唧唧歪歪没完没了，顿时爆喝一声，双脚一发力，便朝杨开猛地冲了过去。

一身气势惊人，背后骤然浮现出一只巨大的血蛟虚影。

血炼显然深知杨开的强大，一上来便要跟他拼命！

弥天也没有多废话的意思，在血炼动手的瞬间，便厉喝一声，头顶上的那妖异花朵忽然滴溜溜地旋转着。一片片花瓣飞射出去，隐没进虚空中，消失不见。

烈风的身影再一次鬼魅般变淡，继而无影无踪，谁也不知道他去了哪里。

三位妖族新秀的狂猛攻势，顷刻间爆发。

“好！既然你们找死，那我就成全你们！”杨开以一敌三，不但不惧，反而神色狰狞猖狂，五彩光芒忽然布满全身。浑身上下传来嗤嗤嗤嗤的声响，一道道细小几乎看不见的五行剑气从他的每一个毛孔中浮现出来，锐利至极，不但能给他提供极为可观的防护。还具备了极强的杀伤。

不灭五行剑气，本就攻防一体！

浑身肌肉高高坟起，充满了爆炸性的力量，杨开猛地朝前挥出三拳，迎上血炼的狂攻。

两人爆发出来的狂暴能量在中间位置碰撞，溅射虚空。传出巨大的声响。

杨开纹丝不动，血炼的刚猛身躯震了三震，手臂忽然软弱无力地往下耷拉了一瞬。

正面的碰撞，他显然不是杨开的对手！

不给血炼有反应的机会，杨开双手一搓，金光闪耀之中，十几道金血丝骤然浮现出来，在纠缠扭曲之中，形成了一支金光灿灿的长矛，微微一颤，便以极快地速度朝血炼刺去。

血炼脸色大变，眸露骇然之色。

悠一交手，他就察觉到杨开比之前在行宫中与他打斗的时候更强！

那个时候自己好歹稍微与他有一拼之力，可是现在竟是完全被压制，根本涌不起反抗的念头，对方的攻势摧枯拉朽地瓦解了自己的信心。

这种情况只能两种可能可以解释，一是杨开当时没有用全力，二是杨开在血狱中又成长了不少！

血炼肝胆俱裂！

察觉到金色长矛中蕴藏的恐怖杀伤，他不敢怠慢，匆忙在身前祭出一件防护秘宝，同时双臂交错，横在胸口处，咬牙怒吼，准备硬撼这样的攻击。

咣当……

宛若金铁相交的声音爆鸣起来，传遍了整座妖山。

被血炼匆忙祭出的那防护秘宝竟没能起到半点作用，便被金色长矛直接洞穿，余势不减地朝他刺来。

血炼的双臂处，血色鳞甲被刺穿，立刻出现了一个大窟窿，伤口深可见骨，鲜血瞬间弥漫，他的身躯也在巨大的力道下，直飞出去，正好射进了那山洞里。

一阵稀里哗啦的动静从山洞深处传出，久久不停，谁也不知道血炼被撞飞到哪去了，伤势如何。

杨开马不停蹄，猛地转过身，朝着身后虚空某处挥手一斩，一道月牙形的巨大空间裂缝立刻成型，凶猛地朝那边吞噬过去。

烈风的怪叫声传出，身影狼狈跌现，匆忙后退，神色凝重至极地望着那月牙形的空间裂缝，根本不敢轻缨其锋，只能躲避。

他连攻势都没发出来就被杨开给逼了出来。

一片片花瓣忽然浮现在杨开的四周，滴溜溜旋转着，宛若锋利的刀刃，四面八方地朝杨开笼罩，那花瓣旋转之中，香甜的气息四散，似乎还能影响人的神智。

这时正是杨开逼退烈风，动作停顿的时候，弥天的攻击时机把握的相当好。

顷刻间，那无数花瓣便将杨开所在的位置包裹起来，骤然形成了一朵妖异的花朵，重现在众人的眼帘中。

而杨开已不见了踪影！他似乎已经被花朵吞噬。

弥天眉头紧皱，紧张地四下打量。

他能察觉到，自己的攻击没起到任何作用，杨开在关键时候逃了出去。

“想杀我，你们三个似乎不够分量！”讥讽的声音从侧旁传来，弥天眼帘一缩，连忙朝那望去，赫然见到杨开毫发无伤地凌立在虚空之中。

他的脸色一下子阴沉起来。

烈风悄无声息地出现在弥天身边，也冷着脸，一言不发。

三位妖族新秀联手，不说能与虚王境强者一较长短，最起码在返虚镜这个层次上绝对是无敌的。

他们可不是一般的返虚镜，他们都是帝辰星上的绝顶高手！

可是战斗的结果却让他们心中发寒！

杨开没费什么功夫，便一一化解了他们的攻势，血炼更被打进了那山洞中，到现在也没动静，不知道是死是活，剩下的两个也被全面压制。

“这家伙还是人么？”烈风眼角抽搐着，有些后悔来趟这浑水了。

他知道杨开实力了得，要不然在行宫里也不会把血炼教训一顿，所以在刚进血狱的时候，他才会邀请杨开一起行动。

但是从弥天和血炼这里得知虚念晶的消息之后，他也不能坐视不理。

虚念晶太贵重了，贵重到他宁愿冒险一次。

本以为与血炼弥天联手，杨开肯定寡不敌众，可从交手这短短片刻的状况来看，情况不容乐观！

这人竟逆天到如此程度！以返虚两层境的修为境界，能做到这种程度，自古以来，也绝无仅有吧？

“烈风，你不会是后悔了吧，你要知道这世上可没有后悔药这种东西，今日不是他死，就是我们亡！”弥天表情阴鸷地看了他一眼，他是铁了心要把杨开干掉。

烈风缓缓摇头：“开弓没有回头箭，这一点我自然是知道的，恩，等血炼兄出来吧，只有我们三个一起联手，才有那么一点机会！”

弥天没有反驳，面对杨开，他早已收起了自己的骄傲。

两人并肩站在那里，目光不时地在杨开和那山洞间转悠，心急如焚。

血炼竟依然没有动静，好像他真被杨开一招秒杀了似的。

不过这是不可能的事，就算杨开再厉害，血炼好歹也施展出了化蛟之体，一身防御固若金汤，怎么可能被那种攻击击毙？

弥天和烈风搞不懂血炼到底在干什么了，一时间在心中把血炼骂了个狗血淋头，责怪他在关键时刻掉链子。

就在这时，一声及其惨烈的吼叫，忽然从山洞中传出，吼声滚滚如雷，震耳欲聋。

“是血炼！”弥天眉头一皱，神色阴晴不定起来，不知道血炼这是发哪门子疯，就算心有不甘，再冲出来与杨开大战一场就是了，干吼什么？

“好像不太对啊！”烈风忽然觉得心头惊悸不安起来，莫名其妙地，一种从未有过的危机感自心底弥漫开来，仿佛他不立刻退走的话，马上就要有性命之忧了。

这种感觉让他浑身不舒服！

与弥天烈风一样，杨开也目光凝重地朝山洞中望去，隐隐察觉到了不妥。

但更多的是好奇，他也不知道血炼到底在搞什么鬼，又或者是不是要施展什么惊天动地的秘术。(未完待续。)

第一千六百零八章 你居然不跑

? 月末了，拜求月票！有月票的朋友还请支持下武炼。

……………………

少顷，血炼的吼声忽然平息下去，犹如被什么人捏住了喉咙一样，戛然而止。

在他吼声平息的同时，整座妖山的浓郁妖气，忽然动荡起来，仿佛受到了什么召唤，齐齐翻滚地朝山洞处涌去。

那山洞，就好似裂开的兽口，将那庞大到让人惊恐的妖气尽数接纳，前后不到十息的功夫，残存在妖山几万年的浓郁妖气便涓滴不存。

杨开眉头紧皱起来。

弥天和烈风面面相觑，似乎也摸不清情况了。

山洞内，有一股凶悍的气息正在缓缓复苏，这股气息之强，让杨开都有些不太舒服。

沙沙沙……

有脚步声从山洞内传出，片刻后，血炼的身影从洞口中浮现出来，此刻的他已没有了之前的狼狈愤怒，而是面露一丝若有所思的神色，双手摊开，放在自己面前，仔细地凝视着。

他的眼眸深处闪烁着一丝隐蔽的欣喜。

“血炼，你搞什么东西？”弥天大叫起来，一脸愤怒，这才刚与杨开交上手，血炼这家伙就这么莫名其妙，自然让弥天极为不爽。

杨开太强了，三人联手也没有完全的把握将他灭杀此地，容不得任何一个人掉以轻心。

“他好像有些不一样了。”烈风眯着眼，望向山洞的位置。

“先联手杀了杨开再说其他！”弥天冷哼一声，再一次驱动那妖异的花朵，朝杨开发起攻势。

烈风虽然感觉血炼有些不对，可也知道现在不是纠缠这些的时候，身形一晃便消失在原地，悄无声息地朝杨开逼近了过去。

杨开将大半的注意力都放到了血炼身上。

此刻的血炼跟刚才完全不同，他竟从对方身手感受到了莫大的压力！

血炼似乎也回过神来，两只血红的眼睛朝虚空之中某处看了一眼，泛着奇异的光泽。神情古怪道：“影鹫一脉？有意思，没想到刚重见天日就碰到了故人的血脉！”

说完这句莫名其妙的话之后，他忽然往前跨出了一步。

无视了空间的阻隔，他竟直接来到了十几丈之外的地方。没人看的清他到底是如何移动的，唯有一直紧密关注他的杨开，发现了一丝端倪。

并非无视了空间的阻隔，而是速度太快，快到自己的神念都有些跟不上。

血炼把手一伸。看似随意地朝虚空中抓去。

一抓之下，那片空间骤然凝固起来。

一道仓皇的身影从中显露出来，正是消失不见的烈风。

烈风的表情惊怒交加，他根本没想到血炼会来坏自己的好事，仓促之下便要抽身后退，再问个明白。

可血炼根本没给他这个机会，莫名其妙地，他那血红色，布满了鳞甲的大手便掐住了烈风的颈脖！

杨开骇然变色，弥天同样大吃一惊。

也顾不得去攻击杨开了。弥天怒视着血炼，厉喝道：“你干什么？”

三人联手来埋伏杨开，如今敌人毫发无伤，血炼居然针对起自己人，这让他有些忍无可忍！

血炼并没有理会弥天的意思，而是将烈风高高举起，好像在举着一个小孩子一样，猩红双目冷漠地注视着他，淡淡道：“天鹫那老不死的是你什么人？”

烈风终于察觉到不妥，似乎是意识到了什么。拼命地催动自身妖元，企图摆脱血炼的控制，可无论他如何努力，自身的妖元竟仿佛被禁锢了一样。在体内纹丝不动。

“你不是血炼！”烈风骇然惊叫。

血炼根本不可能有一招将他制服的本事，再结合之前妖山那妖气的变故，烈风立刻明白到底是怎么一回事了。

“夺舍！”杨开与弥天同时也反应了过来，惊讶出声。

“小家伙们都很有眼力！”血炼桀桀怪笑一声，倒也没有否认的意思，而是大有深意地看了一眼杨开。眼眸深处闪过一丝贪婪的神色。

杨开被他看的脊背生寒，不知道他这眼神到底是什么意思。

血炼没再多关注他，收回目光，继续发问：“天鹫到底是你什么人？”

“那是家祖！”烈风脸色涨红，咬牙答道。

“他还活着？”血炼歪了歪脑袋。

“家祖早已陨落了，不知前辈是什么人？”烈风沉声问道。

天鹫在世的时候，是妖星帝辰的顶尖强者，他是一位及其强大的妖王，有着虚王三层境的顶尖修为，可惜一万年前他就陨落了，烈风这一支血脉传承到现在，也只有他最强大了。

“他居然死了，那倒是可惜了，本王还有些旧账没跟他清算呢。”血炼似乎有些失望，狞笑着道：“不过也无所谓了，都是陈年旧事，今日碰到他的后辈，也算是了了老夫一桩旧怨。”

“前辈到底是谁？”烈风颤声询问，他感觉的到，血炼捏住自己的大手越来越用力，他几乎无法呼吸。

“本王与天鹫生在同一个时代，跟他有不少恩怨，你说本王是谁？”血炼嘿嘿低笑着。

烈风的脸色刷地变得惨白，颤声道：“你是疯鳄王，你居然陨落在这里！”

家族的历史，烈风自然熟悉。几万年前，天鹫王在世，影鹫一脉强势至极，几乎称霸整个帝辰星，可惜还有一位强大的妖王，能与天鹫王分庭抗礼。

那便是疯鳄妖王！

如今听血炼这么一说，烈风立刻便明白了他的身份。

夺舍血炼的这家伙，竟然就是那个六亲不认，血腥残暴的疯鳄妖王！

传闻他的修为惊天动地，可行事却血腥残暴。不知道有多少妖族和人类死在他的手上，整个帝辰星被他搅的翻天覆地，所以才会被称为疯鳄妖王。

天鹫多次想要击杀他，却一直没有成功，两位强者之间的仇怨也越结越深。

只是后来他突然消失在帝辰星上，谁也不知道他去了哪里。

赤月等人是知道疯鳄王陨落在血狱中的，可是小一辈的家伙对几万年前的事就不太清楚了。

如今得知这样的真相，烈风几乎肝胆俱裂！

落到这样的妖族强者手上，哪还能有什么好下场？

“不错，本王是陨落在这里，可是本王今日能东山再起！嘿嘿，既然你是天鹫的后人，撞见本王就怪你运气不济了。”血炼冷笑声，捏住了烈风颈脖的大手悠一发力，伴随着咔嚓一声响动，烈风的颈脖软绵绵地歪到一旁，眸中的神采迅速暗淡！

烈风死了！

血炼如今强大的几乎不可理喻！

弥天吞了口口水，脸色惨白无血。

即便是面对杨开，他也没有这么感觉无力过，疯鳄妖王的莫大名声让他涌不出丝毫反抗的念头。

在烈风身死的一瞬间，他几乎没有丝毫犹豫，直接抽身爆退，想要离开这是非之地。

“本王没允许，你能走的掉？”血炼忽然扭头朝弥天所在的位置望去，漫不经心地探手朝那边一点，一种神妙至极的力量迸发出来。

弥天前方的空间刹那间仿佛变成了一面铜墙铁壁，他一头撞上去，直接被阻拦了下来。

杨开眼珠子瞪大，望着这一幕，隐约有些明悟。

那是领域的力量！虽然血炼如今的气息还是返虚三层境顶峰，但夺舍他身体的疯鳄妖王却是货真价实的虚王三层境！他能动用一些领域之力倒也可以理解。

原来这种力量还可以这样运用！杨开眸露异彩，似乎对血炼的手段很感兴趣。

弥天逃跑不成，立刻改变方向，血炼冷哼一声，伸手一挥，一条血蛟如匹练般冲出，化为一道道绳索般的存在，朝弥天捆缚过去。

弥天大怒，转过身，那妖异花朵轰然爆裂，化为万千花瓣，铺天盖地地朝血炼攒射过去。

与此同时，他的双眸骤然绽放出奇异的光彩，朝血炼直视。

血炼怡然不惧，只是轻蔑冷笑：“摄魂邪眼！敢用这个来对付老夫，小子你有些不自量力了！”

说话间，猩红的双眸悠然变得深邃黑暗，宛若一个无底洞一般，拉扯吞噬着弥天的邪眼之威。

骇人的神魂之力跌宕而起。

弥天惨叫一声，仿佛遭遇了极大的痛楚，整个人的气势陡然萎靡。

他的邪眼之威不但没起到任何作用，反而还被血炼所伤，神魂大损。

血红色的绳索顷刻间就将弥天捆的严严实实，让他无法再逃窜。

血炼狞笑着，高高地举起一只手，然后缓缓握拳。

那捆缚着弥天的血红色绳索，随着他拳头的动作，迅速勒紧弥天的身躯。

“不要！”弥天大叫起来，却无济于事，血红色的绳索直接勒进了他的血肉，勒断了他的骨头。

咔嚓嚓一阵脆响，弥天血肉横飞，尸骨无存！

举手投足间，就灭杀了两位妖族新秀，血炼低头凝视自己的手，面上浮现出一丝满意的神色：“不错不错，传承上古，血蛟一脉果然有自己的独到之处。”

他似乎对自己这具新的身体很满意。

不过很快，他就缓缓摇头，抬起眼，用一种更加火热的目光盯着杨开，双眸中满是贪婪之色，对他来说，杨开的存在仿佛更加吸引他！

“你居然不跑？”血炼有些愕然地问道，虽然在击杀弥天和烈风的时候，他一直在关注杨开的动静，也不可能给他机会逃跑。

可这人类站在那里，冷眼旁观，根本连逃跑的意思都没有，还是让血炼很是惊讶。(未完待续。)

第一千六百一十一章 神魂俱灭

? 疯鳄妖王从未把血炼肉身的存亡当做一回事。

他装模作样要与杨开近身死斗，为的就是在杨开心神放松的那一刻，以神魂灵体冲进他的识海，夺舍他的肉身。

他几乎要成功了！

他的神魂灵体如愿以偿地闯进了杨开的识海之中，如今只差将杨开的神魂灵体吞噬掉，他就可以占据杨开的肉身，享用这身体内的诸多神奇。

疯鳄有这个自信，虽然他沉寂了几万年之久，在岁月的流逝中，魂力不断减弱，险些魂飞魄散，可瘦死的骆驼比马大，他的神识力量依旧不是一般的返虚镜能够相提并论的。

要不然他也不会在极短的时间内，夺舍掉血炼的身体。

血炼怎么说也是返虚镜中的精英。

可是当他悠一闯进这灼热无比的识海世界的时候，他就隐隐感觉不妙了。

“你的神识居然是变异神识！”疯鳄惊叫起来。

“见笑了。”杨开淡淡地望着他，并没有急着动手，那淡然的语气就好似跟一位朋友在说着闲话。

疯鳄眉头紧皱着，四下打量，很快，他的目光就被识海中央处，一座散发七彩光芒的宝岛吸引了过去，刹那间，他的眼珠子瞪圆，眸中溢满了不可思议的神色，伸手指着那边，颤声道：“这个难道是传说中的温神莲？”

“前辈知道温神莲？”杨开讶然。

疯鳄脸色一沉：“本王喝过的水比你走过的路都多，温神莲这等天地至宝，本王怎会没听说过？”

这小子居然有温神莲！最让他感到不可思议的是，这温神莲竟然是七彩形态的。

有这种至宝温养在识海当中，难怪这小子的神识之力强大的有些不像话，识海也如此凝厚。传闻这东西可以无时无刻地滋补武者的神魂，壮大魂力，时间短了可能看不出什么效果，但是时间一长，那效果就斐然了。

足可以让武者省去无数年的苦修！

几万年前。疯鳄在世的时候，自然也听说过温神莲这种东西，可惜一直无缘得见，没想到几万年后。在夺舍杨开的时候，居然亲眼见到了。

就是不知道这七彩形态的温神莲是他得到的就这样，还是自己想法进化的。

前一种可能性更大！温神莲的进化无比艰难，怎么可能随随便便就进化到七彩形态？

小子运气也太逆天了！疯鳄心中感慨万千。

他能成就妖王之尊，本身天赋血脉自然是没得说。也屡屡获得奇遇，一番打拼，才能有当年的地位和实力，可他获得的那些机缘与杨开比较起来，简直就是一堆垃圾。

他贪婪地望着那七彩宝岛，深深地吸了口气，似乎是要平复激动的心情，转过头，凝重地望着杨开，扬声道：“小子。本王确实小瞧了你，看样子，接下来会有一番苦战了，只是不知道最终是你死还是我亡！”

对方的神魂之力不在如今的自己之下，还有温神莲助阵，疯鳄妖王已经没有完全的把握吞噬掉杨开的神魂灵体。

他将对方当成了能与自己正面交锋的对手。

“我觉得后一种可能更大些。”闻言，杨开呵呵一笑，一脸云淡风轻，胸有成竹，丝毫一点也没把疯鳄妖王放在眼中的意思。

“小子你太狂。是时候该受点教训了，免得你小觑了天下英雄。”

“不信？”杨开歪头望着他，嘴角泛着讥诮的微笑，“算了。我不跟你废话了，早点杀了你早点完事。”

一边说着，杨开一边伸手朝天上一指。

疯鳄不知道杨开这是要干什么，狐疑地抬头仰望。

一个古怪至极的椭圆形东西印入眼帘之中，那东西正中间处，有一道缝隙。乍一看上去，仿佛像是一只紧闭的眼睛，显得神秘莫测。

而伴随着杨开这一指，那缝隙缓缓裂开。

旋即，一点金光从中绽放而出。

金光越来越盛，最终形成了一道光柱，从高空之中照射而下，将疯鳄妖王的神魂灵体笼罩其中。

那金光之中，似乎还掺杂了五彩的霞光！

一种神妙至极的力量包裹着疯鳄妖王的神魂灵体，竟让他生出无法动弹的感觉，仿佛被这道金光给束缚住了一样。

“这是什么？”疯鳄惊恐大叫。

悠一被那金光照射到，他就察觉到了不对，自己的魂力竟仿佛雪花暴露在骄阳之下，迅速蒸发消融，这个发现让他大惊失色，拼命反抗起来。

金光有些涣散，蕴藏在金光之中的五彩霞光似乎也有些束缚不住疯鳄妖王的迹象。

杨开眉头一扬，露出意外之色。

灭世魔眼是大魔神的天赋神通，能产生灭魂金光，对神魂有及其强大的克制作用，杨开无数次动用它，屡试不爽。

虽然大魔神到死都只是个圣王境，但他的天赋神通如今为杨开拥有，灭魂金光的威能也随着杨开的实力提升在提升。

更何况，现在的灭魂金光中，还掺杂着琉璃神光的威能。

琉璃神光有束身拘魂之效，与灭魂金光合二为一，威力更胜从前。

即便这样，也无法一举抹杀疯鳄妖王，可见他的魂力有多么纯粹雄浑。

不过这也可以理解，疯鳄毕竟是妖王级别的强者，真要是这么容易被干掉，那才有些不可理喻。

杨开狞笑着，也没有什么动作，只是心念一动，那翻滚咆哮，如火焰燃烧般的海水便从四面八方奔涌而来，化为一股股巨浪，冲向疯鳄妖王的神魂灵体。

顷刻间，疯鳄所在之地便被火红的神识能量包裹。

“不！”疯鳄的惨叫声响起，火光海洋之中，他奋力挣扎反抗，一道道强悍的神魂技爆发，朝四面八方激射。

“疯鳄，在这里，我才是主宰！你敢来这里，就是自掘坟墓！”杨开厉喝着，更凶猛地催动起自身的神魂力量，朝疯鳄施加压力。

灭魂金光，琉璃神光，神识之火，三管齐下，识海内顿时翻天覆地。

疯鳄的惨叫怒吼连绵不绝，听起来惨绝人寰，可无论他如何挣扎反抗，依旧无法脱离金光的笼罩，在金光之下，他的魂力以极为恐怖的速度消融，气息越来越弱。

随着时间的流逝，他的叫声逐渐弱了下去，反抗的力度也越来越小。

最终，他毫无反应了，待到杨开挥手平息翻滚的神识，撤销灭世魔眼的威能之后，识海上空只剩下了一团精魂的能量，疯鳄早已神魂俱灭！

望着那一团能量，杨开目光灼热。

这是疯鳄被绞杀之后遗留下来的东西，里面包涵了他对天道武道的理解，对领域的洞彻！

这是一位虚王三层境强者，修炼一生的经验！

价值不可估量。

若是能将这一团能量吸收干净，杨开估计自己应该能得到巨大的成长，极有可能让自己省去很多年的修炼。

想到这里，他迫不及待地将神魂灵体从识海中遁出，转头看看四周，来到死去的血炼等妖族新秀身前，取出他们的内丹和空间戒，打出一团魔焰，将他们的尸身焚烧干净，转过身，又冲进了山洞之中。

血炼，弥天，烈风，都是帝辰星上极有名气，也极为厉害的返虚镜高手，可以说，他们基本上就代表了返虚镜的最高战力。

他们的内丹，价值自然极高。

杨开没有用他们的尸身来凝练血兽，如今他对敌的手段已然够多，血兽之事并不急于一时。

三颗相当于九阶巅峰妖兽的内丹，如果用的好了，当做丹引的话，绝对可以炼制出三枚虚王级灵丹！

他决定将这三颗内丹用来炼药，这等档次的内丹可不多见。

山洞中，杨开盘膝而坐，细细品味吸收着那一团精纯能量中的精华，脸色时而振奋欣喜，时而茫然惊愕，变幻不已。

血狱百里外，那石亭之中。

骆海紧闭着双眸，一动不动。

但他的神念却神游虚空，笼罩着整个血狱。

虽然无法感知的太清楚，但一些大概的事情他还是能察觉的到的。

如今他的神念已经全部投放在了妖山。

似乎是发现了什么，自半个时辰之前，他的身躯就微微地轻颤着，内心深处翻涌着惊涛骇浪。

因为雷姓老妪等人的请求，所以他一直在关注着杨开的动静。

杨开进入妖山的时候，他察觉到了，妖山的变故，他也察觉到了。

那隐藏在妖山之中的虚念晶的气息消失，他同样察觉到了。

虚念晶在那里安然存放了几万年，一直相安无事，杨开一进入妖山就发生了变故，这能说明什么问题？骆海几乎立刻就洞悉了事情的真相。

虚念晶，被杨开取走了！

那可是让骆海都眼红觊觎的宝贝，他隐藏着内心深处的激动，表面不露分毫，免得叫人看出破绽，暗自已经在盘算起来了。

一位妖王级别的强者死后留下的虚念晶，他无论如何都不会放过的，那可是他晋升虚王三层境的关键，说不定就可以借助虚念晶一举突破眼下的桎梏，成就无上巅峰。

当年在血狱中陨落的虚王三层境强者，不止那妖王一个，而是有三人之多，可是另外两人的虚念晶，早就被人给取走了，只有那妖王的虚念晶颇为棘手，无人可得。

妖山上笼罩的浓郁妖气让任何人族返虚镜都不敢轻易闯入靠近。

这一次终于有人成功得手，骆海哪会放过？(未完待续。)

第一千六百一十三章 挖墙脚

? 巴鹤等人站在原地面面相觑。

扇轻罗失魂落魄，小手握着那一枚空间戒，上面似乎还残留了杨开的体温。

她将神念探入其中，待看清空间戒里的东西到底是什么之后，顿时动容。

空间戒里，竟然整整齐齐摆放了至少两百块域石！

她几乎以为自己看错，可仔细确认一番之后，才发现那些东西真的是域石，每一块都散发出温和的域场威能。

这么多！扇轻罗芳心震骇，娇躯忍不住轻颤起来。

要知道她这段时间一直在血狱内闯荡，也不过只得到了三块域石而已，期间出生入死，就这样，她也觉得自己收获不菲了。

昱熊才只获得一块而已！至于巴鹤，也才只有两块。

可是杨开居然随手就送了他两百块！这个数字简直足以让任何人为之疯狂。

他哪来这么多域石？

震惊之后，扇轻罗幸福而甜蜜地笑了起来，握着空间戒的小手更加用力了。

有这么多域石，她自信可以在极短的时间内冲击到虚王境的层次，她自信日后不会成为杨开的累赘。

“不用等血炼他们了？这是什么意思？”昱熊一脸迷茫。

巴鹤脸色变幻着，眼中一片震惊，显然是明白了过来，挥手道：“走吧，不用等了。”

雪隼也意会过来，身形一晃，来到扇轻罗身边，拉着她冲向附近的一处极其隐蔽的虚空甬道。

那存在于这片盆中之中的虚空甬道，连接着翠微星外百万里的某处，帝辰星过来的妖族武者，每一次都是从这里离开的。

以巴鹤昱熊等人的修为，从虚空甬道离去之后，也要在星空之中飞行个三四月，才能返回帝辰星。

好在沿路并没有什么太大的危险，倒也没什么好担心的。

两日后，杨开离开了血狱。来到一片茫茫荒原之上。

零星的武者接二连三地从血狱内现身，或形只影单，或三两成群，无一例外。每个人都是神色振奋中夹杂着哀伤。

振奋的是，他们活着从血狱里走出来了。在血狱里走一趟，就代表着他们日后可能会有资格将自身的势凝练到大成境界，有资格晋升虚王境。

即便以后无法晋升到虚王境，有这么一次经历。他们也可以成为返虚镜当中的佼佼者。

哀伤的是，他们的同伴死了不少！

有的势力进入其中的武者甚至全军覆没，比如那个赤澜星火耀宗的几个人。

荒原之上，无数武者翘首以盼，都在等待自己宗门的弟子走出，一旦有所发现，便笑逐颜开地迎上，热情招呼，眼中一片觊觎厚望的神情。

自然是没人来迎接杨开的。

他从帝辰星赶来，与他同来的扇轻罗等人都已返回。

他倒也没在意别人的热闹。而是放出神念开始寻找钱通等人的踪迹。

他出来的比较晚，钱通等人应该早就出来了才是！

很快，他便有所发现，扭头朝某个方向行去。

那边不远处，一群似乎有些来头的家伙正围着一个美貌少妇，竭力地发出邀请，每个人的表情都真诚无比，各自开出了诱人的筹码。

“这位夫人，你若是没有去处，不妨去我青萝宗如何？以你的修为实力。只要加入便可成为外门长老，独享一座灵峰，每月都有数量不菲的灵石和丹药，我青萝宗可是有七十二座主峰。其中有一座空着，一直没能找到合适的主人。”

“青萝宗算个屁，夫人来我们天梦殿吧。我天梦殿可是有虚王境强者坐镇，每三年都会有一次传授修炼经验和讲解领域玄妙的机会，夫人可不能错过了。”

“夫人若是能来御灵阁，老夫可以保证。你入门便是内门长老，我御灵阁必将倾尽全力助你修炼，让你早日突破到虚王境的层次！”

那美貌少妇对四周的吵闹置若罔闻，只是黛眉紧皱地站在那里，似乎是在等什么人，不时地四下打量。

被他们说的烦了，她才摇头道：“不好意思诸位，妾身已经有宗门了，并不打算离开现在的宗门，所以还请诸位不要在我这里浪费时间了。”

“有宗门也没关系啊。”那之前力邀她加入的御灵阁老者哈哈一笑，“老夫并没有让你离开现在的宗门，夫人完全可以以现在的身份加入我御灵阁嘛，这并不冲突嘛。”

为了拉拢这个美貌少妇，他似乎把底线放的很宽，并不介意她原本出身的宗门。

“抱歉，我并没有这个想法。”少妇依旧摇头。

“林长老。”杨开走到那边招呼了少妇一声。

听到呼喊，林玉娆美眸一亮，连忙扭头，欣然道：“宗主，你终于出来了。”

杨开微微颔首，看了看四周：“怎么就你一个人，钱通他们呢？”

林玉娆张了张嘴，面露难色：“这里说话不太方便，我们边走边说。”

见她神色有异，杨开也没仔细询问，点头道：“好。”

“这位朋友且慢！”眼见杨开要把林玉娆带走，之前围住林玉娆的那几位顿时急了，连忙拦在杨开面前。

“有事？”杨开皱了皱眉。

那之前说话的老者嘿然一笑，抱了抱拳，客气道：“朋友你是这位夫人所在宗门的宗主？”

“是，怎么了？”

“也没什么，老夫是御灵阁大长老，代表御灵阁而来，想邀请这位夫人加入本阁，担当内门长老！”那老者见杨开不过是个返虚两层境，心里不免有些轻视，要不然哪里会当着杨开的面来挖他的墙角？

毕竟这种事怎么说都有些不道德……

“你们也是这个意思？”杨开看了看其他几人。

“不错。”那几人都点头，神色坦然。

“你的意思呢？”杨开转头看向林玉娆。

“宗主何必多问，妾身不会离开凌霄宗的。”林玉娆捋了下耳边秀发，淡淡回应。

杨开微微颔首：“几位听到了吧？恩，先告辞了。”

这般说着，杨开便要带着林玉娆朝外走去。

“这位夫人，你要不再仔细考虑考虑？若是觉得老夫诚意不够，咱们还可以再商量商量嘛，什么都好说。”那老者依旧喋喋不休，紧追在林玉娆身边。

“滚开！”杨开神色一冷，冲老者厉喝。

别人笑脸相迎，杨开也没有要为难他们的意思，所以才会询问一下林玉娆。可对方在得到林玉娆的答案之后依然不依不饶，这就有点不把自己放在眼中了。

这是赤裸裸的蔑视！杨开也不是泥巴捏出来的，哪还没三分火性。

老者一呆，旋即脸色阴沉下来，嘿嘿狞笑一声：“小子，这里没你什么事，你最好乖乖闭上嘴巴，要不然……”

“不然如何？”杨开冷眼回望着他。

“不然你会后悔的，别以为是个什么宗主就能随便猖狂了，你算老几？身为一宗之主，居然连宗内长老的修为都不如，你当哪门子宗主？以我看，这位夫人在你那里，也是大材小用，不如早早地投效了我御灵阁，还能有大好前程。”

老者说话间，那几个之前邀请林玉娆的武者也七嘴八舌地嚷嚷起来，一个劲地贬低杨开的修为，劝他放手，莫要耽误了林玉娆的前途。

“吵什么吵？”杨开烦不胜烦，冷声道：“林长老已经拒绝你们了，你们还纠缠不休，这是没把我放在眼里是吧？”

“老夫需要把你放在眼中？笑话！”老者冷哼一声。

其他诸人也都不屑地望着杨开，显然确实是没把他放在眼中。

这边的冲突吸引了不少人关注，眼见杨开一个区区返虚两层境，居然一下子招惹了这么多敌人，都露出同情怜悯之色，暗觉杨开有眼无珠，肯定要吃大亏了。

“老家伙，你要不想死的话，就别招惹他，别看他修为不高，但他不是你们能够对付的。”蓦然，一个突兀的声音响起，老者等人眉头一皱，顺着声音来源的位置望去，赫然见到一个相貌无奇的青年背负着双手站在原地，嘴角泛着讥诮的微笑。

被人如此贬低，老者自然愤怒，脸色一沉，正欲说些什么的时候，忽然瞄到了那青年衣服胸口位置绣的一朵三瓣花图案，脸色悠地一变，似乎是想到了什么，客客气气地抱拳问道：“敢问这位朋友，无道大人是你什么人？”

青年淡淡道：“那是家师！”

一阵倒吸凉气的声音传来，所有人都震惊万分地望着那青年，似乎有些不敢相信，同时还有浓浓的羡慕。

“我的天，这人居然是无道大人的弟子。”

“传闻无道大人在五十年前确实收过一个徒弟，可惜一直没人知道是谁，原来就是他啊。”

“他居然也来参加血狱试炼了。”

“他刚才说的那句话是什么意思，难道那返虚两层境的小子，也跟他一样，来头不小？”

得知这青年竟然是无道的弟子之后，所有人望着他的神色都变了，变得敬畏羡慕。

那御灵阁的老者也不敢再轻视他之前说的话，皱眉问道：“这位朋友，敢问你刚才……”

青年依旧背负双手，淡淡摇头道：“你都听到了，还问什么，想死的话，你就继续招惹。”

老者脸色一白，忌惮地朝杨开望去，冥冥之中，他似乎看到了杨开背后有什么庞大的靠山一般，再也不敢放肆了。(未完待续。)

武炼巅峰 第一千六百二十章 被拦下

? “如果只是那些人的拉拢，宗主大可不必如此担心，这种事你情我愿，他们就算心里不舒服，可为了自身的名誉，也不至于干出什么恶事来。”

“不单单是这个。”杨开摇头，“拉拢的事我倒是不担心，我担心的是别的。”

“什么？”林玉娆问道。

“我怕是被人盯上了。”杨开嘴角一抽。

种种迹象表明，翠微星星主骆海对他在血狱里的事情有些了解，事关虚念晶，杨开不敢马虎大意。

如果虚念晶还在他手上，那还好说，大不了把虚念晶交给骆海，保得众人平安，可如今虚念晶根本就不在杨开手上，他早已交给了昱熊。

失去了这样一个筹码，他哪还敢在这里久留？

若非钱通还需要一些时间，杨开现在就想走了。

杨开没有说的太详细，可从他的口气和神态中，杨修竹等人都推断出事情有些严重，不去多问，只遵从杨开的选择。

钱通依旧站在那远方，一动不动，应该是在感悟些什么。

杨修竹等人无所事事，则盘膝打坐，消化这一次血狱之行的收获。

虽然他们没有跟钱通一样，晋升到虚王境，但不代表他们就毫无收获了，相反，每个人都收获巨大，他日只要机缘足够，未必没有机会向虚王境发起冲锋。

杨开神情变幻着，脑海中各种念头闪电般划过，设想着各种可能发生的事情和应对的手段。

时间缓缓流逝，三日后，赵天泽将千月带了回来。

见到杨开之后，千月自然是欣喜万分，可一想起自己在翠微星上打探了几年线索却对苏颜等人的下落一无所获，千月又不禁黯然。

赵天泽并没有久留，把千月送到这里之后，他便匆匆返回绿水城。

这一次血狱开启。他与绿水城的副城主一同进入血狱，只可惜那位实力同样达到返虚三层境的副城主却陨落在了血狱当中，没能活着走出来。

实在让他痛心。

他需要返回绿水城重新选一位副城主出来。

时间一晃，又过了五日。悠地，钱通的大笑声传来，所有等待的人都精神一震，抬头朝钱通所在的方向望去。

眼前一花，钱通已经出现在了众人面前。一脸笑意。

“恭喜钱长老了。”杨修竹抱拳道贺。

“钱长老晋升虚王境，此乃我幽暗星几万年不出的盛事，影月殿上下必定大为欣喜啊，我幽暗星所有武者与有荣焉。”墨宇呵呵笑着。

“几位严重了。”钱通摇了摇头，“这一次钱某是死里逃生，若非杨开的话，我肯定早已陨落，哪还能晋升。”

这般说着，正色地朝杨开望去：“杨开，老夫又欠你一个人情！”

当时若非杨开给他的那玉瓶里的东西唤醒增强了他的生机。修复他的伤势，他哪还能坚持到最后？

钱通知道，杨开给他的那个东西是生命琼浆！他与费之图曾经用过一次。

那可是与洗魂神水，不死原液并列，号称星域内三大神水之一的存在，每一滴都珍贵异常。

杨开给他的那一瓶，最少也有二十滴左右。

可以说，他能晋升成功，杨开的功劳最大。

“钱长老客气。”杨开呵呵一笑，“恩。这里不是说话的地方，我们还是赶紧离开要紧。”

“现在就走？”钱通眉头一扬。

“现在就走！”

“好！”钱通也不多说，依旧以杨开马首是瞻。

“人多不方便行动，你们先进来！”杨开说着。随手祭出了玄界珠。

几人都知道他要做什么，自然配合，放松心神，不去抵挡。

杨开将玄界珠抛向众人，光芒闪过，众人皆都在原地消失不见。全都被收进了玄界珠中。

“老夫就不用进去了吧。”钱通微微一笑，“才刚突破，老夫想多感受一下这里的天地法则。”

听他这么说，杨开也不想勉强他，点点头道：“也可以，不过若是真遇到什么危险的话……”

“老夫现在已是虚王境，能碰到什么危险？”钱通大笑一声，倒也没怎么在意。

杨开的眉宇间浮现出一丝愁容，并没有多解释，招呼一声钱通，与他两人一道祭出星梭，朝星空外驰去。

这里还是翠微星，杨开不敢随随便便地把战舰放出来，虚王级战舰一旦现身，只怕立刻就会惊动骆海。

两人的速度极快，和杨开的忧心忡忡不同，钱通如今满腹意气风发，似乎觉得看什么东西都不太一样了，一边飞驰一边四下打量，时而露出若有所思的神色。

就在两人动身离开的那一刻，距离此地千里之外的一座城池，城主府内，鸠老等虚王境强者正在畅谈，或聊着奇闻异事，或交流修炼经验。

他们会在此地，就是因为要等钱通！

钱通是新晋的虚王境，他们以为对方肯定会来寻找自己等人，毕竟每一个虚王境突破之后，肯定都有很多不明白的东西，有人愿意解答，自然不会错过这个机会。

他们没想到杨开会如此果断，直接便要离开翠微星了。

骆海端坐在首位，偶尔兴之所至，也会说上几句，每每都让鸠老等人露出一副恍然大悟的神色，佩服不已。

悠地，骆海眉头一皱，露出讶然的神色。

“骆海大人，怎么了？”雷姓老妪不解地望着他。

“本座突然有些事要处理，先行一步！”骆海说着，身形忽然在原地变淡，继而消失不见，谁也不知道他到底是怎么离开的。

“骆海兄这是要干什么去？”鸠老等人面面相觑，都茫然极了。

“看他的神色，似乎是发生了什么大事的样子，难道他的行宫里出事了？”

“不至于吧，骆海兄是翠微星星主，谁敢在他的行宫里放肆啊！”

“也对，呵呵，看来是我想多了，不过那个新晋的虚王境怎么还不来啊，我等都在此地等了好几日了，他该不会是跑了吧？”

“他跑什么，我们对他又没有恶意，还能白白地教给他一些经验，如此好事，只要他不傻，都不会不来的。”

“那再等等吧。”

……

翠微星上空，十万丈之地，杨开与钱通两人并驾齐驱，风驰电掣般地朝外飞去，欲要脱离翠微星的掌控。

蓦然，钱通眉头一皱，低喝道：“杨开！”

“感应到什么了？”杨开扭头望向他。

“我有种被人盯上的感觉！”钱通眉头紧皱着，神念如潮水一般扩张出去，却毫无察觉，这让他百思不得其解。

他才刚刚突破，正是人生得意的时候，忽然有这种感觉，自然不爽。

“权当不知道！”杨开神念传音过去。

“杨开你是不是知道些什么？”钱通同样神念回讯。

“有些猜测！”杨开脸色难看，“如果没猜错的话，盯上我们的，是翠微星星主骆海！”

“是他！”钱通脸色大变，“他盯上我们做什么？”

“他盯的是我！”杨开苦笑不迭，“他以为我身上有他需要的东西。”

“那怎么办？”钱通惊声询问。

被这样一个强者盯上，即便是钱通，也慌了手脚，他如今是虚王境没错，可毕竟才刚晋升而已，而骆海呢？他可是虚王两层境的强者，更是翠微星星主。

钱通毫不怀疑，在翠微星上，若是对方想取自己的性命，恐怕只需一个念头。

“赶紧离开这个鬼地方，只要脱离翠微星天地法则的约束，骆海说到底不过是个虚王两层境！或许，我们还有一线生机。”杨开思路清楚。

钱通闻言，微不可查地颔首。

只要没有翠微星的天地法则，骆海就不那么恐怖，或者真能摆脱的掉他。

一念至此，两人的速度陡然提升。

“想脱离翠微星么？”远方，骆海似有察觉，微微一笑，低声道：“想法不错，可是太天真了。”

说话间，伸手朝前方轻轻一抓，一抓之下，似乎有什么东西被改变了。

远在几万里之外的杨开和钱通却忽然面如土色，迅如闪电般的身形蓦然顿在虚空之中，顷刻间大汗淋淋，脸色铁青。

望着那无尽星空，杨开暗暗咬牙，拼命地鼓动自身圣元和势场，想要摆脱那无形的束缚，可让他惊骇的是，自己竟无论如何都无法动弹。

四周的空间似乎凝固了。

星主之威，强悍如斯！

只差一点！

杨开能感觉的到，只差一点，自己和钱通就要摆脱翠微星的天地法则了，可在这最后关头，却被阻拦了下来。

钱通比杨开的情况似乎要好一些，最起码他还能运转圣元，左右观望，口中厉喝道：“谁！”

一道身影悄无声息地出现在杨开和钱通前方不远处，头束金冠，身穿金袍，不是骆海又是谁？

他淡然地瞥了一眼钱通，目中闪过一丝赞许之色。

作为一个新晋的虚王境，连自身境界都没稳固，能做到这一点已经很了不起了，假以时日，钱通的成就不会止步于虚王一层境，或许能够达到两层境的层次。

不过他并没有过多的关注钱通，收回目光，朝杨开望去。

他这趟过来，主要目的就是杨开！

之前在那荒原上，人多眼杂，他不好对杨开做什么，可是如今，杨开与钱通两人飞出了翠微星，来到了这星空，他便可以放手施为了。(未完待续。)

武炼巅峰 第一千六百二十一章 帝宝之威

? “原来是骆海前辈！”杨开一副后知后觉的模样，目光朝骆海望去，皱眉问道：“不知前辈这是什么意思？”

骆海面上浮现出一丝微笑，不答反问：“两位匆匆忙忙，这是要去哪？”

“自然是要离开这里，返回幽暗星，前辈有事？”

“倒也无事。”骆海缓缓摇头，“不过鸠老和雷师姐他们可都在等这位朋友，想要与他好好交流一番，两位如此不告而别，是不是有些不太好？”

“确实有些不像话。”杨开轻轻颔首，“不过事发突然，我们必须得尽快赶回幽暗星，既然在这里见到了前辈，就劳烦前辈代为回报一声，晚辈就不亲自前往告辞了。”

“这不行！”骆海显然没有妥协的意思，“他们已经等了好些日子了，你们二人还是跟本座走一趟吧。”

“骆海大人这话说的有些没有道理了。”钱通深吸一口气，“去不去，是我与杨开的自由，骆海大人这是要强迫我等？”

他已从杨开那里得知骆海对杨开没安什么好心，所以说话也有些不太客气，毕竟刚刚突破虚王境，正是意气风发之时，即便面对骆海，也没有多少畏缩。

骆海眸中生电，淡淡地瞥了钱通一眼。

钱通立刻便如遭雷噬，身躯一震，脸色微微发白，眸露骇然之色，立刻意识到自己与骆海之间的巨大差距。

给了钱通一个小小的教训之后，骆海和颜悦色地冲杨开笑了起来：“你们还是多考虑考虑再答复本座，恩，就给你们十息时间好了。”

他的态度无疑很强硬。

杨开脸色一沉，完全没想到如他这样的强者，竟能这么不要脸。

钱通与杨开目光交汇着，都感觉到了不妙和无助，在翠微星上面对骆海，就是虚王三层境也不一定拿他有办法，更何况杨开和钱通两人。

十息时间眨眼便过。骆海淡淡问道：“可考虑好了？”

说话间，那一片天地似乎变得更加坚固凝实，让人根本动弹不得。

钱通朝杨开瞩目过去，明显一切都以他马首是瞻。

杨开深吸一口气。沉声道：“考虑好了。”

“哦？那你们的答案呢？”

“去！”

骆海面上露出一丝满足的微笑。

“那是不可能的！”杨开爆喝。

他的声音刚落，钱通体外便忽然弥漫出微弱的域场，那域场包裹着他，让他得以与翠微星的星力抗衡，一口咬破舌尖。从嘴中喷出一道鲜血。

那鲜血中，蕴藏了钱通的本命精元，悠一出现便化为一道血箭，以迅雷不及掩耳之势朝骆海袭去。

“放肆！”骆海大怒，从没有人敢在翠微星上与他这个星主动手，杨开和钱通算是第一个。

目光阴森地朝钱通望去，骆海只是轻轻一挥手，那朝他逼射的血箭便哗啦一声崩碎开来，与此同时，钱通如遭猛击。整个人的胸口平白地往下凹陷下一大块，张口就喷出一蓬血雾。

脸色顷刻间惨白如纸。

“自寻死路！”骆海眼神冰寒，并没有打算就此放过钱通。

既已撕破脸皮，他自然就没有留手的打算了，反正这里已经快要抵达星域，即将脱离翠微星的天地法则，没人能察觉到这边的战斗。

他的最大目标是杨开，至于钱通，他还真没放在心上。

伸手这么遥遥地一点，那指尖上忽然迸射出洁白的光芒。光芒耀眼，似乎有什么东西要喷射而出来，目标直指钱通。

咔嚓嚓……

就在这时，一阵电闪雷鸣的动静传来。伴随着霹雳声响，一种让骆海勃然变色的气息忽然降临到了他的头顶上。

骆海脸色一变，抬头望去，下一刻眼帘便凝缩起来。

他的头顶上，不知何时出现了一团墨云，那墨云之中。无数道细小的雷弧游走穿梭。

雷弧虽小，却蕴藏了足以毁天灭地的恐怖威能。

连骆海都深感骇然。

他豁然惊醒，扭头朝杨开望去，发现他手上拿捏着一枚深蓝色的珠子，圣元疯狂地往内灌入，珠子表面有雷弧跳动，与自己头顶上的雷弧遥相呼应。

是这小子动的手脚？那珠子又是什么？

骆海心思急转，还没窥探出那莫名蓝珠的玄妙，头顶上无数细小雷弧忽然垂直而下，将他所在的那一片天地包裹起来。

嗤嗤之声大作！

骆海的愤怒咆哮顷刻间响彻云霄，直传星域。

星主一怒，翠微星震动。

此刻，整个翠微星都仿佛要崩裂开来，大地颤抖，山崩海啸，一片末日即将来临的景象。

翠微星上，亿万居民无不变色。

鸠老等人霍地长身而起，纷纷面露骇然之色。

“是骆海大人！”雷姓老妪苍老的面容上浮现出一丝惊恐。

“谁让他如此动怒？”

“谁能让他如此动怒？”

众人齐齐抬头看天，目光深邃，穿过宫殿和云层的阻隔，似乎是感觉到了什么。

“帝威！”黎婉凝失声惊呼，俏脸惨白无色。

其他人也俱都身躯颤抖。

他们是虚王境没错，他们屹立云颠，可以俯瞰芸芸众生，但在那传说中的大帝面前，他们不过是蝼蚁！感受到帝威的那一刹那，所有人都震惊了。

只是，翠微星的星空，为何会有帝威传来？而且是及富杀伐之意的帝威。

骆海又遭遇了什么？

众人面面相觑，有心想去窥探一番，却又不敢。先不说那杀伐之意甚浓的帝威不是他们能够抗衡的，就说此去万一撞破了骆海的什么秘密，他们也吃不了兜着走。

只能面色凝重地站在那里，静静等待，默默感知。

星空中，方圆万里，电闪雷鸣，无数细小的雷弧在那一片空间穿梭游动。

这里仿佛成了雷电的世界！

骆海面色阴沉到了极点，死死地凝视着某一个方向，咬牙低喝：“帝宝！居然是帝宝！小子，这可是你逼本座的，你不死也得死！”

他完全没想到，杨开手上居然有帝宝这种逆天的东西。

只有帝宝，才能撕裂他布下的禁制，才能突破这一层禁制让杨开和钱通安然离去。

帝宝之名，他听说过。

那是大帝使用的秘宝，沾染了大帝的气息，所以才能被称为帝宝。

可在整个星域之中，帝宝威名虽大，却无人亲眼见过，谁也不知道帝宝到底是什么样子，又有何等惊人的威能。

骆海这一次亲身体验到了。

如非杨开修为境界不足，若非这里还是翠微星的星力加持范围，单是那一击，恐怕就足以让他受伤。

返虚两层境能打伤虚王两层境，这种事几乎是天方夜谭，可那叫杨开的小子差一点做到了。

脑海中诸多念头划过，骆海眼前一亮，喃喃道：“寂灭雷珠，那应该就是传说中的寂灭雷珠了！”

大帝使用的每一件宝物都赫赫有名，有一些名声在外，普通人或许没法知道，可骆海身为一星之主，又是虚王两层境的强者，对寂灭雷珠自然有所耳闻。

亲试了那帝宝的威能，骆海立刻便判断出那绝对是寂灭雷珠！

骆海咧嘴大笑起来，神态狰狞。

若是能让他得到寂灭雷珠，必定能将帝宝的威能发挥出大半，到时候，就算面对虚王三层境，他也有信心战而胜之。

他骆海必能成为星域第一人！

雷弧逐渐减弱，继而消失不见。

星空之中，再次恢复了宁静！

“你跑的掉么？”骆海大袖一甩，背负着双手，看似闲庭信步地往前踏出，下一刻，人已在百里开外，直追着杨开而去。

且不说那虚念晶到底在不在杨开手上，单是寂灭雷珠这样的帝宝，他就觊觎万分，这一趟无论如何也不能让杨开从自己手上逃脱。

寂灭雷珠他要，虚念晶他同样要！

只是让他狐疑不解的是，他只能遥遥地感受到杨开的气息，钱通似乎平白的消失不见了。

不但如此，之前杨开的那几个同样，好像也都平白无故地消失了，连骆海都不知道他们去了哪里。

距离骆海万里之遥，杨开拼命地鼓动圣元，一边奔逃一边调整气息，脸色凝重至极。

虽然借助寂灭雷珠一击，成功打了骆海一个措手不及，突破了他的封锁，逃离了翠微星，但就算没有翠微星星力的加持，骆海依然是个货真价实的虚王两层境。

想从他手上逃过性命，难！

更何况，寂灭雷珠那一击，几乎抽空了杨开体内所有的圣元，逼不得已，他爆开了一滴纯正金血，才能让自己有喘息之机。

寂灭雷珠这东西，往内灌入的圣元越多，能发挥出来的威能就越大，就算让虚王三层境强者使用，也绝对无法发挥出全部威能。

杨开估摸着自己那一下，恐怕只调动了雷珠一成的威力不到。

脑海一阵阵刺疼，识海翻滚，海水干涸，识海空间甚至隐隐出现了一些细小的裂缝，那是神识使用过度的迹象。

这样的创伤不可谓不严重，若在平时，杨开倒也不会太在乎，只需要静养一些日子，在温神莲的滋养下，识海定会修复如初。

可是现在，他哪有功夫去静养？

大把大把的丹药往嘴里塞去，杨开只求在最短的时间内，积蓄一些神识之力，只有这样，他才有逃亡的机会。(未完待续。)

武炼巅峰 第一千六百二十三章 明悟

? “我休息一阵就好了，没什么大碍的。”杨开见她一副泫然欲泣的样子，知道她是在担心自己，连忙宽慰道。

夏凝裳微不可查地点头，眼眶通红。

“有恢复神识的丹药么？有多少都给我！”杨开向她伸出手。

夏凝裳连忙在自己的空间戒里翻找起来，很快便取出大大小小几十个玉瓶！

她这段时间一直在小玄界内潜心炼制丹药，材料不缺，成果斐然，这些玉瓶中的灵丹，皆都是恢复神识所用，品阶有高有低，从圣王级到虚级上品应有尽有。

这么多丹药，若是放到外面的话，绝对是一笔巨大的财富。

“这个清神回元丹是最好的，有几颗我炼制出丹纹了，你先用这个。”夏凝裳拿起一个玉瓶，替杨开揭开瓶盖，从里面倒出几粒丹药来。

杨开一言不发地接过，塞入口中，吞入腹内。

伸手一拂，将所有的玉瓶都扫进了自己的空间戒，这才开始盘膝打坐。

小师姐屏住呼吸，悄悄地远离了一些杨开，以免打扰到他，长长的睫毛轻轻抖动，一瞬不移地关注着。

肉眼可见地，杨开的气色开始恢复，夏凝裳这才确认他确实没什么大碍，只是神识力量消耗过度。

只要杨开安好，她就放心了。

玄界珠内，杨开打坐恢复，但他的一道神念却弥漫在玄界珠外，警惕地着四周的动静，以防不测。

作为玄界珠的主人，他能做到这一点。

杨开不确定用这个方法能不能摆脱掉骆海，人家可是虚王两层境的强者，是杨开出道以来，迄今为止遭遇到的最强大的敌人！

万一被他发现了玄界珠存在的痕迹，杨开就真成瓮中之鳖了。

一道身影在距离玄界珠所在的那巨大陨石几十里外飞驰而过，眨眼间不见了踪影。

骆海！

他果然没有发现玄界珠，反而朝着一个自己判定的方向追踪了下去。

杨开心头一松。却也不敢太过大意，一边拼命地炼化丹药药效，恢复神识，一边继续关注。

不大片刻功夫。骆海又从前方返回，在距离那巨大陨石五十里外的另一侧驰过。

属于虚王两层境的恐怖神念如潮水一般，扫过这方圆几万里的虚空，一寸寸毫无遗漏。

他的双眼也如鹰隼一般，散发着锐利的光芒。似乎能看到极远的位置。

悠地，他的目光投向了玄界珠所在的巨大陨石。

杨开不由地屏住呼吸，心中暗暗紧张。

好在骆海很快就偏移了视线，继续在别的地方搜索，他显然没有什么发现。

但他到底是虚王境强者，杨开就在这一块忽然失去了踪迹，骆海并不认为杨开能在一瞬间脱离他的神念掌控，他确定杨开就隐藏在这附近，只是不知道用了什么方法遮蔽了自身的气息和生机，让他这样的强者都无法洞察。

“有意思！”骆海喃喃自语着。身形不断地在这方圆几万里的虚空中来回穿梭，搜索着任何一处可疑的地方，同时扬声高呼：“小子，本座知道你就藏在此地，不过你以为这样就能摆脱本座了？痴心妄想，现在乖乖的走出来，将那帝宝和虚念晶交给本座，本座可以既往不咎，放你一条生路，可若是叫本座把你找出来。哼……”

杨开听到了他的喊话，不为所动。

骆海既然已经撕破了脸皮，就万不可能放过他了，否则今天的事传扬出去的话。对他的名誉也是一种打击。

而且，无论帝宝还是虚念晶都事关重大，骆海怎会留杨开活口？

只要他得了这两样东西，势必会过河拆桥。

杨开心中暗骂骆海道貌岸然，卑鄙无耻。

在翠微星上的时候，骆海给人的印象还是不错的。身为一星之主，更是虚王两层境强者，却没什么架子，显得平易近人，可如今在没有旁人的情况下，他终于暴露出自己真正的面目。

换做其他的返虚镜，可能迫于骆海带来的压力，真会自投罗网，以求他网开一面。

但杨开知道这样做只会死的更快。

大半天时间过去了，骆海在这方圆几万里转悠了几个来回，把每一处地方，每一块陨石都仔细搜寻过了，却始终一无所获。

这让他恼火万分。

他自己都有些不确定，杨开到底是不是真的还藏在这里，又或者那小子早已逃离了自己的掌控！

他忽然顿住了身形，神色阴沉，仿佛做出了什么决定，咬牙道：“小子，这是你逼本座的，希望你到了阴曹地府可别后悔！”

话落，骆海忽然伸出双手，十指张开，在自己面前环抱成圈。

另人惊悚的圣元自他体内沸腾而出，那十指上，悠地迸射出莹白之光，朝中间位置聚拢。

他体内的圣元，仿佛找到了什么宣泄口，齐齐奔涌而出，顺着那十道莹白之光聚集到一起。

眨眼的功夫，骆海的面前就出现了一颗只有拳头大小的洁白能量球。

那能量球虽不大，却跌宕出足以毁天灭地的恐怖威能。

并且随着骆海圣元的灌入，还在不断地变大着。

杨开留在玄界珠外的那一道神念感应到这一幕，心中暗叫不好，知道骆海是要动真格的了，一时间也不知该如何是好，只能强迫自己冷静下来，静观其变。

十息之后，骆海两手间的那莹白光球俨然有了脸盆大小。

骆海轻轻狞笑一声，双手往前一推。

莹白光球宛若没有重量一般朝前方飘去，直飞出百里之外。

下一刻，耀眼的白光自那一片位置绽放出来，方圆千万里范围内，瞬间被这片白芒充斥，而以白光为中心，方圆几万里范围内，所有遭遇到白光的东西，在一瞬间就化为齑粉，消失在这虚空之中。

无数悬浮在星空之中，那大大小小的陨石如被气化，连附近的一颗不大的死星也开始崩裂，消弭。

虚王两层境强者全力一击，威势堪称恐怖！

骆海纹丝不动，神念扩张，关注着四下的动静。

他相信，只要杨开还藏身在这附近，就必死无疑！

以他返虚两层境的修为，根本不可能抵挡住这样的狂暴攻击。

至于虚念晶和帝宝，都不是一般的东西，不可能在这样的能量爆发中被摧毁。

骆海不需要活捉杨开，他只需要那两样宝贝！

方圆几万里内的一切，都被清空，可让骆海微微变色的是，不但没有杨开生机湮灭的痕迹，连虚念晶和帝宝的气息都不曾出现。

“真不在了？”骆海脸色一沉，心情立刻差到了极点。

悠地，他转过头，朝虚空某个方向望去。

那个位置上，似乎有什么东西正被狂暴的能量冲击带动，急速朝远方飞去！

骆海皱眉，有些狐疑不解。

他那一击，已经将附近所有东西都摧毁了，这又是什么，居然能幸免下来。

不管它是什么，可能都非寻常之物。

见猎心喜，骆海便要朝那边追去。

当他的目光投向玄界珠所在的位置的时候，杨开就知道不妙了。

急忙跟夏凝裳打了声招呼，往嘴里塞了一把丹药，火急火燎地从玄界珠里窜出。

下一刻，杨开就出现在星空之中，顾不得其他，将玄界珠一收，双手往前一撕，冲进了空间裂缝之中。

“你果然还在这里！”骆海厉喝着，化作一道电光，急忙追赶。

可杨开很快不见了踪影，等骆海再感应到他的气息的时候，杨开已经到了五千里之外！

“对空间力量的运用，又精进了？”骆海微微变色，不敢怠慢，朝杨开所在的方向驰去。

杨开很快也发现了这一点。

如今自己一次撕裂空间，竟能逃离出五千里之外，而且……这还不是极限，他还游刃有余。

被骆海这么追赶，不停地撕裂着空间逃跑，似乎对他修炼空间力量大有帮助！

杨开心头忽有明悟。

周身空间之力跌宕，他再一次伸出双手撕裂空间，迈步跨入其中。

等到他出现的时候，默默地计算了一下这一次移动的距离。

五千五百里！

杨开眼中露出狂喜之色，忍不住哈哈大笑起来。

他忽然发现，这是一个机会，一个置之死地而后生，压迫自己潜力的机会。

他站在原地，等了片刻，待到骆海接近到自己一定距离的时候，才不紧不慢地施展撕裂空间离去。

六千里！

六千五百里！

七千里！

……

“小子欺人太甚！”骆海何等人物？哪里揣测不出杨开的举动是什么用意，这小子居然拿自己压迫他的潜力，在逃亡之中修炼空间力量。

对骆海来说，这简直就是奇耻大辱！

精通空间之力的武者，果然难缠。换做任何一个返虚两层境，此刻恐怕早已死无全尸。

可杨开却能用猫戏耗子的心态，与骆海这样的强者玩起了追逃游戏。

骆海脸色铁青，拳头紧握着，节骨发白。

他何曾受过这样的侮辱？

星域之中，除了那几个神龙见首不见尾的老不死，就属他最为强大，无道更是评价他为星域内最有希望第一个晋升三层境的虚王境强者。

这是至高的荣誉！

这样的强者，却拿一个名不见经传的小子毫无办法，骆海几乎气疯了。(未完待续。)

第一千六百二十八章 你认识他？

? “只是这地方怎么会在扩张？该不会有什么变故发生吧？”楚凌霄隐隐有些担忧。

“应该是与宗主有关，诸位不必担心。”一人的声音忽然自后方传来，人妖魔三族强者回头望去，正见到杨修竹，楚寒衣，墨宇和林玉娆四位返虚镜顶峰强者联袂而来。

三族不敢怠慢，纷纷拱手。

杨修竹等人连忙回礼。

众人显然都已认识了彼此，知道对方都是什么身份。

只不过，杨修竹等人在修为境界上虽然比人妖魔三族的强者超出一大截，但是凌太虚等人与杨开的关系毕竟亲密至极，所以他们也不敢托大，与这些人只是平辈论交。

“与杨开有关？”凌太虚来了兴致，“杨兄可否仔细说说？”

其他人也都朝杨修竹瞩目过去，一脸好奇。

杨修竹沉吟了下，开口道：“宗主的修为越高，在空间之力上的造诣越深，这片天地就会越广阔。”

他对玄界珠了解的也不是太多，身为星帝山前任长老之一，只知道这是一件空间秘宝，而且是帝宝层次的宝贝，太多的就不得而知了，所以只能解释个大概。

听他这么说，众人纷纷颔首。

“这么说来，这是杨开动的手脚了？他到这里了？”长渊面露狐疑之色，放出神念感知着，片刻后神色一震：“他果然来了，似乎在夏丫头那里闭关，这力量的波动好生诡异，难道就是空间之力？”

“应该是了！”

众人说话间，小玄界的扩张还没有停止。

从原本的方圆百里，直扩张到万里之遥，才逐渐平息。

小天地的边缘，似乎有什么隐晦的力量阻挡，遮蔽了杨开空间之力的波动，让更多的天地依然处于封印之中，让人无法得窥全貌。

“咦。那边居然有一片建筑群！”雷龙眼尖，一下子便看出在极远的地方，有一片新出现的建筑群，那些建筑建造的不算太稠密。虽然看似散乱无章，实则星罗棋布，似乎暗含了什么玄机。

“要不要去看看？”众人面露好奇之色，有心想去打探一番。

“哈哈，老夫先去打个前锋！”一声大笑传出。地魔已经化为一道流光朝那边冲了过去，似乎无所畏惧。

其他人缓缓摇头，也都紧跟了过去。

杨修竹等四人面面相觑一番，同样苦笑跟上。

少顷，所有人都来到了那片建筑群所在的位置，悠一踏足此地，众人便纷纷精神一震。

因为这里的天地灵气，竟然比最开始的位置要浓郁了两三倍不止，这也就意味着，如果能在这里修炼的话。效率最少将会是之前的两倍！

“这个地方不错，我妖族要占据一部分！”雷龙当仁不让，伸手一划，便划了一大块范围下去。

“那我魔族占据这一片。”长渊紧跟着表态。

凌太虚和梦无涯对视一眼，前者一脸云淡风轻，不疾不徐：“那剩下的给我人族好了。”

三言两语，三大种族的强者便将这新出现的一片建筑群划分开来，各自占据了不小的地盘。

“看样子，新出现的天地，灵气会浓郁很多啊。若是杨开以后再开辟出新天地来，应该会比这里更好吧？”楚凌霄若有所思。

“应该是这样没错了。”

“就是不知道这地方到底有多大，若是足够大的话，本尊一辈子不出去也心甘情愿啊。”长渊哈哈大笑。

他忽然发现。当日下定决心，带着魔族精锐跟随杨开离开通玄大陆的决定是对的。

若是留在通玄大陆，他哪有晋升到圣王境的机会，哪有窥探更高武道的机会？

或许直到老死，他也别想超越大魔神当年的成就。

可是如今，大魔神的传说。已经被无数人打破了。

长渊如此想，雷龙何尝不是？

心中对杨开充满了感激。

接下来几日，人妖魔三族集体搬迁，抛弃了之前建造起来的阁楼住所，纷纷涌入到了这片新出现的建筑群中。

时间一晃，又是三个月过去了。

杨开出关。

夏凝裳依然守在阁楼前，杨开把她叫进来了解了下小玄界内的情况，得知这里的巨大变化，一时倒也惊奇万分。

小玄界的面积扩张是理所当然的，随着他的修为和对空间之力的理解加深，这一片天地必定会慢慢揭开神秘的面纱，慢慢展现出真容。

杨开也很好奇，这个地方到底有多大。

只不过出现了一片新的建筑群就让人有些意外了。

倒也不是什么坏事，出关之后，杨开带着夏凝裳去那里转了一圈，确认并无危险，而且修炼环境比之前的位置好上两三倍，也就放下了心。

之后，他又去看了看钱通。

钱通并无大碍，虽然在翠微星的外围，受骆海压迫受了点小伤，但钱通毕竟也晋升到了虚王境，恢复起来的速度很快，眼下正在努力巩固境界。

一切都欣欣向荣，杨开彻底安心，亲自给夏凝裳寻了一处极好的住处，继续留在小玄界内。

杨开想趁着这个机会，好好地修炼一下化妖决，开发下自己体内金圣龙的本源之力。

与小师姐在一块，自然少不了风花雪月，郎情妾意。

这一段日子，是杨开几十年来，过的最舒心的时光。

冰绝岛，冉云婷的冰室中。

苏颜宛若一朵绽放在冰雪世界中的洁白之花，气息清冷，白衣胜雪，长发披肩。

“你想出去历练？”冉云婷秀眉紧皱。

苏颜今日来此找她，竟跟她提了这么一个要求，让冉云婷大为意外。

“是！”苏颜点头。

“怎么突然想起出去历练了？”冉云婷微笑着，“如今正是你冲击返虚两层境的紧要关头，这个时候跑出去可不是什么好事，而且，如今赤澜星上风云诡谲，你虽久居内岛，可能也听到了一些风声，万一出去遇到了火耀宗的人就不好了，你也知道，卫风那小混蛋一直对你念念不忘，火耀宗也以此为借口在针对我们冰心谷，非要我们把你交出去不可。”

“弟子清楚。”苏颜轻启朱唇，“正因如此，弟子才想出去历练的，或许，在外面走动一段时间，弟子的修为就会有所精进。”

“恩，倒也不是没这个可能。”冉云婷有些犯难，若是别的时候，苏颜说要出去历练，她当然不会阻拦，自己这个弟子虽然只有返虚一层境的修为，但是论真实的战斗力，丝毫不逊于返虚三层境。

她是属于那种能够越阶作战的天才，是精英中的精英！

冰晶玉体的特殊体质，配合上冰心谷的不传神功冰玉功，虚王境之下，鲜有敌手。

武者的修炼不是闭门造车，外出历练向来是成长的不二法门。

可是如今，赤澜星上风云突变，冉云婷哪里放心让苏颜外出？

正在考虑该用什么借口让苏颜息了这份心思，乖乖留在冰绝岛上的时候，冉云婷忽然像是有什么发现似的，死死地盯着苏颜，秀眉逐渐凝成了一团。

旋即，她放出神念，在苏颜身上扫视着。

“你练功出什么问题了，是什么让你的玉洁冰心蒙尘？为何你的修为有些下降？”冉云婷花容失色。

她忽然察觉到，苏颜的修为与前些日子比较起来，竟然不升反降。

虽然幅度很小，可冉云婷身为她的师傅，自然能察觉的出来。

这让冉云婷眸露骇然。

苏颜本身的资质，虽然算不上最顶尖，但因为她的特殊体质，配合上冰绝岛的不传神功，足以弥补资质上的些许缺陷。

更何况，她的资质确实很出色，或许整个星域都鲜少有人能与她相提并论。

她的修为从来都是增加的，根本没出现过这种诡异的情况。

冉云婷的神色一变再变：“你居然受功法反噬，你动情了？什么人能让你动情！”

这一刻，她的脸色几近狰狞，体内的圣元在疯狂咆哮。

修炼冰玉功，会让苏颜拥有玉洁冰心，只要玉洁冰心足够纯净，她的修为就会一日千里！

反之，她就会受到功法反噬，玉洁冰心越浑浊，她要付出的代价就越大。

而能让玉洁冰心浑浊的头号敌人便是动情！

这是任何一代修炼了冰玉功的武者都要极力避免的事情。

玉洁冰心纤尘不染，而情动就如浓墨一般，能极快地污染它。

冉云婷几乎立刻就洞悉了事情的真相。

“不对，你常年居于内岛，根本没机会接触到外界的男子！”冉云婷很快又摇了摇头，忽然想起一事来，咬牙道：“苏颜，你告诉为师，是不是跟前些日子你看到的那副画像有关？你是不是认识那个男人？”

冉云婷也是心思敏捷之人，在极短的时间内便想到了无数种可能，而这种可能性最大！

苏颜当日见到那副画像时，神色有异的一幕浮现在冉云婷的脑海中，愈发让她坚定了这个推测。

面对师尊的质问，苏颜轻咬了下红唇，面上闪过一丝愧疚，不过很快就消失不见，轻声道：“弟子是认识他。”

冉云婷脸色一白，颤声问道：“你跟他……什么关系？”

“他是我师弟，也是我的男人！”

说这话的时候，苏颜的嘴角泛起一抹淡淡的微笑，显得极为甜蜜。(未完待续。)

第一千六百二十九章 软禁

? 冉云婷呆住了。

自从她将苏颜带回冰绝岛，迄今为止近三十年，她从来没见苏颜笑过，今日是第一次。

这种突然绽放的微笑，与之前的清冷孤傲形成截然相反的对比，配合上苏颜那几乎没有瑕疵的绝美容颜，竟让冉云婷都微微失神一瞬。

心中不禁涌出一种自叹不如的念头。

很快，冉云婷驱散心头杂念，阴沉着脸喝问：“你居然有男人，什么时候的事情？”

“是遇到师尊之前很久的事了。”

“你与他有过肌肤之亲？”冉云婷继续问。

苏颜脸颊上浮现出一抹醉人的酡红，微微颔首。

冉云婷身躯一颤，仿佛失去了力气一般，往后跌退两步，眼中流露显而易见的失望之色，痛心道：“这种事，你怎么不早说？”

“师尊没问过。”苏颜轻咬着红唇。

冉云婷道：“我没问，是因为你气息纯净，师尊以为你是处子之身！可是你既然与男子有过肌肤之亲，为何气息却不见浑浊？”

女子一旦与男子有过亲密的接触，体内必定会残留一些属于男人的阳刚之气，这种气息足以让那种纯粹的干净打破。

苏颜身上气息极为干净，纤尘不染，冉云婷做梦也想不到，她居然早就已不是处子之身了。

难道是因为她体质特殊的缘故？倒也有可能，苏颜的体质明显不是先天诞生，而是后天生成的，或许在她这体质生成的时候，让她的气息变得干净了。

“如此不知自爱！”冉云婷咬牙低喝。

“弟子让师尊失望了。”苏颜低垂着眼帘。

“我若是早知这件事，断不可能让你修炼冰玉功！”冉云婷痛心疾首，巨大的期待变成失望，红着眼道：“你可知道，修炼了冰玉功，你一旦动情必定会遭遇功法反噬！如今情况还算轻微的。若是继续这样下去，你一身圣元将会散尽，最终沦为废人！”

“弟子不知！”苏颜摇头，却没有畏惧。

她来到冰绝岛。拜入冉云婷门下，冉云婷让她修炼什么，她自然就修炼什么，哪里会多问？直到前些日子功法出了问题，她才有所察觉。

冉云婷神色变幻着。意识到了问题的严重性，虽然对苏颜隐瞒自己的情史大为失望，但她毕竟及其看好自己这个弟子，急急道：“苏颜，现在还为时不晚，你必须要快刀斩乱麻，斩断自己的情丝，否则的话，你的修为会越来越低，最终成为一个普通人。到时候谁也救不了你。”

“斩断情丝？”苏颜抬眼朝冉云婷望去，美眸里闪烁起异样的光芒，缓缓而坚定地摇头道：“师尊恕罪，弟子不会这么做的。”

“你……”冉云婷气疯了，手指着苏颜，一句话也说不出来。

苏颜再次微笑：“若能与他再相见，就算弟子沦为普通人，也心甘情愿。”

冉云婷神色一呆，怔怔地望着苏颜：“这是你的真心话？你不会后悔？”

苏颜点头。

“你可想过，你这样做只是贪图一时之乐。若真的沦为普通人，你的寿命不过百载，最终人老珠黄，到时候哪个男人会对你感兴趣？你看上的那个男人或许最终会离你而去！”

苏颜娇躯一颤。美眸里流露出一丝恐惧之色。

冉云婷一见她这幅表情，就知道有戏，正欲趁热打铁，谆谆善诱，苏颜眼中的恐惧却消散了，伸手捋了下耳边的发丝。苏颜轻声道：“若能与他再厮守，弟子心甘情愿，在人老珠黄前，弟子会离开的，必不让他见到弟子那副模样。”

“你气死我了！”冉云婷胸腔剧烈起伏着。

她从来没发现，自己这个徒弟有如此顽固，如此不可理喻的一面。

“师尊，弟子想出去！”苏颜沉声道。

“你是想出去找那个男人？”冉云婷冷冷地望着她，之前她还以为苏颜想出去历练，以期突破眼前的瓶颈，可如今她哪里还不晓得自己这个徒弟的真正目的？

她显然是要去寻找那画中之人的踪迹。

“是，还请师尊成全！”苏颜并没有否认。

“痴心妄想！”冉云婷冷哼一声，“这段时间你给我乖乖待在内岛，休想踏出内岛一步，为师会想办法替你解决眼前的难关，希望你不要再让为师失望了。”

“师尊！”苏颜大急。

冉云婷冷哼一声，厉喝道：“来人！”

门外立刻走进来两个女子，皆有返虚一层境的修为，齐齐抱拳道：“大长老有何吩咐！”

“给我把苏颜带下去，好好看着，她若敢离开自己的住处半步，我拿你们是问！”

那两个女子对视一眼，一脸莫名其妙，都不知道苏颜到底做了什么，居然惹的大长老如此生气。

要知道，大长老以前可是一直以苏颜为荣，无数次在外人面前宣称自己这辈子做过的最正确的决定便是收苏颜为徒。

苏颜也必定会成为光耀冰心谷的第一人选。

可是现在，冉云婷显然大动肝火，甚至要开始软禁苏颜了。

到底发生了什么事？

两女不敢多问，只是若有所思地瞥了苏颜一眼，开口道：“苏师妹，请吧。”

“师尊……”苏颜乞求地望着冉云婷，希望她能改变主意。

“带下去！”冉云婷背对着苏颜，口中厉喝，一副再也不想见到她的模样。

“苏师妹，还请不让我们为难。”两女中，一个身材高挑点的女子眉头一皱，不耐地催促起来。

苏颜望着冉云婷的背影，轻轻地叹息一声，知道现在说什么也不管用了，只能施了一礼，转身离开。

很快，冰室内就只剩下冉云婷一人。

她目光几欲喷火地凝视着悬挂在冰墙上的那副画像，凌厉的目光仿佛要将那画上之人千刀万剐，忽然抬起手掌朝前打去。

轰地一声，那画像顷刻间变为齑粉。

“小子，别落到本宫手上，否则定要你碎尸万段！”冉云婷心中暗暗发狠。

只要苏颜还有那么一点悔过之心，她就会立刻将杨开斩杀，祛除苏颜的心魔。

苏颜不愿斩断自己的情丝，那么就由自己这个做师尊的代劳好了！

只要那男子死去，苏颜前进的路上将再无阻碍，也不会再被冰玉功反噬。

或许，她会沉寂伤神一段日子，但冉云婷相信，随着时间的流逝，苏颜只会感激自己，而不会怨恨自己。

想了想，冉云婷迅速离开了自己的冰室，前往太上长老闭关所在的冰峰，这件事她得去请教一下太上长老，她其实也不太确定自己这个方法有没有效果，若是得到太上长老点头的话，那就再无后顾之忧。

冰绝岛内岛，一道道冰道纵横交错，通往四面八方。

许多冰心谷的女弟子在行走，冰绝岛内的建筑也别具一格，宛若由冰块雕琢而成，晶莹剔透，处处散发寒意。

苏颜失魂落魄地走在冰道上，一步步地朝自己的冰室行去。

那负责看守她的两个女弟子寸步不离地紧随在她身后，眼神交汇，神念交流着。

“周师姐，你说苏颜她到底做了什么错事，竟让大长老那么动怒。”身材较为矮小的女子疑惑问道。

那身材高挑点的周师姐冷哼一声：“大长老没说，我哪里知道，不过这事非同小可，否则大长老也不会要软禁苏颜了。哼，小丫头不知天高地厚，自进了冰心谷就一直眼高于顶，从来不把我们这些做师姐的放在眼中，就算碰见了，也不来行礼问好，一点礼数都没有。”

“是啊，她不就是仗着大长老宠爱么。”那身材娇小的女子面露微笑，“如今她惹怒了大长老，看样子是要失宠了，我看她日后还能如何嚣张。”

“咱们做师姐的，也该是时候教教她如何做人了。”

两人对视一眼，会心一笑，只觉得心情愉悦，今日的天空都显得与往日有些不同了。

正行走的时候，苏颜忽然顿住了步伐，本来失神的双眸陡然间明亮起来，朝一个方向望去，旋即，她身形一晃，消失在原地不见了。

一直跟在她身后的两个女子脸色一变，以为苏颜要逃跑，可扭头一看，她竟跑到了几个同门面前。

“搞什么？”周姓女子面露不悦之色，急急朝那边赶去。

那边有几个本在低声说话的冰心谷弟子，此刻都一脸疑惑，不明白苏颜为什么突然就跑了过来，为首的一个女子有着返虚三层境的强大修为，皱眉打量了苏颜一眼，惊奇道：“你是大长老座下的弟子苏颜？”

“她就是苏颜？”

“听说她入门的时候才是入圣三层境，如今不到三十年，快要返虚两层境了。”

“我也听说过她，原来是这个样子啊。”

几个女子来了兴致，上下打量苏颜，仿佛第一次见到她一样。

“是。”苏颜点点头，“见过几位师姐！”

“恩，你有事么？”为首的女子问道。

“我刚才听几位师姐在讨论这……画上之人，你们见过他？”苏颜指了指为首女子手上拿着的画像。

“你说这家伙？”那女子扬了扬画像，轻笑一声道：“我见过。”

苏颜眼前一亮，急急问道：“师姐何时见过，他……可还好？”(未完待续。)

第一千六百三十七章 心有灵犀

? 只要杨开不搀和，以俞雪晴的本事，根本拦不住他，他完全可以从容离去。

所以他的生死只在杨开一念之间。

俞雪晴黛眉一皱，急忙高呼：“小兄弟不要怕，他火耀宗实力不俗，我冰心谷也不是泥巴捏的，自然会护你周全，还请助我杀了这贼子。”

她生怕杨开被对方言语恐吓到，临阵退缩。

毕竟严赤雷跟姜晞不一样，姜晞实力虽高，却不过是孤家寡人一个，杀了他也没人会替他报仇，而严赤雷可是火耀宗的长老，背后有庞大的力量支持着。

“当然要杀！”杨开咧嘴狞笑，讥讽地望着严赤雷，“都到了这个时候还想威胁恐吓我，你们火耀宗的人都这么愚蠢？”

严赤雷脸色一白。

“对了，忘记告诉你了，火耀宗的人我不是第一次杀，以前在帝苑里杀过一个叫孔文栋的家伙，前段时间在血狱里也杀过一个叫张擎的，都是你们火耀宗的吧？”

严赤雷这下真的惊慌了。

他没想到杨开与火耀宗的恩怨居然这么深，无论是孔文栋还是张擎，都是火耀宗内大有名气的家伙，是长老级别的人物，排名还要在他之上。

可是孔文栋去了帝苑便没能回来，张擎去了血狱也杳无音讯。

若杨开说的是真的，岂不是说他们全都死在这小子手上？

“我对你们火耀宗没什么好感，所以……死吧！”杨开神色骤然变冷，一股精纯至极的神魂力量凝为一道直线，直朝严赤雷轰去。

无声无息却浩瀚如海的力量如一柄无物不催的利剑，直接撕裂了严赤雷的防御，刺入他的识海之中。

严赤雷惨叫一声，脸色苍白如纸，神魂已然受创。

俞雪晴美眸一亮，趁此机会催动自身的势场和意境，以她的身体为中心。方圆三十丈范围内立刻变得严寒无比，似乎连空气都被冻结。

严赤雷的身体表面出现了一层薄薄的寒霜，寒气侵入体内，影响了他圣元的运转和身体的灵活。

火鸟趁势扑下。张开血盆大口，一口将严赤雷吞入腹中。

肉眼可见地，在火鸟器灵的腹部，有鼓起的动静，但那灼热的力量却将其焚炼抵消。

随着时间的推移。那动静越来越小，最终消失不见。

一团电光在火鸟的身体内乍现出来，火鸟化为一道火光，回到杨开体内，原地一堆残骸。

这家伙显然也修炼了乾天雷火的秘术，与张擎孔文栋一样，死后乾天雷火被火鸟吞噬，壮大它的力量。

一场劫难，离奇化解。

俞雪晴站在原地，一边喘息一边目光复杂地望着杨开。

冰心谷其他女子也都是震惊的表情。

唯有青雅。笑容满面。

良久，俞雪晴才勉强接受现实，冲杨开点点头道：“谢谢了。”

这一次若不是杨开忽然大放异彩，冰心谷这一队人能逃出两三个就算不错了，可如今不但她们毫发无伤，反而连火耀宗的人都被斩杀殆尽。

俞雪晴打心眼里感激杨开。

“不用，我也只是自保而已，现在是不是可以启程了？”杨开微微一笑。

俞雪晴点点头，让一个弟子去收拾一下战利品，随后带着众人继续朝冰绝岛所在的方向驰去。

只不过这一次。再无人敌视杨开了。

她们全都收敛了自己那莫名其妙的敌意，也不再如之前那样将杨开包围在中间保护着他。与火耀宗众人的一战，让所有人都知道，自己这一行人中。杨开才是实力最强的那个。

根本不需要她们来保护！

前进的路上，她们时不时地打量杨开，满是好奇，实在不知道这个青年到底是如何修炼的，明明只有返虚两层境的修为，却能表现出那般夸张的战力。

“十三长老。我们这一次为什么要找他？”青雅察言观色，知道现在是问这件事的最好时机，当即开口问道。

其他冰心谷的弟子也都一脸迷茫，疑惑地望着俞雪晴。

她们这些人，在外奔波奋战了一年之久，每个人都在寻找杨开，很多师姐妹死在自己面前，她们自然也很好奇，这一切到底是因为什么。

俞雪晴皱了皱眉，面露为难之色，开口道：“具体的原因我也不清楚，只是火耀宗的人在找，所以我们冰心谷就不能让他们得逞。或许……他自己知道些什么。”

说着这话的时候，俞雪晴若有所思地望了杨开一眼。

杨开神色淡然，似乎神游方外，根本没有要回答的意思。

“这事你们不用管，宗主和长老会既然这么做，肯定是有原因的。”

“是！”众人应诺。

一路无事，队伍在俞雪晴的带领下，往前飞驰了足足半个月时间。

直到半个月后，众人才来到毗邻大海的一座城池。

这显然是冰心谷的势力，俞雪晴径直地带着杨开来到了城池中建造的空间法阵上，利用空间法阵，传送到了冰绝岛。

外岛处，杨开悠一在此地现身，便神色一动，面上浮现出一丝无法抑制的激动神色，扭头朝某一个方向凝视过去，目光似乎能跨越空间的阻隔，看向遥远的位置。

与此同时，内岛某一个冰室中，正在打坐修炼的苏颜霍地睁开美眸，娇躯轻颤起来。

这一刻，她竟有所感应。

感应到了杨开的气息！

两人修炼过阴阳合欢功，只要彼此间距的不是太远都可以感应到对方。

外岛和内岛虽然相距数百里，可依然无法抹消杨开与苏颜之间的心灵联系！

她在这里！

他来了！

两人在同一时间，察觉到了对方的存在。

杨开站在原地，目光温柔似水，几乎能让磐石融化。

苏颜急忙起身，朝外行去！

可才刚走出冰室，便被两个女子拦下。

“苏师妹，你想去哪？”负责看守苏颜的两个女子中，那周姓女子面如寒霜地望着苏颜，挡在她前方。

“周师姐，我要去出去一趟！”苏颜恳求地望着她。

“不行！”周姓女子果断摇头，“大长老吩咐了，这段时间你必须得待在这里，一步也不能离开，你可别让师姐难做。”

“是啊苏师妹，我们两人在这里守着你，本来就够无聊委屈的了，你虽然是大长老门下，但也不能不把做师姐的放在眼中吧？还请你回去吧。”另一人也冷眼望着苏颜。

看守苏颜的差事实在太无聊了，不但不能四处走动，还不能专心修炼，这让她们备受煎熬。

这份差事让两女都对苏颜抱怨颇深，再加上她们本来就不是很喜欢苏颜得宠，说话自然不会太客气。

“两位师姐，师妹并不想让你们难做，只是我必须得出去一趟，我保证半天之内一定会回来！”苏颜轻咬着红唇，无奈地望着两人。

“师妹这是真不把师姐放在眼中啊！”周姓女子冷笑不迭，“你可想过，若是你外出之事叫大长老知晓，我们会受到什么样的责罚？我不知道你要出去干什么，但是我不是不会为你的无聊举动担当责任的。”

“师妹是大长老门下最器重的弟子，大长老或许不会责罚你太狠，可是我们呢？大长老的严厉你又不是不清楚，师妹你生的美丽，却不想心如蛇蝎啊，你是要置我们于死地不成？”

苏颜张了张嘴，无言以对。

虽然对方两人说的有些夸张和偏激，但是不可否认，自己若真的出去了，她们两人肯定会因此被牵连。

她的表情一瞬间黯然，轻声道：“是师妹考虑不周了。”

自己的男人明明已经到了冰绝岛，与自己近在咫尺，她却不能前去相见，苏颜心如刀绞。

“知道就好，还不快回去！”周姓女子冷哼一声。

苏颜无奈点头，转身返回。

见她紧闭了冰室大门，再一次闭关，守护在外的两个女子才冷笑一声。

那周姓女子道：“总算是出了一口恶气，真以为自己入了大长老门下便可以目中无人了？”

另一个女子嘻嘻一笑，欢愉道：“谁叫她以前眼高于顶，若是以前与我们搞好关系，这一次也不会太为难她。”

“我们做师姐的，也该好好教她如何做人了。”

“那这事要不要禀告大长老？”

周姓女子沉吟了下，摇头道：“先不用。她既然没能出去，就算禀告了也不会受罚，不如等她真的犯错了再禀告也不迟，到时候大长老定不会容她。”

“师姐说的对。”另外一个女子眼前一亮。

……

“小兄弟！”俞雪晴的呼喊将杨开唤醒，他终于收回目光，朝俞雪晴望去。

这位冰心谷十三长老表情古怪，轻咳一声道：“那里是冰绝岛内岛，你身为男子是绝对不可能踏足其中的，我们现在所在的是外岛，若非这一次情况特殊，也不会允许你进来。”

“能入冰绝岛，已经是晚辈的荣幸，小子多谢前辈！”杨开拱手道谢。

因为苏颜的缘故，杨开心情不错，忽然发现冰心谷这些女子一个个都光彩照人，态度自然和煦无比。

虽然不知道杨开为什么会有一些细微的变化，俞雪晴也没有追究的意思，点点头道：“你暂且在这里住下，至于以后……等我回了宗主和长老会再说。”(未完待续。)

第一千六百三十九章 赤火

? “这样吧，本宫找机会跟他谈谈，最起码也要知道骆海大人是不是因为他来的赤澜星，到底又因为什么事，若一切与他无关，我们再想法子招揽他也不迟，若骆海大人真是因为他而来……”冰珑轻轻叹息一声，“到时候也只能把他交出去，换取我冰心谷一方平安了。”

“谷主英明！”众长老齐齐应诺，对这个决策并无异议。

杨开的资质和潜力确实出色，能够越阶作战，未来极有可能晋升到虚王境的程度。

但那毕竟只是未来，如今的他，不过是个返虚两层境罢了。

对一位虚王两层境星主级别强者的忌惮，跟美好却虚无缥缈的未来，孰轻孰重，众人自然能分的清楚。

“谷主何时去见他，本长老也会会他！”冰宫外忽然传来冉云婷的声音。

众人扭头望去，正见到大长老冉云婷迈步而来。

“哦？大长老对他也感兴趣？”冰珑有些意外。

冉云婷的实力虽然不如她，但两人之间也相差有限，而自从三十多年前她将苏颜带回冰绝岛之后，便一直潜心于培养这个入室弟子，对其他人和事并不感兴趣。

如今居然要主动去见杨开，自然让冰珑感到诧异。

“感兴趣，如此出色的人才，本长老自然很感兴趣！”冉云婷轻轻地笑着。

不知道为什么，众人却感受到一股彻骨的冰寒，面面相觑一番，都一脸茫然。

与此同时，距离冰绝岛千万里之外的某处，与冰心谷齐名的火耀宗总舵。

火耀宗总舵落入在赤澜星最好的修炼之地，总舵内山清水秀，人杰地灵，环境优美，灵气盎然。弟子们在这里修炼，速度很快。

赤澜星两大势力，向来不分伯仲，但是最近一些年。火耀宗在与冰心谷的争斗中却能占据一些上风，究其原因，还是因为传言冰心谷太上长老练功出错，身受创伤的缘故。

太上长老级别的人物，自然是虚王境强者。她虽然不会去插手小辈们的争斗，可这样的消息却能影响冰心谷的士气。

火耀宗这几年也稳扎稳打，隐隐有压制冰心谷的意思。

在火耀宗总舵的南方，一片竹林之中，有几间茅舍。

这几间茅舍建造的及其简陋，看上去毫不起眼，背后环山，面朝湖泊，位置却是不错，茅舍周边。遍地火红色的竹子。

此刻，正有两人盘膝坐在茅舍前方的石墩上，中间石桌摆有棋盘，黑白两子厮杀不停。

左手边的是一个头发胡须皆为火红之色老者，他的年纪看起来很大，但肤色温润，宛若新生儿一般，举手投足间都有莫大的气势弥漫。

他的对面，则是一位头束金冠，身穿金袍的中年男子。

两人三十丈外。还有一个气质文雅的男子默默地站在那里，一动不动，宛若一座雕像，唯有在望向两人的时候。面上时不时地流露出一丝向往之色。

红发老者和金冠男子依然在厮杀，那特质的棋盘上似乎传来金戈交错，万马奔腾的动静，震撼心灵。

红发老者下棋的速度奇快，往往不需要怎么思考，棋子的位置便信手拈来。反倒是那金冠男子却时常要皱眉苦思，慎重至极地落下一子。

棋盘上，黑白两道气息愈发显眼，属于红发老者的黑子大占上风，呈合围之势朝白子夹击。

时间流逝，金冠男子思考的时间越来越长，脸色也越来越慎重。

而红发老者也不催促，在等待间，只是闭目打坐。

某一刻，金冠男子忽然面露出诡异的微笑，伸手落下一枚白子，白子的困局宛若枯木逢春，迎刃而解，反倒是原本气势汹汹的黑子，忽然落入了下风。

红发老者的眼珠子瞪大了，一脸惊愕之色。

想了许久，才缓缓摇头，苦笑道：“骆海兄的棋艺果然提高了不少，老夫不是对手。”

金冠男子微微一笑：“赤火，不是我棋艺超过你，而是你太急躁了，你的意图和动作都写在棋盘上，本座只需要见招拆招便可。”

“这样直来直去的才有意思嘛。”红发老者摇头晃脑，“人生苦短，哪来那么多心思想这想那的，恩，这一战是我输了。”

“承让！”

红发老者扭头朝不远处望去，伸手招了招。

那一直站在三十丈外的儒雅男子这才迈步上前，走到两人前方，恭敬行礼：“卫清见过太上长老，见过骆海前辈！”

骆海微微颔首，伸手虚扶了一下。

儒雅男子是火耀宗的宗主卫清，身份地位不低，骆海虽然是翠微星星主，倒也不能托大，更何况，他与火耀宗太上长老赤火的交情不错，卫清算是他的晚辈。

“来这里是为什么事？”赤火抬头望向卫清。

卫清恭声道：“回太上长老，骆海前辈交代下来的事情，或许有眉目了。”

骆海眼中精光一闪，又恨快隐蔽。

赤火淡淡道：“讲来！”

“前些日子，有探子见到冰心谷十三长老俞雪晴带着一个青年男子通过空间法阵，进了冰绝岛，虽然冰心谷那边防备森严，探子并没有看清那青年男子的面貌，但想来应该就是骆海前辈要寻找之人。”

说完之后，卫清恭敬地站在一旁，不再出声。

他在赤澜星虽然一人之下，万人之上，可在骆海和赤火面前却不敢有丝毫造次，表现的极为乖巧。

“骆海兄，你觉得呢？”赤火看向骆海。

“冰绝岛是冰心谷总舵，万年以来都没有男子踏足，她们这一次将一个男子放进去，说明她们对这男子很重视，倒也有可能是我要找的那人，呵呵，看样子她们是想利用那小子做点事情啊。”

“恩。她们无非就是想向骆海兄你示好罢了，大概是想让你当个和事老，化解她们眼下的危机。”赤火人生的粗狂，心思却极为敏捷。

骆海笑而不语。

“对了骆海兄，都到了这个时候了，你能不能告诉老夫，你到底找那小子做什么？他有什么值得让你这样的人物注意的地方？”赤火疑惑地询问，这个问题他在心中想了很久了，却一直得不到答案。

能让骆海这样的人在意的，无非就是突破虚王三层境的奥秘，或者是虚王级上品的秘宝！除此之外，世间再无他物能让骆海看的上眼。

这样的东西，他骆海在意，赤火也在意的很。

可每次旁敲侧击，骆海都不正面回答，让赤火无可奈何。

“本座不是告诉过你么，那小子以返虚两层境的修为，闯过血狱试炼，资质不俗，本座正好没有衣钵传人，想收他当个徒弟，继承本座大统！”骆海笑眯眯地答道。

“原来如此！这倒是那小子的福气了。”赤露大笑点头，心中不屑一顾，显然不会信以为真。

骆海如今是虚王两层境，又有星辰本源，日后极有可能突破到三层境的程度，怎会急切地要收徒，传下衣钵？

再说了，就算要收徒，也不可能如此兴师动众，一位虚王两层境强者若是收徒的话，必定会有无数天才响应，争相拜师，哪有骆海这样追着人家，要强行收徒的？

再怎么资质逆天的天才也不可能让骆海做到这种程度！

其中必定有什么猫腻。

“既然冰心谷已经找到那小子了，那本座就去一趟好了。”骆海说着，缓缓起身。

“老夫同去！”赤火嘿嘿一笑。

骆海若有所思地望了他一眼，点头道：“也好，冰心谷的冰绝大阵威力不俗，有赤火兄相陪，想必这一趟会很轻松。”

他并没有拒绝的意思。

“恩，对了，卫清，叫你那不成器的小子过来见老夫一下，老夫带他去领略领略冰绝岛的风光！”赤火又冲卫清吆喝道。

“太上长老要带卫风去冰绝岛？”卫清一怔，惶惶道：“那小子……”

自己的儿子是什么德行，自己清楚。

身为宗主之子，资质并不算多么出色，这么多年来，灵丹妙用无数，修炼资源数倍供给，更有自己替他醍醐灌顶，可直到今日，才勉强踏入返虚一层境的程度。

虽然到了返虚镜，可无论如何他也凝练不出自身的势！

这一辈子，自己那儿子恐怕只能空有返虚一层境的修为境界，根本没有返虚镜应有的实力了。

换句话说，他只是比圣王境要出色，任何一个凝练出势场的返虚镜都能轻易击败他。

太上长老向来不喜欢卫风，觉得他败坏了宗门名声，甚至有一次一掌把他拍成重伤。

可是今天，太上长老为何会这么做，居然要带他前往冰绝岛？

“啰嗦什么，让你去就去！老夫又不会杀了他！”赤火脾气暴躁，见卫清迟疑不答，忍不住怒喝一声。

“是！”卫清脸上闪过一丝惊惧之色，连忙退下。

骆海皱眉望着赤火，也不知道他这是闹哪一出。

冰绝岛可不是一般的地方，就算骆海身为虚王两层境，对那冰绝大阵也是忌惮万分的，此行他与赤火两人就足够了，带上一个小辈做什么？

而且还是赤火极不喜欢的小辈。

皱眉想了片刻，骆海忽然明白了什么，苦笑摇头。

赤火大笑道：“骆海兄，这次就容老夫狐假虎威了。”

“仅此一次吧，不过，也不要太过分了，洛黎实力不差的，真要是把她逼急了，启动冰绝大阵，你我二人少不得要吃点苦头。”

“这点老夫自然知道，骆海兄放心就是。”(未完待续。)

第一千六百四十章 不给也得给

? 不多时，卫清带着一个青年再次返回。

这青年卖相不错，只不过鹰钩鼻和显而易见的漆黑眼眶却破坏了整体美感，而且气息虚浮，一看便是那种沉迷酒色外强中干的货色。

来到这里的时候，青年浑身打摆子，脸色苍白，不停地吞咽着口水，望向赤火的眼神中溢满了惊恐和畏惧。

他虽然已是返虚镜，却像是一个手无缚鸡之力的普通人一样，躲在卫清身后，寻求庇护，根本不敢直面赤火的威严。

赤火朝他望了一眼，冷哼一声，鄙夷和不屑的神色显而易见。

“太上长老，我把风儿带来了。”卫清涩声道。

“好了，你退下吧。”赤火冲卫清摆摆手。

卫清张了张嘴，似乎是想说什么，可最终还是没说出口，只是叹了口气，回头望了一眼自己的儿子，缓缓摇头，急速离开。

卫风顿时仓皇失措，眼巴巴地望着自己父亲的背影，带着哭腔喊道：“爹……”

“闭嘴！”赤火低喝。

卫风一个激灵，差点没被吓得一个屁蹲坐在地上，惊恐地扭头朝赤火望去，脸色更加苍白了。

他完全不知道太上长老为什么要召见自己，他在火耀宗身份地位不一般，能够仗着自己父亲的威势和权利为所欲为，可是在太上长老这里，他却连屁都不是。

太上长老若是想杀自己的话，连父亲都阻止不了。

“太上长…长…长老，弟子这些日子一直……一直在宗门内闭门修炼，并没有犯…犯错，还请太上长老明鉴，不要杀…杀我啊！”卫风忽然痛哭流涕，噗通一声跪在地上，结结巴巴地嚷了起来，一边喊一边大力磕头，直将脑袋与地面撞的碰碰响。

赤火眼中的鄙夷和厌恶之色越浓。

一旁的骆海缓缓摇头。皱眉道：“卫清倒算是火耀宗未来的支柱，可他的儿子怎么这幅德行？”

“慈母多败儿！”赤火冷哼，怒目朝卫风望去，厉喝道：“给老夫站起来！”

卫风惊叫一声。不敢怠慢，连忙爬起，可依然佝偻着腰身，一边控制不住眼泪的流淌，一边挤出一丝讨好的笑容。眼巴巴地望着赤火，比哭还要难看。

“腰杆挺直了，不成器的玩意！”赤火一肚子恼火，大步走上前去，冲着卫风的脸颊就甩了两巴掌。

啪啪两声脆响，卫风直感觉自己的脸都被打没了，一片麻木。

赤火是虚王境强者，即便没有动用任何力量，只是随意地两巴掌，也足以让卫风粉身碎骨。好在卫风对赤火还有用处，自然不可能在这里把他杀了。

提小鸡一般捏着卫风的脖子将他提了起来，赤火冷声道：“小子，你运气来了，你不是看上一个冰心谷的女弟子么？老夫这就带你去冰绝岛要人！”

“啊？”卫风一呆，茫然地望着赤火，似乎没想到太上长老叫自己过来，居然是为这事。

愣了一下之后，卫风大喜过望，急切道：“太上长老是说真的？”

苏颜那如冰雕玉琢的精致脸庞忽然在他眼前划过。让卫风一身燥热。

“太上长老会跟你开玩笑嘛？”赤火嘿嘿狞笑着。

“可是……可是冰心谷要是不给呢？”卫风问道。

“不给可不行，你怎么说也是我火耀宗宗主之子，身份地位非比寻常，看上她们冰心谷一个女弟子。那是她们的福气，不给也得给！”

“那是那是……”卫风心中的兴奋和激动彻底将对赤火的恐惧掩盖，不迭地点头，心中开始幻想将苏颜弄到手之后的美好场景，一脸痴呆的模样，呵呵傻笑。

骆海在一边淡淡地望着。缓缓摇头。

他自然知道赤火这么做到底是因为什么，无非就是借此来打压冰心谷，让冰心谷服软。

赤火也有借助自己力量的意思，所以他之前才会说要狐假虎威。

但骆海并不在意，赤澜星上的争斗跟他没有关系，他这一趟过来只是为了杨开，赤火既然要扯着自己的虎皮做大旗，那便让他做好了。

自己吃肉，总不能阻止赤火跟着喝汤，只要赤火不去追究自己寻找杨开的真正原因就行。

“骆海兄，走吧！”赤火一手提着卫风，冲骆海招呼道。

骆海点头，两人当即化作一道流光，消失在原地，直奔千万里之外的冰绝岛而去。

冰绝岛，外岛处。

杨开在阁楼里打坐休息，苦苦思索该如何才能与苏颜见上一面。

自己是不可能踏足内岛的，想要与佳人相见，只有苏颜动身来外岛。

可是杨开却发现苏颜并没有要来见自己的意思，她的气息一直停留在内岛的某一处。

她是修炼到了紧要关头，不方便行动嘛？杨开百思不得其解，若不是修炼到紧要关头的话，无论如何苏颜也会来看自己的。

杨开也想不到，苏颜并不是修炼到了紧要关头，而是被冉云婷给软禁了。

不过既然已经到了冰绝岛，而且就知道苏颜在距离自己几百里之外的地方，杨开反倒不急了。

总有相聚的一刻。

在经历上一次心灵交流被干扰的事情之后，杨开也不敢再贸然与苏颜心灵沟通了。自己怎么说也是个客人，苏颜又身处内岛，唐突行动的话，只怕要得不偿失。

所以他耐心等待，等待合适的机会。

第二日，杨开正在打坐，忽然睁开双眸，眼中一缕精光闪过，朗声道：“不知哪位前辈大驾光临，小子有失远迎。”

门外传来绵柔的声音：“本宫冰心谷谷主。”

杨开眼中闪过一丝诧异，他虽然知道最近几日肯定会有冰心谷高层来见自己，却没想到来的人居然是冰心谷谷主！

冰心谷冰珑，杨开也听青雅提起过，是冰心谷太上长老洛黎之下的第一高手，最有希望晋升虚王境的存在。

冰心谷这么重视自己？

挥一挥手，打开正门，杨开神色肃穆，起身相迎。

门外走进来两个女子，都是中年美妇级别的，走在前头的笑容温和，模样端庄，一举一动无不具有大家风范。

而跟在后头的却是神色冰冷，在望向杨开第一眼的时候，就带有一种莫名的敌意。

杨开眉头一皱，不知道这女子为什么对自己有成见。

冰珑款款上前，在杨开身前三丈处停下，上下打量了一番，温和道：“你就是那个杨开？”

“小子杨开，见过冰珑前辈！”杨开抱了抱拳。

冰珑轻轻颔首：“果然人中之龙，气息幽邃，怪不得能杀得了姜晞和严赤雷，上次之事，本宫替俞师妹多谢你仗义出手了。”

杨开摇头道：“我也只是自保而已，谷主客气。”

说完之后，狐疑地望着冰珑身后的那美妇，开口道：“这位是……”

“这是我冰心谷大长老！”冰珑介绍道。

杨开眉头一扬，这才明白跟在冰珑身后的美妇，居然就是苏颜的师傅！

而从她的气息来看，昨天干扰自己和苏颜心灵交流的，就是她！

只不过……她对自己的成见和敌意似乎很深啊，难道她知道了什么？杨开暗暗皱眉。

心中这么想着，杨开再次抱拳道：“原来是大长老，小子失敬！”

冉云婷冷哼一声，并没有要搭理杨开的意思。

冰珑眼中闪过一丝惊愕，不知道大长老这是要做什么，连忙打圆场道：“我与大长老不请自来，还请小兄弟不要见怪。”

“谷主说笑了，这里是冰绝岛，小子不过是个客人，未能主动拜望问候，本是小子的不是。”

冰珑眼中闪过一丝赞许之意，她发现杨开不但修为不错，态度也很谦逊，这与许多年轻一代的翘楚都不一样，那些所谓的青年俊彦大多都眼高于顶，行事张狂，随心所欲，巴不得把天才二字刻在自己的脑门上，浑没有一点尊老爱幼的美德。

冰珑对杨开的第一印象还是不错的。

请冰珑和冉云婷落座，自有冰心谷的女弟子奉上茶水。

杨开不知道她们这一次来是为了什么，也不好贸然开口，只能一边喝茶，一边枯坐。

而冉云婷自落座之后便一直紧盯着杨开不放，似乎要看穿他的心肝脾肺肾，目光凌厉至极。

好在冰珑善解人意，随口问了杨开几个无关紧要的问题，这才让气氛变得缓和许多。

一盏茶的功夫过去，冰珑忽然道：“杨小兄弟不是赤澜星的武者吧？”

杨开心知她这是要打探关于自己的情报了，倒也没有隐瞒的意思，点头道：“不错，我并非出身赤澜星。”

“那杨小兄弟来自哪里？”

“我的故土是通玄大陆！”

“通玄大陆？”冰珑黛眉一皱，显然没听说过。

反倒是冉云婷凤眸一眯，眼缝内隐有精光闪过。

冰珑没听过通玄大陆，可她却听过。

苏颜就来自通玄大陆！

这小子果然就是坏了苏颜清白，阻她问鼎武道巅峰的混蛋！

一缕淡淡的杀机逸散出来，虽然极其轻微，可冰珑却感受到了，狐疑地打量了冉云婷一眼，发现杨开似乎毫无察觉，并没有点破，微微一笑道：“看样子是本宫孤陋寡闻了，这个大陆本宫却是未曾听说过的。”

“不瞒前辈，我的故土很贫瘠，在茫茫星域之中不算什么，没听过是正常的。”(未完待续。)

第一千六百四十一章 话不投机

? “那杨小兄弟这次是为何事来的赤澜星？”冰珑再次问道。

“无意中路过。”

“你可知道火耀宗近一年时间一直在寻找你的踪迹？”

“听说过。”

“火耀宗为什么如此大张旗鼓地找你？”

问了几句之后，冰珑的问题逐渐变得直白起来。

杨开微微一笑，端起茶杯抿了一口，摇头道：“不知！”

“不知？”冰珑轻笑了一下，声音忽然变得低沉：“那本宫再问一句，翠微星星主骆海大人来赤澜星，可是因为你的缘故？”

“前辈既然已经知道了，何必多此一问？”

冰珑讶然：“骆海大人真是为你而来？”

虽然她之前有所猜测，毕竟骆海到了赤澜星之后，便去了火耀宗，而火耀宗便开始寻找杨开的踪迹，这一切联系起来，让人不由自主地就会有所猜想。

猜想归猜想，被杨开证实之后，冰珑还是感觉很诧异。

骆海何等人物？放眼整个星域，那也是排得上号的，居然会为了杨开，从翠微星来到赤澜星，这实在让人在意。

“为什么？”冰珑再次追问。

杨开摇了摇头，正色道：“这个晚辈无法回答，前辈若想知道的话，不妨去问问骆海本人。”

冰珑眼中诧异之色更浓。

杨开居然直呼骆海名讳！丝毫没有尊敬之意。

要知道实力到了骆海这种程度，不管与他有没有瓜葛，以示对强者的尊敬，都会在其名讳之后加上大人或者前辈二字。

这一点就算是一般的虚王境都不能免俗，冰珑虽为冰心谷谷主，却还得恭敬地遥称一声骆海大人。

而杨开却视若无睹。

冰珑察言观色，惊愕道：“你与骆海大人有仇？”

“我被他从翠微星一路追到赤澜星，好几次险死还生，前辈说我跟他有没有仇？”杨开轻轻冷笑。

他并没有打算隐瞒这事，因为这种事是隐瞒不住的。

冰珑和冉云婷同时身躯一震。不可思议地望着杨开。

良久，冰珑才神色复杂地道：“你运气真不错，居然能从骆海大人手下逃过性命！”

她以为杨开能够安然无恙，完全是运气的缘故。若非如此。一个返虚两层境，如何能在虚王两层境强者手下活命？

“你与骆海大人有何仇怨，细细讲来！”冉云婷忽然开口了，这是她来到这里之后第一次开口，话语中却透着一种不容反驳的味道。

这让杨开眉头一皱。暗暗心想我又不是冰心谷的弟子，这种盛气凌人吩咐自己的口吻算是怎么回事？

不过念及她是苏颜的师傅，杨开也不好给她脸色看，只能道：“这点还请恕小子无可奉告。”

“小子，你是不是还没弄清楚状况？这里是我冰绝岛，你又招惹了骆海大人那样的强者，想要活命的话，最好乖乖跟我们合作，否则你就算是有天大的本事也难逃此劫！”冉云婷见杨开如此不识趣，脸色顿时沉了下来。

杨开望着她。眯着眼睛，淡淡道：“前辈这是威胁我？”

冉云婷俏脸一寒，正欲再说些什么的时候，冰珑却急忙道：“大长老并非此意，只不过此事确实非同小可，本宫托大，喊你一声杨开，杨开，你虽然资质修为不错，可得罪了骆海大人那样的强者。只怕未来堪忧。”

“我知道。”杨开满不在乎地点头。

“既然你知道，那本宫就不多说了。我冰心谷有太上长老坐镇，也是虚王境的修为，虽然不及骆海大人。却也手段不俗，而且与骆海大人也有过几面之缘，不妨你将事情原委细细道来，若是可以的话，本宫会请求太上长老出面，替你说几句好话。化解这次危机，你看如何？”

冰珑一副推心置腹的模样，让杨开心中的怒气稍减了一些，不过还是摇头道：“小子的事情就不劳烦前辈们了，小子自己会处理的。”

“你？你有什么本事能处理这么棘手的事情？”冉云婷似乎特别不待见杨开，闻言讥讽一笑，“小子，不要敬酒不吃吃罚酒，你什么都不想说，来我冰心谷作甚！”

“不是冰心谷一直在找我嘛？”杨开目光朝冉云婷望去。

冉云婷神色一怒，体内澎湃的圣元悠地运转开，莫大的威势从天而降，朝杨开笼罩过去，似乎要对他出手的样子。

冰珑脸色微变，连忙道：“杨开你既然不愿意说，那本宫和大长老就不勉强你了，不过你自己想清楚，若是你同意的话，随时让弟子传讯于本宫，本宫会请求太上长老出面，帮你化解此事。”

“前辈好意，小子心领！”杨开淡淡道。

“既如此，那你且在这里安心住下，以后的事……以后再说吧。”冰珑叹息一声，起身告辞。

冉云婷冲杨开怒目相视，冷哼一声之后跟了出去，走到正门口的时候，忽然转身，冷冽的目光逼视杨开，森然道：“小子，你别以为本长老不知道你打的是什么主意，我劝你还是死了这条心的好，她终究要飞上枝头变凤凰，不是你这样的人可以染指的，你可别毁了她的前程！”

说完之后，冉云婷也不给杨开反驳的机会，转身离去。

杨开神色淡漠，站在原地，目送她与冰珑离去。

不过听她话中的意思，她果然是知道自己与苏颜的关系了，怪不得一上来就对自己这么充满敌意。

想必是护徒心切所致，深吸一口气，杨开平息心中的愤怒。

说实话，苏颜能有这样一位为她考虑的师傅，倒也算是不错，只不过这个冉云婷的态度让杨开很不爽。

“师妹，今天的你有些不对劲。”返回内岛的路上，冰珑若有所思地望着冉云婷，“你是不是知道些什么？为何对杨开那般厉言疾色，你以前认识他？”

“不认识！”冉云婷摇头，沉吟片刻，忽然叹息道：“师姐，不瞒你说，这个杨开与苏颜以前就认识！”

“哦？他们两人怎么会认识？”冰珑大为惊奇。

“他不是说他来自通玄大陆嘛？苏颜也来自那个地方！他们以前似乎是师姐弟的关系，而且……”

冰珑黛眉一皱，隐约意识到什么，愕然道：“难道他们以前……”

“不错！不但如此，苏颜也早已不是白玉无瑕！”

“什么？”这一下冰珑的神色终于变了，震惊道：“可是……可是苏颜不是修炼了冰玉功？怎么会没有受到反噬？”

“反噬已经来了，苏颜的修为有所下降，心境开始出现破绽，冰心蒙尘！”冉云婷咬着牙道，“若是我没猜错的话，那小子之所以主动来冰绝岛，也是为了苏颜而来的。昨日我还发现他们两人以一种奇特的心灵力量在交流什么。”

冰珑的脸色变幻不已，喃喃道：“他们两人竟能用心灵力量交流，这岂不就是心有灵犀？看样子他们的关系果然非同一般。若真如此的话，那苏颜的未来岂不是废了？”

“有办法化解！”冉云婷的目光中透着一股狠戾。

看到她的神色，冰珑也很快意识到什么，摇头道：“先不能这么做，骆海大人是为他而来，若是他现在死了，那我冰心谷就没法向骆海大人交代了，而且，这个方法也不保险，万一苏颜记恨于你……”

“记恨也没关系！”冉云婷呵呵一笑，笑容中透着一股疯狂，“不瞒师姐，我这一辈子怕是都没有晋升虚王境的希望了，但是苏颜却有这个潜质。我做不到的，我希望她能做到！只要她能走到那一步，记恨我又有什么关系？终有一天，她会明白，我是为了她好！”

“师妹你……”冰珑望着她，忽然叹息一声，神色黯然。

冉云婷说自己没有晋升虚王境的希望，她又何尝不是？在返虚三层境顶峰这个境界上，已经停留了无数年，无数次冲击瓶颈，皆以失败告终，完全把握不到虚王境的玄机和奥秘。

正如冉云婷所说，她们这一辈子大概都只会止步于虚王境的门槛之外，除非遇到什么逆天的机缘，才有那么一线可能！

冰珑理解冉云婷的心思，却也觉得真这样做的话，实在不妥，只能吩咐道：“这事容我仔细想想，你先不要轻举妄动！”

“我知道。”

又往前走了一会，两人各自分开。

冉云婷径直地朝苏颜的住处行去，她需要跟自己的徒弟开诚布公地谈一次，叫她知道大道才是永恒，男女情爱只不过是过眼云烟，根本不值得留念。

不多时，冉云婷便到了地方，远远地，她便看到有一个弟子正在苏颜的冰室外，正在与看守苏颜的两人说着什么，一脸哀求之色。

走近一看，冉云婷才发现，这个弟子居然是跟苏颜一起来到冰心谷的青雅。

冉云婷对这个弟子还是有印象的，毕竟当年她将苏颜带回冰心谷的时候，青雅也跟了过来，只不过资质不如苏颜，所以一直居住在外岛。

发现冉云婷过来，青雅和那两个女子连忙停住了说话的声音，皆都面向那边，恭敬行礼：“弟子见过大长老！”(未完待续。)

第一千六百四十二章 冉云婷的逼迫

? 冉云婷轻轻颔首，目光冷淡地在青雅面上扫过。

也不知道是不是因为杨开的缘故，冉云婷忽然发现这个同样出身通玄大陆的外岛弟子有些碍眼，杨开那不识趣的面孔在她脑海中闪过，让她心情烦躁。

“都在这里吵什么？不知道苏颜正在闭关？”冉云婷厉喝一声。

负责看守苏颜的两个女弟子眼中闪过一丝惶恐，察觉到大长老心情不是很好，顿时唯唯诺诺。

那周姓的女子瞥了一眼青雅，委屈道：“回大长老，这位师妹非要进去看望苏颜，弟子们已经阻止她了，可是她还在这里喋喋不休，不肯退去！”

“大长老明鉴，并非弟子们有意要打扰苏颜，实在是事出有因！”另一个女子也叫冤道。

冉云婷凌厉的目光落在青雅身上，冷冷道：“不肯退去，你们不知道把她打回去？这些年都白修炼了？”

此言一出，青雅等三人都表情一呆。

似乎都没想到大长老会说出这样的话。

冰心谷内，师姐妹之间虽然有争斗，有间隙，却从来不会有人动手打斗。

可大长老的意思，居然让自己出手把青雅打一顿？周姓女子一时间脑袋有些转不过弯，呆立在原地。

“还愣着做什么？你们耳朵聋了不成？”冉云婷再次厉喝。

周姓女子一个激灵，这才回过神，知道大长老不是在开玩笑，心中一口被训斥的怒气正愁无处发泄，闻言娇喝道：“是，弟子谨遵大长老之令！”

说话间，圣元运转开，一掌朝青雅推了过去。

“大长老……”青雅张口呼唤，可才喊出几个字，便被一股凌厉的气劲打中胸膛，娇躯几乎不受控制地倒飞出去。身在半空之中，吐出一口鲜血，染红了她洁白的衣裙。

轰隆隆……

青雅直飞出十几丈远，撞到了一面冰墙。这才狼狈落地。

脸色惨白无血，强打着精神爬起来，好半晌都没喘过气。

她如今是圣王两层境的修为，出手打她的周姓女子却有返虚一层境，修为境界的巨大差距。让她根本无法抵挡对方一击。

一掌之下，青雅已经受创！

她美眸剧烈颤抖，不敢置信地望着冉云婷，似乎还没缓过神，不清楚大长老为什么会突然下达那样不近人情的命令！

“滚！以后再敢踏足内岛，本长老必将你逐出冰心谷！”冉云婷毫不留情，冷声训斥。

“青雅！”苏颜的房门忽然打开，她面露焦急之色，娇躯晃动便要朝青雅冲去。

刚才她虽然听到了青雅与周姓女子等人的争执，但因为有冉云婷的命令。所以不敢擅自露面，只能闭门不见。

可是如今，青雅居然被打伤，她再也按捺不住！

两人同来自通玄大陆，同拜入冰心谷修炼，情同姐妹，怎能眼睁睁看着青雅被打？

却不想人才刚露面，冉云婷便随手一拂，一股强烈的劲风迎面扑来，直接将苏颜压了回去。

“你敢跑出来一步。我现在就杀了她！”冉云婷站在冰室外，望着苏颜那悲恸欲绝的容颜，表情冷厉。

苏颜面上闪过一丝惶恐，用一种陌生至极的目光望着冉云婷。张了张嘴，最终没敢轻举妄动，好半晌才深吸一口气，咬牙道：“还望师尊念在青雅初犯，不要再责罚于她了！”

冉云婷点头：“你听话，我不为难她！”

苏颜咬牙。粉拳紧握着，轻声道：“弟子听师尊的。”

冉云婷这才露出一丝满意的神色：“如此就好！我这次来是想告诉你，那人已经到了冰绝岛，你是自绝情欲，弥补心境破绽，还是要我动手帮你！”

苏颜娇躯一颤，惊恐万分地望着冉云婷，美眸中一片哀求之意，喃喃道：“师尊……”

自绝情欲，等于是斩断她与杨开之间的一切，从此之后形同陌人。

让师尊帮忙，结果只有一个——杨开被杀！

无论是哪一种都不是苏颜能够接受的，那比让她死还要难受。

“除此之外，再无第三个选择！我给你几天时间考虑，你想好了再答复我！”

苏颜的美眸顷刻间暗淡，似乎被乌云遮蔽，看不到前方的光明，她怔在了原地。

等回过神的时候，冉云婷已经离去，青雅也不在了，只有门口那两个同门师姐妹，冲自己报以幸灾乐祸般的微笑。

那笑容让她感觉是如此的刺眼！

三十多年来，她头一次生出打碎束缚在自己身上的枷锁，逃离这个地方的念头。

不可否认，冉云婷对苏颜是极好的，自从把她带到冰心谷，便一直尽心教导，谷中资源也最大可能地满足她，为苏颜创造了极为良好的修炼环境。

但是，在尽心尽力毫无保留地教导苏颜的同时，冉云婷也给苏颜套上了枷锁。

她对苏颜的期望太大，她给苏颜压上了太重的负担，可以说，她将自己无法完成的希望一厢情愿地灌注在了苏颜身上。

冰心谷的未来，虚王境的奥秘，苏颜不止一次听冉云婷提起过这些。

以前她还不觉得有什么，师尊但有吩咐，她就照做，毕竟没有冉云婷的话，她与青雅千皓三人或许还在翠微星上挣扎，哪能生活的如此无忧无虑。

可是如今，苏颜却感觉到疲惫了。

杨开的出现和到来，让她有了可以依靠的对象，她并不想承担冰心谷的未来，她只想与杨开一起，并肩行天下，遨游山水间。

她从来就没有那么大的野心和欲望，她的要求也很简单。

门外，那两个师姐妹毫不避讳地冷嘲热讽着，你一言我一句，似乎心情很不错的样子。

苏颜微微有些心寒，她没有多说什么，只是一言不发地盘膝坐下，挥手关闭了冰室的大门。

……

外岛阁楼处，杨开找到了照顾自己起居的那个冰心谷女弟子。

这个女弟子同样是外岛弟子，修为只有入圣一层境而已，年纪看上去二十四五，样貌虽然不算多么美丽，却也相当清秀，整个人透着一股干净的气息。

冰绝岛的弟子，修炼的都是冰系功法，所以她身上有一股淡淡的寒意。

“姑娘，你认识青雅嘛？”杨开望着她问道。

“青雅师姐？我认识啊！”女子点头答道，微微一笑道：“我们的洞府相距不是很远，所以时常能碰面，这位师兄你也认识青雅师姐？”

“恩，你能不能带我去见见她？”

“你要去见青雅师姐？”女子一怔，皱了皱眉，神色有些迟疑：“这恐怕不行啊。”

“为什么？”

“长老吩咐过了，说师兄你只能在这里休息，没有长老的命令，不能随意走动，师兄你也知道，我们冰心谷的弟子全是女子，历来都没有男人踏足过，你若是在走动的时候看到了什么不该看到的东西……”

说着说着，这女子脸色红了起来。

“这样啊……那就算了。”杨开洒脱一笑，并没有坚持的意思，随后又与这个女子闲聊了几句，这才转身返回阁楼。

见杨开没有强人所难，那女弟子也不禁松了一口气，心想这人倒是蛮好说话的。

返回阁楼处，杨开面色平静，看不出喜怒，可心里却始终有些不得劲。

自己这该不会是被软禁了吧？

而且，自从冰心谷谷主冰珑和大长老冉云婷联袂造访之后，已经三天了，这三天来，没人过来理会自己，甚至连青雅都没有露面。

这让杨开有些疑惑。

其他人不来也就算了，青雅怎么会不来的？她知道自己这一次来冰心谷是为了什么，可如今居然被困在外岛的阁楼里，寸步不能离开，更不要说去看望苏颜了。

这三日来，苏颜也没与自己做过心灵上的交流。

杨开越想越是觉得不妥，悄悄地放出神念，查探出那个女弟子依然在阁楼外守护着。

空间之力在杨开身侧跌宕开来，下一刻，杨开就鬼魅一般地消失在了原地。

换做其他人，想要偷偷跑出去恐怕还不是一件容易的事情，但是对于修炼了空间之力的杨开来说却无比轻松。

在那女弟子毫无察觉的情况下，他便已出现了三里之外某处隐蔽的位置。

抬头看了看十几里外的一座冰峰，杨开身形一晃，朝那边接近着。

刚才闲聊的时候，杨开有意无意地打探了下那女弟子的洞府所在，得知了具体位置。

既然她说与青雅的洞府相距不远，那么青雅的洞府应该也在那一座冰峰上才对。

只是不知道具体在哪里。

不大一会功夫，杨开便来到了冰峰脚下，一边隐匿了自己的气息一边抬头朝上方望去。

这冰峰上下被开凿出几百个洞府，看上去都有人在居住的样子，杨开暗暗有些头疼。

放出神念去查探，每个洞府外都有禁制守护，虽然以杨开的神念强度，突破这些外岛弟子洞府的禁制没有任何问题，可真这么做了，只会引起麻烦。

他只能皱眉观察，静静等待。

正毫无头绪的时候，忽然有一队人数大约在四五人左右的冰心谷弟子来到了冰峰下。

那几个人为首的一个，有返虚一层境，其他人都在圣王境的修为。

修为虽然不是很高，可杨开却感觉这几个女子每一个身上都有一些若有若无的戾气，这个发现让他眉头一皱。(未完待续。)

第一千六百四十三章 心灰意冷

? 一般来说，戾气这种东西只有脾气暴躁，心狠手辣的人才会拥有，冰心谷的人修炼的冰系功法，讲究清心寡欲，怎么也会有这种人？

不但如此，这几个女子看上去都神情冰寒，不苟言笑，浑身上下都透着一股生人勿进的气息。

她们径直地朝冰峰走去，很快就来到了一个洞府前。

为首的那女子四周打量了一下，似乎在询问谁：“是这里么？”

立刻便有人答道：“是这里没错。”

为首的女子点头，忽然娇喝一声：“外岛弟子青雅可在！”

声音不大，却清楚地传出很远的位置，而且极具穿透性。

杨开一听，顿时喜上眉梢，这可真是瞌睡来了就有人送枕头，自己正愁找不到青雅的洞府，忽然就来了这么一群人要见青雅。

不过……这一群女子似乎有些来者不善啊！杨开暗暗皱眉，并没有急着现身，而是依旧躲藏在原地，暗中观察着。

那女子话音落下，不到三息之后，洞府外一层薄膜般的屏障忽然主动朝两旁分开，犹如破裂的气泡般，从洞府内，走出一个身穿洁白衣裙，气质端庄的女子。

青雅！杨开眉头一挑，紧接着就发现不对了。

青雅气息虚浮，脸色苍白，似乎受了不轻的伤势！

她前几日回到冰绝岛的时候还好好的，怎么会突然受伤的？而且看她的样子，并非是因为修炼出错的缘故，反而倒像是……被人打的！

杨开心中疑惑万分。

那边，青雅走出洞府，看清来人的面孔和装束，也不禁有些变色。

她似乎认得那为首的女子。

“原来是冰蝶师姐，师姐找我有事？”青雅努力保持着神色的镇定，可话语中的颤抖却出卖了她内心的紧张。

这个时候，整座冰峰已经有不少冰心谷的弟子被之前冰蝶的呼喊惊动，纷纷走了出来。查探究竟。

待看到眼前这一幕之后，都不禁流露出惊惧的神色。

“居然是执法堂的冰蝶师姐！她怎么会来这里，而且是找青雅师妹？”

“坏了，青雅师妹不会是犯了什么错吧？要不然怎么把这尊瘟神给招来了？”

“不至于啊。青雅她入谷这些年一直恪守本分，前段时间似乎还立下了不小的功劳，怎么会犯错的？”

“说不好，我听内岛的一位师姐说，前几日青雅师妹不知道犯了什么错。触怒了大长老，让大长老发了不小的脾气。”

“这事我也听说了，似乎当时一个叫周云宣的师姐还出手打伤了她。”

“不会吧，青雅师妹与苏颜的关系很好啊，有苏颜在，谁敢打她？”

……

不大片刻功夫，整座冰峰的弟子似乎都被惊动了，纷纷从洞府里走了出来，站在或远或近的位置观望着。

四周的窃窃私语声传来，那为首的叫冰蝶的女子不为所动。只是冷漠地望着青雅，口中低喝道：“青雅，你身为冰心谷弟子，得宗门培养，非但不知感恩，反而与外人勾结，动摇我冰心谷根基，传长老令，即日起，将青雅废黜修为。逐出冰心谷，永世不得踏足冰绝岛！”

一语激起千层浪，冰蝶一番话让整座冰峰的弟子都炸开了锅，一阵阵惊呼声响起。不少女子都用手捂住了嘴巴，震惊而又同情地望着青雅，美眸剧烈颤抖。

逐出冰心谷，废黜修为，这已经是冰心谷最残忍的惩罚方式了，这种方式比杀了一个人还要让人恐惧。

死亡不过一瞬间。可真要是被废黜修为再被逐出冰心谷，那这人一辈子都会生活在难以想象的阴影下，这是永远也无法磨灭的污点。

青雅娇躯颤抖起来，眼眸里溢满了骇然之色，本就不太好的脸色更加苍白了，颤声道：“冰蝶师姐，这是怎么回事？”

与外人勾结，动摇冰心谷根基，这种罪名可不是随便说说的，青雅自问入了冰心谷以来，并没有做出危害宗门之事，前段时间因为寻找到了杨开，还得到了谷主的褒奖，怎么忽然就沦落到这种处境了？

冰蝶忽然造访，就冲她宣布了这样震撼的消息，这让她根本无法接受。

“怎么回事你自己心里清楚！”冰蝶冷漠地望着青雅，也没有要解释的意思，“你是自己动手散尽修为，还是要师姐出手？先说好，你自己动手的话可能轻松一些，师姐下手没轻没重的，可能会让你受伤！”

“冰蝶师姐！”青雅咬牙娇喝，惊恐的美眸里浮现出一丝剧烈的抗拒神色，“师妹没有做过危害宗门之事，也从没与外人勾结，动摇冰心谷根基，师妹不服，我要见长老，我要见谷主！”

忽然被人扣上这么大的屎盆子，青雅无论如何也不可能承认的，不过她心里倒是隐约有所猜测。

所谓的与外人勾结，无非就是跟杨开的联系罢了。

杨开是因为她，才能来到冰绝岛。

而动摇冰心谷根基，说简单直白点，大概就是干扰到了苏颜的修炼。苏颜一直被冉云婷视为冰心谷的未来，干扰到她的修炼，也可以说是动摇了冰心谷根基。

只不过……相同的事情，换一种说法，意义就完全不一样了。

执法堂大概是因为收到了冉云婷的命令才会出动的。

“你见不到长老，也见不到谷主，今日这里，由我做主！给你十息时间好好考虑清楚！”冰蝶不为所动，只是冷眼注视着青雅。

青雅脸上骤然没了血色，心如死灰。

她一个小小的圣王两层境，如何能反抗得了整个执法堂？

真要反抗的话，今日，此地，或许就是她的埋骨之地，执法堂这些师姐妹的行事手段，青雅可是有所听闻的。

青雅凄凉地笑了笑，寒风吹来，她的心比身体更冷。

曾经入了冰心谷，她还满心欢喜，暗暗觉得上天眷顾，在最困难的时候遇见了冉云婷这位贵人，进了宗内之后，她也恪守本分，履行弟子的责任，宗门但有命令下达，无不遵从。

她更没有依仗苏颜的身份和地位为自己谋取过什么，尽管她完全可以做，也有这个资格。

她只想凭借自己的努力，一步步增强实力，不求能比肩苏颜，最起码不能让她丢脸，再怎么说，两人都来自同一片故土，同一时间拜入冰心谷，苏颜的修为越来越高，自己若是太差劲的话，旁人也会说三道四的。

前几日被冉云婷一番毫不留情的训斥，更被那叫周云宣的师姐打伤，青雅也毫无怨言，只是默默地返回外岛，闭关疗伤。

她知道，自己当时的做法确实有些冒失了，错不在外人。

可是今日冰蝶带来的消息却如晴天霹雳，让她心灰意冷。

大长老这是要赶尽杀绝啊！

自己不过是个外岛弟子，身份地位不显，无外乎就是与杨开认识罢了，就因为这个，大长老也不愿意放过自己？而且还扣下了那么大的帽子。

与外人勾结，坏冰心谷根基……

青雅的美眸逐渐暗淡下来，眼中反抗的神色渐渐消失。

“你还有三息时间考虑！”冰蝶冷冷道。

青雅捋了下耳边的秀发，盈盈冲冰蝶行了一礼，轻轻道：“冰蝶师姐，师妹劳烦你一件事。”

冰蝶皱眉看了看她，淡淡道：“说。”

“今日之事不要让苏颜知道，她日后若是问起我的话，就告诉她，青雅外出历练去了。”

“不劳你费心，苏颜那里，大长老自会给个交代。”冰蝶冷笑一声，“你以为搬出苏颜的名字，就能幸免于难了？执法堂行事向来说一不二，就算是苏颜知道了，也阻止不了今日之事。”

她显然以为青雅有些居心叵测，抬出苏颜的名号企图让她们有所忌惮。

“师妹没有这个意思。”青雅苦涩一笑。

“时间到了，你的决定！”冰蝶发出最后通牒。

“就请师姐出手吧！”青雅缓缓闭上眼睛。

一路修炼而来，好不容易才有今日的修为，青雅无论如何也不想自废修为。

“如你所愿！”冰蝶眼中寒光一闪，抬起一只手掌，朝青雅印去。

那手掌上寒气缭绕，蕴藏了极大的破坏威能。

四周一片惊呼之声响起，无数冰心谷的弟子美眸颤抖。

有不少人暗暗皱眉，面上流露出不忍之色。

她们的实力还算不错，自然看的出，冰蝶这一掌不但是要废去青雅的一身修为，极有可能一掌将她灭杀！

就算青雅侥幸活了下来，受了那么重了伤，日后恐怕连个普通人都不如，连生活都不能自理。

心中叹息，她们扭过头，有些不忍看到那残酷的一幕。

冰蝶眼神如冰，似乎没有人类该有的感情，只有冷酷之意。

“恩？”蓦然间，冰蝶惊呼一声。

她的手掌在距离青雅一尺之遥的时候，忽然眼前一花，青雅前方多出了一道身影。

那身影看似漫不经心地抬起一掌，正好印在自己的掌心上。

下一刻，冰蝶花容失色，一股难以想象的恐怖威能从正前方袭来，不但瓦解了她的攻势，反而将她体内的圣元震荡的溃不成军。

冰蝶的身躯就如断了线的纸鸢一般，仰面倒飞出去，身在半空之中，一口鲜血没抑制住，哇地喷了出来。

啪地一声，冰蝶重重地落在雪地上，又往后滑行了十几丈，才堪堪稳住。(未完待续。)

第一千六百四十八章 离经叛道

? 冉云婷神色不变，只是冷冷地望着杨开，森然道：“到此为止了！”

众多长老的增援，让她再度看到击杀杨开的希望。

“死！”杨开忽然低喝。

身上流转的另外四彩光芒悠然分离出去，统统灌入金之剑中，与之融合。

五彩光剑立刻成型！

光剑蕴藏了五行之力，彼此间相克相生，五行气息循环不止，光剑的威力陡然暴增。

咔嚓嚓……

阻挡在冉云婷前方的冰墙发出碎裂的声响，裂出了清晰的裂缝。

冉云婷骇然变色，冰珑与诸多长老呆若木鸡。

哗啦一声，冰墙彻底被粉碎开来，五彩光剑以一种极为凌厉的姿态朝冉云婷眉心处刺去！

眼看着冰心谷这位大长老便要命丧黄泉，可就在这个时候，一只白蒙蒙的芊芊玉掌忽然诡异浮现。

那一只玉掌看起来洁白无瑕，五指修长，如出水青葱，玉掌轻轻一握，好似只是握住了微不足道的东西。

一种玄妙至极，难以描述的力量从那玉掌中传出。

粉碎了冰墙的五彩光剑竟被这玉掌握在了手心处，光剑颤抖不休，却无法再寸进分毫。

“小家伙，得饶人处且饶人，何必赶尽杀绝？”一个清冷的女声在虚空之中响起。

杨开眉头一皱，眼睛眯了起来。

冉云婷从鬼门关上走了一遭，原本浑身都被汗水打湿，可在见到这玉掌，听到那清冷女声之后，忽然大喜过望，高呼道：“弟子多谢太上长老救命之恩，还请太上长老再出手一次，斩杀这侮辱冰心谷的孽障！”

太上长老？

杨开脸色变得凝重起来，抬头朝某一个方向望去，却看不到人影。

他知道冰心谷有一位太上长老坐镇。那是虚王境级别的强者，不过只是虚王一层境罢了。

连骆海那样的人，杨开都得罪过，更在他的追杀下满星域乱窜。冰心谷这个虚王境强者就算强大，也无法让杨开惊惧。

所以他才敢来冰心谷！

他暗暗戒备着，一身圣元隐而不发！

另一边，冰珑却是大惊失色，生怕太上长老一怒之下真的把杨开给杀了。连忙道：“太上长老手下留情，这其中或许有什么误会，这边的事还请交由冰珑处理！”

杨开的存在，事关重大，冰珑可不敢让他随随便便就死了。

那清冷的女声再一度响起，只不过这一次并没有开口说话，而是微微地叹息了一声，抓住五彩光剑的玉手忽然崩散开来，消失不见。

杨开心念一动，将五彩光剑收入体内。冷冷地望着冉云婷。

对方也在看他，咬牙切齿，极为不甘。

似乎很是懊恼太上长老没有直接把杨开给杀了，毕竟杨开刚才闹的实在太凶，在众目睽睽之下，竟要斩杀她这个大长老。

这样的挑衅和侮辱，冉云婷绝对无法容忍。

可面对太上长老的决议，她也不敢有什么异议，只能暗自恼火。

一道靓影忽然自远方急速飞来，杨开似有心灵感应一般地朝那边望去。下一刻，满身的惊天杀气烟消云散，仿佛从来不曾出现过，露出了温和的笑容。

他望着那边。目光温柔似水。

冰珑等人似乎无法适应他这样的转变，都皱起眉头，不知道这一切到底是为什么。

顺着他的目光望去，待看清那边的情况之后，冰珑露出一副若有所思的表情。

冉云婷也看到了来人的面貌，神色一戾。正要开口叱喝些什么的时候，却忽然感觉到一道凌厉的目光朝自己望来。

扭头看去，正见杨开死死地盯着自己，大有“你敢叽歪我现在就把你杀了”的架势。

冉云婷倒嘴边的话，又咽了回去，悄悄地吞了口口水。

也不知道是不是想多了，刚才那一瞬间，她有种被上古凶兽盯上的错觉，仿佛这一次再惹恼杨开的话，即便是太上长老也无法救下自己的性命。

这个念头让她毛骨悚然……

那远方驰来的靓影只是几个起落，便来到了杨开身前一丈处，凌立于虚空，美眸轻颤，轻咬红唇。

四目对视，一贯冰冷，如冰雕玉琢般的容颜，竟罕见地露出了微笑。

整个冰绝岛的旖旎风光，在这一瞬间黯然失色。

冰绝岛无数外岛弟子纷纷失神，目光呆滞。

“天啊，苏颜居然会笑？她居然笑了？而且还是对着一个男人笑了。”

“我还以为她永远都不会笑呢，她认识这个男人么？”

“他们什么关系，怎么看起来好像很亲密的样子？”

“苏颜在外面居然有男人？这可真是让人难以想象。”

“怪不得她会被大长老惩罚，内岛弟子未经允许，是不能与男人有太亲密的接触的。”

“这家伙到底什么来头，居然能打动苏颜的芳心……”

……

窃窃私语声四面八方地响起，冉云婷脸色铁青，冰珑摇头叹息。

剩下的长老们面面相觑，她们根本不知道苏颜与杨开很久以前就认识，突然出现这么一幕，实在让她们震惊非常。

天空之中，无数双目光的注视之下，杨开朝苏颜伸出了一只手。

苏颜洁白如雪般的脸颊上飞上一丝淡淡的红润，但那刻骨铭心的思念却战胜了天生的娇羞，她身形一晃，投入杨开的怀抱中。

两人紧紧相拥！

时隔三十多年，出身凌霄阁的两人再一度走在一起。

我拥抱着你，就是拥抱了整个世界！

寒风呼啸而来，积雪被卷起，整个冰绝岛鸦雀无声，所有人的目光都定格在半空中，定格在那一男一女身上。

画面很唯美，温馨的气氛足以将周围的冰冷驱散，每一个人都感觉心中暖洋洋的。

冉云婷神色变幻，目光朝冰珑那边看去，似乎是想说什么，可是见冰珑一副无奈的模样，始终没有说出口。

“苏颜你这个贱婢，还不快滚回来！”

“你敢如此行事，必受责罚！”

两个突兀的声音响起，干扰了那唯美的意境。

不少冰心谷的女弟子冲声音来源的位置怒目相视，心中暗暗责怪来人的莽撞和冒失。

两道光华一闪，很快就有两个女子追了过来，刚才的声音正是她们喊出来的。

待看清这边的局势之后，无论是周云宣还是另外一个负责看守苏颜的女子都表情一呆，显然没想到这边居然聚集了如此多的宗门高层。

可以说，宗门的长老们全都在这里了。

两人表情一讪，怯怯地望了冉云婷一眼。

再怎么说，冉云婷及其看重苏颜是事实，她们辱骂苏颜，若是冉云婷怪罪下来的话，肯定没什么好果子吃。

可一望之下，两女心中大喜。

冉云婷好像没听到刚才的话，根本没有在意自己两人，反而还目光喷火地朝某个方向望去，目光及其仇视和愤怒。

顺着她的视线望去，周云宣惊叫一声，捂住了嘴巴。

她骇然地发现，苏颜竟然与一个陌生的男子抱在一起。

这……这简直太离经叛道了！

不说普通的内岛弟子，未经师尊允许的话不得与外界男子亲密接触，苏颜可是被大长老及其看中的亲传弟子啊，她这样的身份，公然与一个男人如此亲密，不是在打大长老的脸吗？

她眼里可还有大长老这个师尊？

怪不得大长老的脸色如此难看。

想到这里，周云宣连忙道：“大长老，苏颜她不顾我与师妹劝阻，执意冲了出来，我本以为她有什么要事，没想到却是这样。大庭广众之下如此行事，太不知廉耻了，还请大长老责罚！”

冉云婷身躯颤抖起来，面上一片怒容。

这种事何须周云宣来说，若是可能的话，她早已将杨开碎尸万段了！

但是她自问没那个本事，想杀杨开的话，除非太上长老亲自出手才行。

所以她默然不语，并没有回应周云宣。

周云宣一愣，面上闪过一丝狐疑之色。

正想不通的时候，耳畔边忽然传来一个冷酷的声音：“刚才是你在骂苏颜？”

抬头望去，周云宣赫然发现之前搂着苏颜的那个男子正屹立在半空之中，一双冷漠的眼睛注视着自己。

苏颜不顾惊世骇俗，小鸟依人般地依偎在他身边，俏脸上一片满足的表情，似乎就算是立刻死了，她也心满意足了。

被那双眼睛盯着，周云宣莫名地有些心寒，悄悄地左右打量一眼，发现长老们都没有要说话的意思，只能咬牙答道：“刚才是我口不择言了。”

不管苏颜有没有错，她那般辱骂同门确实不对，在众多长老和谷主面前，她也不敢太放肆，立刻承认自己的错误。

“道歉！”杨开言简意赅。

周云宣面上闪过一丝怒意，娇喝道：“你算什么东西，也敢对我指手画脚！”

承认错误是承认错误，道歉是道歉，这是两码事，周云宣可不愿在众目睽睽之下给苏颜道歉，真那样做的话，也实在太丢人了。

话音落，脸颊上忽然传出啪了一声脆响，周云宣直感觉到自己的脸颊一片麻木，整个人被一股大力带着，凌空转了好几圈，重重跌落在雪地上。

冰心谷诸位长老勃然变色。

她们根本没看清杨开是如何出手的，只见到这个叫周云宣的弟子飞跌出去。(未完待续。)

第一千六百四十九章 道歉

? 周云宣从雪地上爬起，手捂着脸颊，一脸呆滞，怔怔地望向杨开。

她根本没想到，在谷主和这么多长老面前，杨开居然敢出手打自己。

“道歉！”杨开冷冷地望着她。

周云宣娇躯颤抖起来，当着这么多师姐妹的面，被人如此侮辱，身为一位返虚镜，她如何能忍？脸色骤然扭曲，失声尖叫道：“你敢打我？”

啪……

又是一声轻响，周云宣再度飞出。

另一边的脸颊也麻木了。

“道歉！”杨开的声音冰冷而机械，没有丝毫情感，让人不寒而栗。

周云宣第二次从地上爬起，脸上浮现出惊恐的神色，扭头朝冉云婷望去，仿佛是在乞求她为自己主持公道，可一望之下，周云宣只感觉一股凉意从脚底板直冲天灵盖，震惊的无以复加。

大长老的脸色阴沉如水，虽然死死地盯着杨开，却不敢说一个字。

其他长老们也都是这幅表情，甚至就连谷主也黛眉紧皱着。

没人为自己主持公道！

周云宣芳心骇然！她知道，这固然有自己做的不对的地方，不该口不择言那般辱骂苏颜，但是肯定也有其他自己所不知的原因。

这个青年居然让所有人都忌惮万分！

“道歉，或者……死！”杨开发出最后通牒，一身杀意再现，锁定了周云宣。没能杀掉冉云婷，让他极为恼火，这个周云宣正好撞到了枪口上。

冰珑终于开口了，皱眉道：“杨开，差不多就行了，这个弟子虽然出言不逊，但也你惩罚过了，收手吧。”

周云宣怎么说也是冰心谷的弟子，被杨开当着自己的面打了两巴掌，已是冰珑容忍的极限。若是杨开再咄咄逼人，冰珑也不好袖手旁观。

真那样做的话，只会寒了弟子们的心。

“师弟，算了吧。”苏颜也为周云宣求情。

对她来说。周云宣那一句辱骂根本没有损害到她，如今杨开也打了她两巴掌，也让她品尝到恶果了。

不过杨开为自己出头，苏颜心中还是甜蜜蜜的。

“既然师姐这么说……那我也不想赶尽杀绝。”杨开的表情缓和下来，望着冰珑道：“让她道歉。我放过她！”

冰珑无语，心想这还是没有让步么，心中隐隐也有些恼火。

就在这时，冰心谷的所有高层都神色一凝，侧耳倾听起来，似乎是听到了什么东西一般，神态专注，表情变幻莫测。

杨开眉头一皱，隐约窥探到虚空之中有一股神念波动，晦涩不明。

心中立刻明白。应该是冰心谷的太上长老正在跟冰珑这些人说些什么。

倒也没有贸然打扰，静静等待起来。

冰珑等人的脸色阴晴不定，好一会之后，她们才面面相觑一番，每个人的表情都变得凝重万分，隐约有一种风雨欲来的感觉。

冰心谷仿佛有什么大事发生了。

“给苏颜道个歉，这事就此作罢！”冰珑忽然望向周云宣，表情有些急躁。

周云宣表情一呆，没想到谷主居然也偏向了杨开和苏颜，虽然心中不岔。可最后的依仗都没了，只能心不甘情不愿地道：“苏师妹，刚才是师姐的不对，还请师妹不要见怪！”

她咬着牙。一双眼眸中隐有怨毒和疯狂之意在闪烁，就如一条蛰伏的毒蛇。

她知道，自己日后只怕会沦为整个冰心谷的笑柄，成为师姐妹饭前茶后的谈资！她已颜面扫地。

“你回去吧。”冰珑冲周云宣挥了挥手，淡淡吩咐。

周云宣躬身一礼，迈步离去。临走之前恶狠狠地望了杨开和苏颜一眼，似乎要将她们两人的模样印在心中，刻在骨头里。

“其他人也都散了！”冰珑娇喝。

众多冰心谷弟子纷纷退去。

很快，场中便只剩下了冰心谷高层和杨开苏颜，青雅站在远远的地方，一脸担忧地朝这边关注。

“杨开，你随我走一趟！”冰珑神色复杂地看向杨开。

“谁要见我？”杨开隐约有所猜测。

冰珑叹息一声：“太上长老要见你……不但如此，翠微星的星主骆海大人和火耀宗的赤火前辈也要见你！”

“骆海来了么？”杨开眼睛一眯。

“不错！”

“我要是不去呢？”杨开咧嘴笑了一下。

“这事怕是由不得你，你自己知道后果。”冰珑叹息着，“虽然你实力很强，但是在骆海大人面前，你这样的实力实在不算什么。”

杨开摸着下巴，点点头道：“看样子是非去不可了，好吧，我就随前辈走一趟，也是时候了结那件事了。”

冰珑愕然，倒也没有多问，看了一眼依偎在他身边的苏颜，叹息道：“我在前面等你。”

其他长老紧随其后，冉云婷目光阴鸷地盯着杨开，面上一片狠戾。

虽然她不知道骆海大人为什么非要见杨开，甚至不惜借助火耀宗的力量来寻找杨开的踪迹，但现在看来，骆海大人与这小子之间的恩怨不浅。

小子不知天高地厚，居然敢招惹骆海大人！这下看你怎么死。冉云婷心中怨毒地诅咒着。

下一刻，她便见到苏颜与杨开手拉着手，低声说起了什么，不由地一股怒火上涌，恨不得现在就冲上去将他们给分开。

一想到杨开的手段，冉云婷还是忍了下来，冷哼一声，追着冰珑等人而去。

“师姐你在这里等我，我去去就来。”

“不，我跟你一起！”苏颜摇头，美眸里一片坚定，显然是担心杨开出现什么意外，要与他并肩进退。

“那……好吧。”杨开也没有继续劝解，抬头朝青雅那边看了看。

青雅立刻道：“我在这里等你们！”

她知道自己没有资格参与这次的事，所以很识相地留了下来。

石傀静静地站在她身边。

杨开轻轻颔首，与苏颜两人联袂离去。

冰珑在前方不远处等候，见两人如神仙眷侣一般，亲密无间，黛眉不禁皱了皱，却没再此事上多纠缠什么，而是大有深意地望着杨开问道：“事到如今，你是不是该与我开诚布公，仔细说说你与骆海大人之间到底有什么恩怨了？”

“前辈想知道？”杨开轻笑一声。

冰珑颔首。

“问骆海好了，他若是愿意告诉你，你自然会知道。”

“你……”冰珑气结，“你是不是还没搞清楚状况，骆海大人和赤火前辈一起来到冰绝岛，而且是点名要见你，他们必定是为你而来，如今能够庇护的了你周全的，只有我冰心谷的太上长老，都到了这个时候你还藏藏掖掖的，你想死不成？”

“你们冰心谷的那位前辈，似乎也只有虚王一层境吧？骆海若是真要把我怎么样，她能阻止？”杨开撇撇嘴。

冰珑无言以对。

虚王境之上，每晋升一个小层次，实力便是翻天覆地的变化！正是因为如此，骆海和赤火擅闯冰绝岛才无人能够怪罪，他们点名要见杨开，洛黎才无法拒绝。

若非如此，洛黎怎会让他们擅闯冰绝岛？如果只是赤火一个人的话，洛黎早就把他打回去了。

“更何况，我与冰心谷之间并无交情，就算你们的太上长老有这个能力，又为什么要庇护我？”杨开冷笑，“你们是想知道骆海到底想从我身上得到什么吧？又或者是想从骆海手上分一杯羹？”

冰珑愕然，旋即苦笑道：“你看的倒是明白，既然这么明白，为何还愿意去见他？我若是你，现在只会早早离去！”

“能去哪？”杨开冷哼，“我被他在星域中追的乱窜，好不容易才躲到赤澜星来，现在再次被他发现踪迹，只怕是跑不掉的。我说了，是时候跟他了结这场恩怨了，要不然以后时刻被他惦记着，我也很不爽，他想以大欺小，那就看他有没有这个本事！”

说话间，杨开脸上一片狠戾之色，眸中精光犹如闪电一般耀目，非但没有因为骆海的强大而有任何退缩，反而一副战意高昂的样子。

冰珑瞠目结舌地望着杨开，久久不语，好半晌才摇头道：“疯子！”

以返虚两层境的修为境界，竟敢说出这样的狂言，冰珑觉得杨开的脑袋绝对有些不正常。

杨开哈哈大笑，不以为意。

苏颜自始至终，一言不发，只是依偎在杨开身侧，与他手拉着手，仿佛永远也不想分开，脸上挂着一丝恬静满足的笑容。

冰珑叹息不断，若是平时，这样的金童玉女肯定是天造地和，让人羡慕。

但是，杨开被骆海盯上了，以后的命运无人能够窥探。而苏颜却是冰心谷最核心的弟子，修炼了冰玉功的她，若不能斩断这份羁绊，终有一天会从云颠跌落泥泞之地，最终生活的无比悲惨。

冰珑漠然。

三人速度奇快，很快便抵达了内岛一座巨大恢弘的冰宫前。

这冰宫仿佛整体由玄冰雕琢而成，晶莹如玉，洁白似雪，清雅之中不失大气，另人望而生畏。

冰宫之中，隐有极为强大的气息流出。

当杨开来到这白玉冰宫前的时候，三道神念几乎瞬间笼罩在他身上，其中一道强大无匹，根本不是另外两道能够媲美的。

骆海！(未完待续。)

第一千六百五十一章 打脸

? “要人？要什么人？”洛黎黛眉皱了起来，“我冰心谷应该没有赤火你需要的人。”

“这么说也对，贵派确实没有我需要的人，但是……”赤火说到这里，冲背后一招手：“小畜生，你自己站出来说吧，这毕竟是你的事。”

卫风神色一喜，连忙从赤火背后走出，先是冲骆海和洛黎等人施了一礼，做足了样子，这才挺直腰杆，正欲张口的时候，却忽然察觉到一道冰冷的目光，紧盯在自己脸上。

那目光犹如利剑一般，直刺卫风的心神，吓得他脸色一白，咕咚吞了一口口水。

竟一个字都吐不出来了。

顺着那目光望去，卫风只见到洛黎正一脸不善地盯着自己，目光冰寒，虽没有施展什么力量，但只是这单纯的目光就已让卫风如坠冰窖，仿佛己身置于万丈深渊之中，周围一片冰冷寒意欲将他淹没。

卫风腿肚子直打摆，喉咙里咯咯有声，眼中溢满了惶恐。

冰珑和诸多长老心中一突，下意识地朝苏颜看了一眼。

当卫风站出来的时候，她们就意识到赤火在打什么主意了，一时间芳心戚戚，心里都很不是滋味。

火耀宗宗主的这个儿子，打苏颜主意已经不是一天两天了，一年前爆发的争斗也正是因为火耀宗拿苏颜当借口，要冰心谷交出苏颜。

卫风的品性德行是什么样子，冰心谷的人清楚无比。

可以这么说，如果卫风不是出身在火耀宗这样的大派，如果卫风不是卫清的儿子，那么他可能这一辈子连圣王境都无法突破。

即便他占据了诸多得天独厚的优势，依靠无数灵丹妙药和圣晶堆砌，也只将修为推升到了返虚镜的程度。

连自身的势都无法凝练出来！

这或许是整个星域唯一一个没有自身的势场的返虚镜武者了，足以沦为世人笑柄。

卫风资质不堪，可窥一斑。

与他相比，苏颜简直就夺天地之造化的娇女。这样的两个人本应永远都不会产生交集。

可在某一次苏颜外出历练的时候，却被卫风无意中撞见，当即惊为天人，势要将其据为己有。

火耀宗拿此大做文章！

卫风的品性德行确实恶劣。可他是卫清之子，出身不低，火耀宗认为卫风看上苏颜是苏颜的福气……

赤火这一次带着卫风来到冰心谷，而且还让他站出来说话，其目的为何已经不言而喻。

可这丑陋不堪的家伙竟只是被太上长老一个眼神就震慑的几欲昏厥过去。连话都说不利索了。

赤火的脸色也及其难看，卫风这幅样子，简直就是丢进了火耀宗的脸面，恼火之下，一脚踹出，险些把卫风踹倒在地上。

“没用的东西！有老夫给你做主，怕什么，有什么就说什么，让老夫看看你到底还是不是个男人！”

赤火大声叱喝着。

仿佛是被赤火骂出了火气，又仿佛是得了赤火的保证。卫风的胆子竟变得大了许多，脸色涨红着，咬牙，伸手指向苏颜道：“我要这个叫苏颜的女人！”

冰心谷众长老表情齐齐震怒！

冉云婷面沉如水。

杨开脸上的笑意逐渐收敛，眼神变得冰寒起来，冷冷地注视着卫风，嘴角边微微翘起一个微妙的弧度。

自进入这个冰宫开始，杨开就发现这畏畏缩缩的家伙不断地看向苏颜，他倒也没怎么在意，毕竟苏颜天生丽质。很吸引男人的目光，可是当卫风说出那样的话之后，他立刻明白，对方不仅仅只是看几眼而已。而是想要霸占！

杨开心中涌起了杀机，淡淡地望着卫风，那表情与卫风之前望他的眼神一样。

犹如望着一个死人！

苏颜这个时候转了下美眸，黛眉皱了皱，狐疑地朝卫风打量过去。

她似乎直到这个时候才有些回神，之前她所有的心思都放在杨开身上。外界的一切都没能干扰到她。

“是你？”苏颜认出了卫风，淡漠道：“怎么，上次受到的教训还不够么？还想来讨打？”

平淡的话语却让卫风宛若受惊的兔子一般跳了起来，急忙窜回赤火背后，寻求安全感。

卫风的表现恶劣不堪，赤火也大觉没有脸面，一张老脸犹如锅底一般，黑黝黝的。

就连一直作壁上观的骆海都缓缓摇头。

“认得他？”杨开问道。

苏颜摇了摇头：“不算认识，上次他出言不逊，打断了他几根肋骨，原来这家伙是火耀宗的，怪不得这么讨厌。”

说着，又叹息一声：“早知道的话，应该直接杀了。”

“下次不要手软。”杨开拍了拍苏颜的手背。

苏颜笑了笑，轻轻点头。

“你……你……你好大的胆子！”卫风虽然胆怯无能，但此刻也觉得有些怒火上涌，自己对苏颜念念不忘，几乎魂牵梦萦，对方居然连自己的出身都不知道。

看样子，她肯定也不知道自己的名字。

卫风顿时有一种受伤的感觉，而且她居然和那个混账男人如此亲昵，之前更是完全无视了自己的存在，这简直就是奇耻大辱。

“你给我记着，等你过门了，我叫你知道我的厉害！”卫风信誓旦旦地喝道。

“找死！”杨开眼中寒光一闪，猛地挥手朝卫风扇去。

一只清晰可辨的圣元手掌悠然出现，犹如狂风暴雨一般欺近到卫风面前，那圣元手掌中蕴藏了及其恐怖的破坏力。

卫风吓傻了，整个人瑟瑟发抖，脸色苍白，急声呼唤道：“太上长老救我！”

“小子好胆，老夫面前也敢动手动脚！”赤火冷哼一声，伸出手来，凌空这么一握，那圣元手掌顷刻间四分五裂，直接被赤火握碎。

就在这时，爆碎的能量之中，有一团微妙的能量扭曲蠕动，化为一支利剑般，忽然飞射而出，猝不及防间，从卫风的左边脸颊射入，从右边脸颊处惯出。

赤火脸色大变！

骆海也眉头一扬，诧异地望了杨开一眼。

洛黎更是美眸中泛起异彩，轻轻颔首。

三人都看了出来，并非杨开在那圣元手掌中蕴藏了什么暗劲，而是他对自身圣元的操控已经到了出神入化的程度，在被赤火打散之后，还能迅速重组，形成杀伤。

这样的杀伤，威力一般不大，即便是以卫风的实力，想要防御也很轻松。

可是卫风的表现实在太过不堪，竟没能察觉，硬生生地被那气劲打伤。

鲜血从脸颊两边蜂拥而出，卫风直到这个时候才察觉到剧烈的疼痛，脸颊犹如火烧一般，有隐晦的力量透过伤口，渗入血肉内。

他剧烈地惨嚎起来，手捂着两边脸颊，眼泪鼻涕俱下，让人无法直视。

冰心谷诸多长老缓缓摇头，面上浮现出显而易见的鄙夷和厌恶。

这样的人，居然也妄想得到苏颜？与他比较起来，杨开简直伟岸的没边了，与苏颜是真正的天造地合。

赤火老怪的脸色一阵青一阵白，死死地盯着杨开，低沉的声音从喉咙里挤压出来，犹如发狂的猛兽：“小子，你死定了！”

当着自己的面，卫风脸颊被贯穿，这不单单是卫风被打了脸。

他赤火也被打了脸，火耀宗更是被打了脸！

赤火老怪忍无可忍。

犹如蛰伏的雄狮，一股难以想象的恐怖气息自赤火体内咆哮起来，冰心谷诸人无不变色。

杨开却依旧云淡风轻，淡漠地望着这满头红发的老者，嘴角边浮现出一抹讥讽的笑容。

“赤火！”骆海皱着低喝了一声，“做正事！”

他自然不会放任赤火把杨开杀了，赤火这次借助他的威势来逼迫冰心谷，他愿意睁一眼闭一眼，只要赤火不追究杨开身上的秘密就成。

可赤火若想对杨开动手，他也不会坐视不管。

在没有开发出杨开拥有的秘密之前，谁都不能对他动手。

闻言，赤火体内的气息犹如被浇了一盆冷水的火焰，瞬间熄灭下来，他似乎也反应过来，只是冷冷地望着杨开，神色不善。

“太上长老为我做主啊，杀了他，杀了他，求太上长老为我做主啊！”卫风一点眼力也无，一边惨嚎，一边大叫。

赤火深吸了一口气，胸膛剧烈起伏。

老夫怎么就带了这么个玩意来冰心谷？

这一刻，他恨不得一巴掌把卫风给拍成肉泥。

心中打定主意，这一趟回去之后，必定会把卫风囚禁在火耀宗内，永世不让他外出，否则他走到哪里，都会丢尽火耀宗的颜面。

火耀宗出了这么个东西，简直就是神灵不眷！

“你闭嘴！”赤火轻轻地喝了一声。

卫风的嚎叫戛然而止，根本不敢违背太上长老的意愿，只不过那钻心的疼痛却让他神色扭曲，配合上艳红的鲜血，让他看上去就如鬼魅一般可怖。

他手捂着脸颊，目光闪烁，谁都不敢看，最终只能盯着自己脚下的地面，一言不发。

“小子，你很有种，既然骆海兄有意庇护你，那这次的事老夫就不与你一般计较，要感谢的话，就感谢骆海兄吧！”赤火悻悻地说了句场面话，抬头望向洛黎，开口道：“老夫这次的来意想必你也清楚了，我这不成器的晚辈看中了这位姑娘，还望她能跟我回火耀宗！”(未完待续。)

第一千六百五十五章 秒杀虚王境

? 这一刻，整个赤澜星上，飞鸟从高空中跌落，猛兽匍匐在原地，瑟瑟发抖。

大大小小的城池，宗门家族总舵，万亿人，无不感受到了一种来自心灵深处的惊悚。

那是一种让人绝望的惊悚，仿佛下一刻自己就会死掉一般。

无论修为高低，无论年纪大小，万亿人无不冷汗湿衫，更有甚者，一屁股跌坐在地上，许久都无法爬起，浑身的力气在那一瞬间都被抽干了。

好在这股气息来的快，去的也快，转瞬间就消失不见。

否则今日的赤澜星，必定会死伤千万！

冰绝岛，冰宫所在之地，杨开和苏颜上方，忽然浮现出一双紧闭的眼睛。

与此同时，杨开和苏颜体外，有一层肉眼和神念都无法察觉的能量，将他们包裹。

赤火的精血燃烧，骆海的秘宝长剑攻击，尽数被那能量阻挡在外，没有泛起一丝涟漪。

“不可能！”骆海惊骇大叫。

以他虚王两层境的修为境界，动用秘宝的恐怖一击，竟也无法伤到杨开分毫，而这一切，只是因为一双紧闭的眼睛的出现。

这让他几乎无法接受。

大帝的存在只在传说之中，普通人将之奉为神明，但如骆海这样的强者中，却有许多人一直在致力寻找大帝的踪迹，想要打破他留下的神话，甚至取而代之。

在他们的心中，大帝只不过是修为强横了一些罢了，并非不可战胜的。

骆海也有过这样的心思，他以为大帝只不过是虚王三层境顶峰的强者，他觉得自己终有一日能够站到与大帝并肩的高度，甚至踩着他上位。

可是今日，他终于明白，大帝对他来说依然是那么的高不可攀，那绝对是已经超越了虚王境的层次，是一个未知而恐怖的境界！

他忽然有一种夜郎自大的心情。

那紧闭的一双眼睛有睁开的趋势。

洛黎脸色终于变了。再也不敢停留在原地，娇躯一晃，如受惊的兔子一般，急速飞驰出去。瞬间便远离了冰宫所在之地。

虚空之中的眼睛睁开，瞳孔清澈无瑕，并无多大的威严感，而且让骆海和赤火惊疑万分的是，这双眼睛分明属于一个女人！

难道传说中的星空大帝。竟是一个女子？

这个滑稽的念头从两大虚王境强者心中涌出，让他们都有些不敢相信。

那一双美眸只是冷冷地盯了骆海和赤火一眼，不带丝毫感情，仿佛只是在看向两个蝼蚁一般的存在。

赤火怪叫一声，仰面倒飞了出去，如受重击，在半空中便口喷鲜血。

一身域场骤然间支离破碎。

而被他一直守护在身后的卫风，在这一刻忽然化为一堆肉糜，死无全尸。

就连骆海的心灵深处就传来了咔嚓嚓的脆响声，那是自身域场崩碎的征兆。

仿佛那美眸的淡然一撇。蕴藏了难以想象的至尊伟力，让人根本无法抗衡。

他脸色一白，嘴角边溢出了些许鲜血，身躯微微踉跄，好歹修为比赤火高深许多，依然站在原地。

美眸只是惊鸿一瞥，便消失不见了，就如从来没有出现过一样。

与此同时。

浓浓的帝威之力从杨开和苏颜身上跌宕出来，那是根本不属于这个世间的力量，那是不可仰望的存在。那是让亿万生灵俯首称臣的气息。

那是大帝之威！

杨开哈哈大笑着，笑声滚滚如雷，其中似乎也蕴藏了什么离奇的意境，震撼骆海的心神。让他的识海翻滚不停，无法稳定。

而赤火站稳身形之后，脸色更加苍白。

金白两气，包裹在杨开与苏颜体外，龙吟凤鸣之声响彻不断，但这阴阳二气与刚才比较起来却有截然不同的地方。

刚才的阴阳二气虽然强大。足以威胁到一般的虚王境，但并不被骆海放在眼中。

可如今的金白两气之强，却已上升到了让骆海都为之变色的程度！

仿佛那解封的星帝令中，有一股力量灌入到了杨开和苏颜体内。

悠地，这阴阳二气彻底融合起来，不分彼此。

众人的视野中，瞬间失去了杨开和苏颜的踪迹，入眼看到的，只有一团朦胧的光团。

“赤火，你先死！”光团中传出杨开的冷喝，下一刻，那光团便飞扑到了赤火面前。

赤火脸色大变，惊骇叫道：“骆海兄救我！”

与此同时，他双手掐动法决，一身圣元不要命地催动，在身前布下了堪称铜墙铁壁般的防护。

一层层的圣元，犹如实质般笼罩在他身侧，还有一件虚王级的防御秘宝，化为一团火焰，将其包裹。

但一切都是徒劳。

当那光球欺近的时候，率先破碎的便是化为火焰的虚王级防护秘宝，这堪称整个星域的绝品的存在，竟根本无法抵挡光团的恐怖威能，悠一接触，便崩碎开来。

光团之中，隐有金龙和冰凤的虚影浮现，雄威高贵的身姿犹如在九天之上起舞，舞出了惊心动魄的姿态。

光团与赤火擦肩而过。

赤火站在原地，动也不动，目光呆滞地凝视虚空，面上还残留着惊骇欲绝的神色。

“老夫……悔不该……”

赤火的话还没说完，体内出现绽放出耀眼的光芒，仿佛被戳了无数个孔洞的气球，光芒从他的毛孔之中激射出来，让他整个人看起来就如一只发光的刺猬。

轰……

一声巨响传出，赤火的身躯爆裂开来，化为血雾，撒在地上。

天空之中，一阵阵倒吸凉气的声音响起，冰心谷十几位长老只觉得冷气抽的肺疼，一个两个全都露出惊惧之色。

赤火这个虚王一层境强者，竟然抵挡不住动用星帝令的杨开和苏颜一击之力，只是瞬间便被秒杀。

这样的战力，恐怕就算是虚王三层境强者也不一定拥有！

洛黎的娇躯在颤抖，美眸深处有一丝骇然，更多的却是悔恨。

她能体会到赤火临死之前的心情，她也知道赤火临死之前没说的话在表达什么意思。

赤火悔恨，她又何尝不是？

若是早知道局面会如此发展，她怎会对今日之事置之不理，独善其身？

若是早知道会这样，她就算拼死也要维护杨开和苏颜的周全。

洛黎长长地叹息一声。

冰心谷，注定无法崛起啊！天赐的机缘摆在自己面前，自己却视若无睹，将它拱手推了出去，如今悔恨又有什么意义？

只希望那青年念在冰心谷是苏颜的师门，解决完眼前的麻烦之后，不要对冰心谷大打出手，要不然的话，冰心谷今日必灭无疑。

“哈，哈哈哈哈！”一声宛若发狂般的笑声忽然从旁传来，洛黎皱眉一看，正见到冉云婷在仰天长笑。

但那笑声和脸上的表情，却是无尽的苦涩和后悔。

从她决定放弃苏颜的那一刻开始，从苏颜喊她最后一声师尊开始，她就注定了余生会在悔恨之中度过。

“骆海，轮到你了！”

杨开的声音再度从那光团之中传出，凌冽的杀机将骆海包裹。

骆海脸色大变，他发现自己还是低估了星帝令的恐怖威能，赤火在他面前被一击秒杀，这样的手段，即便是自己也做不到。

换句话说，他不是对手！

“星力来！”骆海脸色几经变幻，放弃了委曲求全，忽然低喝一声。

他知道即便与杨开谈判也无用，自己知道了他太多的秘密，根本不可能谈的拢，更何况杨开动用了星帝令这样的东西，不杀自己又岂会善罢甘休？与其自取其辱，不如拼命一搏。

遥远的星域某处，翠微星闪烁了一下，庞大无匹的星辰之力跨越空间的阻隔，激射到赤澜星上，灌入到骆海体内。

骆海一身气势暴增，本就是虚王两层境的他，在极短的时间内提升到了巅峰的程度，与三层境几乎相差无几。

旋即他头也不回地朝远方逃去！

动用星辰本源之力，竟然只是为了逃跑，他连正面与杨开和苏颜抗衡的胆量都没有。

“你跑的掉？”杨开大笑，光团在原地闪烁了一下，空间之力跌宕，一瞬间就追到了骆海面前，从那光团之中，一股恐怖的力量迸射，迎面朝骆海攻去。

骆海大惊，手上那虚王级秘宝长剑一抖，几乎可以切割天地的剑芒激射。

无声无息的碰撞，空间都塌陷了，剑芒被吞噬，但从光团之中打出来的力量，却让骆海倒退了几百丈，脸色微微一白。

悠一交手，他便吃了点小亏。

稳住身形，借助反震的力道，骆海继续奔逃，朝星域之中逃去！

杨开和苏颜所在的光团不依不饶，原地再次闪烁了一下，诡异地又出现在骆海面前。

“小子你不要欺人太甚！”骆海气的吐血，他虽然早就知道杨开修炼了空间之力，但却怎么也想不到自己会被这种力量折腾的毫无脾气。

修炼了空间之力的武者，在追击和逃跑方面有着得天独厚的优势。

若非如此，他早在一年前就把杨开抓住了，哪会让他有机会逃进赤澜星？

“现在知道欺人太甚了？你追着我满星域乱窜的时候怎么没想到这个？多说无益，今日就是你的死期！”

一道巨大的空间裂缝忽然成型，犹如张开的兽口，朝骆海咬了过来，仿佛是要吞日食月，骆海不敢轻缨其锋，只能拼命躲闪，伺机逃遁。(未完待续。)

第一千六百五十六章 星主陨

? 冰绝岛，无数弟子瑟瑟发抖，岛上禁制和法阵早已在那恐怖的能量暴动中破坏殆尽。

如今的冰绝岛，可以说是完全不设防。

洛黎的脸色变幻着，忽然低喝道：“快，让所有弟子进入地下密室避难！”

冰珑一呆，很快反应过来，连忙取出传讯罗盘，往内灌入神念。

不大片刻功夫，所有冰心谷的弟子都收到了命令，纷纷涌入地下密室。

唯有冰珑和十几位长老依然站在洛黎身边，惊骇欲绝地望着天空中那幻生幻灭的神光和能量暴动。

有洛黎守护，她们好歹有勇气站在这里。

云颠之上，肉眼不可及的位置处，有两团极为恐怖的气息正在争斗，那是杨开苏颜和骆海！

虽然十几位长老都看不清局势如何，但从骆海时不时传来的惊恐大叫声中，依然可以推断的出，骆海完全处于下风。

云层中，时不时地有蕴藏庞大能量的鲜血撒落下来，那每一滴鲜血中都包含了及其可怖的力量，圆润如宝石，落到地面上，便会将地面砸出一个巨坑。

那是虚王境强者的鲜血！

“太上长老……”冰珑颤声呼唤，“如今局势如何？”

洛黎的美眸深邃，凝视着虚空，闻言轻声道：“骆海怕是不行了。”

众人惊悚万分，几乎不敢相信自己的耳朵。

骆海是虚王两层境级别的强者，就算是三层境亲自出手，也不一定能够将他斩杀。实力到了他这种程度，就算不敌对手，也会有能力逃跑，以图东山再起。

但是洛黎却给出了一个骆海不行了的评价。

这也就意味着，骆海极有可能今日会死在这里！

难道杨开和苏颜两人双体一心，能够发挥出来的战力比虚王三层境还要恐怖？这就是星帝令的威能？众人一时间都有些失神。

就在这时，天空中再次传来杨开的哈哈大笑声，笑声中夹杂了骆海气急败坏的咒骂。

整个天空一片混沌。那跌宕起来的空间力量让战场处空间塌陷，一道道巨大的空间裂缝游弋着，仿佛能吞噬掉一切的兽口。

不断地有殷红的鲜血洒落下来，落在冰绝岛的冰峰上。

毁灭性的能量让不少冰峰倒塌。整个冰绝岛一片狼藉。

冰珑等人深感骇然，这种层次的战斗已经不是她们能够触及的了，即便是想看，也无法看的清楚，更无法感受到那战斗的余韵和波动。从中收获些什么。

唯有洛黎一人，勉强可以看到一些东西。

可是随着时间的推移，随着天空中域场的混乱，连她也无法洞察那边的情况了。

骆海的咒骂早已平息，似乎已经没有余力再做这些事，只能勉力支撑着。

可他的气息却在明显地减弱。

“死！”蓦然，杨开的怒喝从虚空之中传出，同时传来的还有骆海的惊恐大叫。

一团光晕忽然爆射开来，辐射四周，荡起的涟漪朝极远的位置处。凶猛扩散。

大片大片的鲜血如下雨一般从高空中洒落下来，还有一些断肢和碎肉。

属于骆海的气息骤然湮灭。

洛黎瞳孔一缩，缩成了针尖般大小，娇躯忍不住轻颤起来。

她对刚才发生的事情有所察觉。

惊天动地的战斗在这一刻平息下来，冰心谷十几位长老大气都不敢喘上一口，每个人都目光惊惧地凝视着虚空处。

混乱的天空有恢复明朗的趋势，那一道道巨大的裂缝也开始弥合。

逐渐地，一团金白两色交融的光团印入众人的视野，而骆海早已不见了踪影。

似乎有一道目光，从那光团之中投射而来。俯瞰四方。

那目光冰冷而无情，隐隐还有一丝猩红。

所有对上这目光的人，都忍不住战栗起来。

洛黎情不自禁地深吸一口气，吞了口口水。一颗心提到了嗓子眼。

不过让她感到心安的是，光团中那有些猩红的目光很快就收了回去，高昂的龙吟和嘹亮的凤鸣之声响起，光团在原地一个闪烁，忽然消失不见了。

谁也不知道它去了何处。

冰心谷十几位长老久久无法平息心绪的起伏，久久无人敢开口说话。每个人都催动自身的神念，小心翼翼地查探着四周。

直到半日后，那光团依旧没有出现，她们才逐渐松了口气。

杨开并没有要赶尽杀绝的意思，否则的话，今日的冰绝岛必定会血流成河。

……

翠微星，星主神宫。

在这星主神宫的最中央处，有一个巨大的广场，广场中，矗立着一座高达三十丈左右的人型雕像，那雕像一看便是出自大家之手，雕刻的惟妙惟肖，极有神韵。

而这雕像的原形，就是骆海本人。

身为星主，骆海自然有这样的殊荣，星主神宫的这个雕像，便是他身为翠微星星主的象征。

雕像下方，有不少武者正盘膝而坐，似乎正在从雕像上面参悟些什么，每一个都如痴如醉，心神沉浸。

悠地，一声咔嚓嚓的声响传来，这个动静立刻便为人察觉 ，坐在最前方的几个武者皱了皱眉，睁开眼睛，四下打量，想知道声音来源自哪里，可找来找去也没发现什么可疑的地方。

正当他们要闭上眼睛继续参悟的时候，又是一阵咔嚓嚓的动静传出，而这一次比刚才还要清晰。

他们总算有所察觉，抬头朝那巨大的人型雕像望去。

一看之下，不禁目瞪口呆！

“骆海大人的雕像出现裂缝了！”

“什么？不可能，骆海大人的雕像怎么会出现裂缝？”

“这雕像与星辰本源紧密相连，与骆海大人自身的气机紧密相连，如今出现裂缝，难道骆海大人遇到危险了？”

“放屁，骆海大人身为翠微星星主，功参造化，修为通天，怎会遇到危险……嗬，真出现裂缝了。”

消息就如一股狂风，瞬间就席卷了所有正在此地参悟的武者们，那数千武者皆都抬头仰望，看着那逐渐增加和变大的裂缝，每个人都目瞪口呆，心中惶惶不安。

“大家放心，骆海大人身系翠微星气运，就算遇到危险，也必定能够逢凶化吉，安全归来的，大家不必如此惊慌失措。”

“不错，如骆海大人这般人物，怎可能轻易陨落？都不要大惊小怪了。”立刻便有人出言附和，显然对骆海崇拜至极。

可这人话音才刚落，那巨大的人形雕像便忽然传来哗啦一声响动，紧接着，高耸入云的雕像四分五裂，瞬间崩碎，一块块巨石从高空中落下，无情地砸向地面。

距离较近的武者们瞠目结舌，一个个全都目光颤抖，连忙施展身法朝远处逃遁。

轰隆隆……

雕像倒塌，广场上一阵地动山摇，溅起一片灰尘。

与此同时，整个翠微星似乎都震动了一下，有实力稍强着，明显感觉到，翠微星的天地灵气似乎比之前有所减弱了。

“骆海大人……陨落了？”广场上，数千修为境界高低不一的武者们在经历短暂的沉寂和错愕之后，立刻意识到发生了什么。

这雕像与骆海本人，与翠微星的星辰本源紧密相连，雕像无缘被毁，那么唯一个解释可以说的通。

骆海死了！

众人几乎不敢相信！

骆海这样的强大武者，居然也会死？

“谁干的？是哪个混蛋干的？若是叫我知道，必将他碎尸万段！”有人愤怒大吼起来，脸庞扭曲。

“杀骆海大人之人，为我翠微星公敌，见者人人诛之！”

“人人诛之！”

广场上，无数武者义愤填膺地怒吼起来。

骆海或许和他们没什么关系，或许他们连骆海的面都没有见过，但是骆海是翠微星的星主，星主陨落，翠微星也会受到一些影响，那损失的元气在短时间之内是无法恢复的，除非有别的虚王境前来翠微星，炼化星辰本源。

换句话说，骆海的陨落，给整个翠微星都造成了一定程度的损失。

杀骆海之人自然也就成了他们的敌人。

在那些武者大吼大叫的时候，不少人神色变幻着，取出传讯罗盘，往内灌入神念，给各自的亲朋好友，宗门长辈传出这个惊天的消息。

一日之后，整个翠微星的人都知道，星主骆海陨落！

一个月后，这个消息传遍了整个星域！

星域震动！

关于骆海的死也是众说纷纭，有人说是那几个不出世的老怪物出手将骆海击杀，也有人说骆海是闯入了什么凶险的地方，没能逃出，至于他到底是怎么死的，又是谁杀的他，暂时还无人知晓。

但这无疑是个爆炸性的消息，虚王境强者在整个星域中数量也不是很多，任何一人的死亡，都可能会造成不大不小的轰动。

更何况这一次死掉的还是翠微星的星主，骆海，是一位虚王两层境的存在。

消息很快就传到了赤澜星，冰心谷太上长老洛黎下令，岛上所有弟子都不得外泄那一日发生的事情，否则她会亲自出手清理门户，弟子无不遵从。

说实话，那一日的事情，也只有冰心谷十几位长老们知晓了，那些普通的弟子根本不知道发生了什么，只知道有一场惊天大战在冰绝岛上空爆发，是谁在战斗，又谁胜谁负，她们都无法辨别。(未完待续。)

第一千六百五十七章 返虚三层境

? 冰绝岛，冰宫之中，岛上高层聚集于此。

洛黎端坐在首位上，冰珑冉云婷和其他长老等人分列两旁而坐，有长老正在汇报岛上禁制和阵法修复一事。

上次的惊天大战，几乎将整个冰绝岛的禁制法阵摧毁殆尽，这段时间弟子们一直在修复，直到今日，才总算完工。

不过那倒塌的几座冰峰却是没法重现往日辉煌了，好在弟子们提前撤离，并没有出现伤亡，这算是一个难得的好消息。

洛黎一直闭着眼睛，直到那长老汇报完，才轻轻颔首，不过并没有开口说话的意思。

冰珑看了她一眼，这才扭头望向另外一人，问道：“十三长老，有那人的消息了嘛？”

闻言，十三长老俞雪晴黯然摇头：“没有，之前我们找了他一年，都杳无音讯，若不是当时他主动现身，我们只怕还是没法找到他，这一次他要是想刻意隐藏行踪的话，我们一样没有办法。”

“哎！”冰珑叹息一声。

“不用找他了！”洛黎忽然睁开眼睛，淡淡地道。

“太上长老……”

“他不想让你们找到，你们又能如何？而且，经历了那样的一战，他肯定是要疗伤的。”

“疗伤？”冰珑等人眉头一扬，显得有些诧异，不过很快就反应过来：“您的意思是……”

“他动用了禁忌之力，肯定是要付出一些代价。”洛黎淡淡道。

“他受伤了？”冉云婷眼前一亮，面上涌出一丝蠢蠢欲动之色，“如果是这样的话，那我们是不是……”

话还没说完，洛黎忽然冷冷地瞪了她一眼，冉云婷当即噤若寒蝉，一个字也说不出来了。

“我冰心谷绵延至今，实属不易，我毕生的心愿是不求让冰心谷更进一步。只求能保全祖宗基业，你们可明白？”洛黎一双美眸扫向四周，蕴藏无尽威严。

众人心中一惊，品味出洛黎话中的意思。连忙起身恭敬道：“弟子明白。”

“明白就好，明白的话，就不要为冰心谷招惹祸事了。”

冉云婷脸色一白，颤声道：“弟子错了！”

洛黎微微颔首，对她的态度很满意。忽然又笑了一下：“让寻找他的人都撤回来吧，他会再回来的。”

“他会回来？”一些不明情况的长老脸色大变，那一日杨开斩杀骆海的一战，实在让她们惊恐，一想起这人还有可能再回到冰绝岛来，顿时有些惴惴不安。

冰珑似乎也知道什么，微笑道：“还有一个人留在冰绝岛，他自然应该会回来的。”

冉云婷想了想，若有所思道：“谷主是说那叫青雅的弟子？”

“恩。青雅与苏颜是一同拜入冰心谷的，她们彼此的关系很亲密。就算杨开不回来，苏颜肯定也要回来。”

“那要不要找青雅谈一谈？”冉云婷皱起了眉头。

“本宫前几日已经去找过她了。”冰珑苦笑一声。

“哦？那结果如何？她可知道杨开与苏颜的下落？可清楚杨开对我冰心谷的态度？”冉云婷追问。

“本宫虽然去找过她，却没能与她见面。”冰珑面上浮现出一抹尴尬之色。

“这是怎么回事？”一众长老讶然至极。

“杨开留了一个石傀儡守护着她，本宫过去的时候，被那石傀儡打了回来。”冰珑苦笑解释，面上一片心有余悸的神色，“若不是青雅及时阻止的话，本宫可能会受伤。”

“那石傀儡如此了得？”冉云婷脸色大变。

石傀儡她也见过，当日她下令让冰蝶击杀青雅的时候，正是石傀儡保护住了青雅。可当日她所有的注意力都放在杨开和苏颜身上，并没有太过在意那个古怪的生灵。

如今听冰珑提起来，这才知道石傀儡的不凡。

“正面对抗，我绝对不是对手。”冰珑神色凝重。

一阵倒吸凉气的声音响起。

冰珑是冰心谷返虚镜当中的第一高手。在整个赤澜星上，也是数一数二的存在，可连她都不是对手，这岂不是说那石傀儡有接近虚王境的实力？

那到底是什么样的存在？

众人齐齐将目光投向洛黎，期望她能解释一二。

“别看我，那个石傀儡我也不知道是什么来历。或许是上古残存下来的傀儡。又或许是一种古怪的生灵。”

连太上长老都不清楚？众人心中一惊，在她们的认知当中，太上长老几乎是无所不能的，可是今日，这个认知被打破了。

而一切的根源，还在杨开身上。

“那叫青雅的弟子对冰心谷还有感恩之心，否则的话，她也不会阻止石傀儡对冰珑的出手，你们也都不要去打扰她了，命人好好照顾着吧，杨开和苏颜会再来此地，把她带走的。”

“是！”冰珑恭敬点头。

“下次他若再来……切不可失礼了！”洛黎留下一句话，整个人忽然消失不见。

众长老面面相觑一番，纷纷散去，唯有冉云婷一人留了下来，面上仿佛有无尽的悔恨。

……

玄界珠内，之前夏凝裳住过的阁楼中，杨开与苏颜对面盘膝而坐，双掌紧贴在一起。

两人体内的圣元水乳*交融，有莫名的意境弥漫在两人四周。

两人的脸色都略显苍白。

与骆海一战，看似简单轻松，但动用了那样恐怖的力量，杨开与苏颜两人都付出了巨大的代价。

所以一战之后，杨开便立刻离开了冰心谷，连青雅都没顾得上，寻找地方安心疗伤。

从某种程度上来说，洛黎的眼光还是很毒辣的。

不过好在这一次是与苏颜双体同心之后动用的星帝令，所以即便承受的代价巨大，两人分摊下来，倒也不是不可承受。

杨开感受庆幸。

如果当时没有苏颜为自己分担，而是自己一个人动用了星帝令的话，后果简直不堪设想。

大帝神威，根本不是他能够承受的。

两人的身体周围，摆满了圣晶源，身旁还有几个空的玉瓶，里面的灵丹早已被服用。

精纯的能量涌入两人体内，化解伤势和隐患，两人的脸色随着时间的流逝逐渐恢复红润，气息波动也慢慢平稳下来。

某一日，杨开长长地呼出了一口气，睁开双眼。

迎面对上苏颜的美眸。

两人相视一笑，经历了三个多月的疗伤，伤势总算是恢复了。

“师弟，你突破了？”苏颜美眸中闪过一丝讶然。

“好像是的。”杨开这才察觉到自身的变化。

与骆海一战之前，自己是返虚两层境顶峰，一战之后，如今却到了三层境。

连他都没察觉到自己是什么时候突破了，可能是大帝神威灌注体内的能量太过庞大，导致自身瓶颈无声无息地就冲破了。

而且，当前的境界也是稳固至极，根本不需要杨开再多费心。

“你也是。”杨开瞅了苏颜一眼，赫然发现她的修为境界与自己相同了，都是三层境的层次。

苏颜抿嘴一笑。

整个天地间的光芒似乎都聚集到了苏颜身上，让她看起来美艳不可方物。

杨开忍不住一呆，伸手握住了苏颜的小手，心神荡漾：“苏颜……”

苏颜小脸一红，自然察觉到他在想什么，扭捏了一下，嗫嚅道：“师尊他们都在外面等着呢。”

杨开放出神念往外查探，赫然发现自己的那些熟人朋友们早就闻讯赶来，一直守在外头。

人妖魔三族的强者几乎齐聚阁楼前，没有人说话，都站在那里静静等候着。

杨开抓耳挠腮，一狠心，咬牙道：“反正都已经等了这么久，不急于一时。”

一边说着，一边化身为狼，将苏颜扑倒在地上。

……

阁楼大门打开，杨开与苏颜出现在凌太虚等人面前。

众人连忙上前，询问情况，夏凝裳的美眸中有掩藏不住的焦急和关怀。

当日杨开与苏颜两人忽然出现在玄界珠内，看起来都气息虚浮，仿佛身受重创的样子，夏凝裳自然大惊失色，连忙安排他们疗伤，同时将消息传了出去。

直到三个月后的今日，两人才出现。

“杨开，没事了吧？”凌太虚第一个开口问道。

“劳师公担心，弟子现已无事。”

“臭小子，担心死我……你娘了！”杨四爷也松了一口气，本来想说担心死我了，似乎又觉得有些英雄气短，连忙把董素竹推出来顶锅。

董素竹站在四爷身边，紧咬着红唇，鼻翼轻轻耸动着，眼眶里有大滴大滴的眼泪水打转，有些想哭的意思，却强忍着没出声。

“娘，别担心，我这不是好好的么。”杨开咧嘴一笑，拍了拍胸脯，一副自己很强壮的样子。

这一下可不得了了，董素竹压抑的情绪终于爆发，哇的一声就哭了出来，眼泪水如断线的珍珠一般往下掉落。

若不是在场这么多人妖魔三族强者，只怕她要冲上来把宝贝儿子搂在怀里好好疼爱一番。

“臭小子！”杨四爷快气死了，冲杨开怒目相视。

“你吼什么，你吼什么？”董素竹一双粉拳捶打着杨四爷铁一般的身躯，“你干嘛吼我儿子！”

杨四爷脸一黑，心想你儿子不就是我儿子，吼一声又不掉块肉！

这事闹的。

心里郁闷无比，却只能乖乖地站在原地，任由董素竹一顿爆捶，我自岿然不动。(未完待续。)

第一千六百五十八章 再回冰绝岛

? 与一众亲人朋友见面，感受他们的关心和关怀。

杨开身心温暖

他忽然发现，自己费尽心思返回通玄大陆，将这些人带出来是个明智无比的决定。

青木有根，流水有源，通玄大陆的这些人，便是杨开的根，便是杨开的源。

无根之木，无源之水注定不会长久。

玄界珠内，为了庆祝苏颜的回归，人妖魔三族大摆筵席，气氛热闹至极。

席间推杯换盏，觥筹交错，无论修为高低，无论年纪大小，皆融入其中。

杨开直接被三族强者灌爬下，醒来之后头疼欲裂。

随后，杨开又陪了父母两日，以尽孝道，这才匆匆离开玄界珠。

临走之前，杨开将化妖决传授给了苏颜。

如今的苏颜有了冰凤本源之力，同样可以修炼化妖决，开发体内的本源力量，强大自身。

万载冰玉台也留了下来。

这件至宝本是用来盛放太阳真精的，如今在杨开手上已经没有用处了，可对苏颜来说，却是一个极为强大的辅助修炼的宝贝。

有万载冰玉台，苏颜的修炼速度最起码要提升三成左右。

安排好一切，杨开再次朝冰心谷的方向驰去。

冰绝岛，一片安宁。

弟子们似乎也已经从前段日子的惊天大战余波中恢复了过来，该修炼的修炼，该闭关的闭关，日子波澜不惊。

外岛，一座冰峰下，一个身穿洁白长裙的女子正在清扫冰道，忽然一阵疾风从身边驰过，那女弟子忍不住打了个寒战，莫名的有一种惶恐的感觉从心中升起。

她狐疑地抬头，打量四周，却是什么也没发现。

不由地有些疑惑。想了一阵，摇头继续清扫冰道。

在距离这女子不远处的一座冰峰前，一道身影诡异出现。

他脚步不停，精致地朝一个冰室的位置行去。不大片刻功夫，便来到了冰室前，望着阻挡在前方的禁制法阵，微微一笑，伸手在前方虚空处一点。

一层涟漪荡过。禁制被破，他直接走了进去。

冰室内，青雅正盘膝坐在地上，手托着香腮，与石傀大眼对小眼。

她似乎对石傀很感兴趣的样子。

杨开与苏颜当日以惊天手段连斩两大虚王境，战后立刻退走，并没有顾的上她，对此，青雅毫无怨言，她隐约也猜测到杨开与苏颜两人可能受伤了。所以才没有丝毫逗留。

更何况，杨开虽走，却留下了这个古怪的石傀守护自己，青雅当然不会有什么怨言。

她也知道，杨开与苏颜必定会再次返回冰心谷，把自己带走的。

这些日子，青雅一直闭门未出，在冰室内翘首以盼，闲来无聊时，便如现在这副样子。与石傀互相对视。

她发现，石傀虽有灵智，可惜无论自己说什么，它都不会回应自己。只是寸步不离地跟在自己身边。

“小家伙，你说杨开和苏颜什么时候才会来啊。”青雅悠悠一叹，曾经，她以冰心谷为荣，但是经历了上次的事情之后，她已经迫不及待地想要离开这个地方了。离开这个让她伤心甚至险些死亡的宗门。

“哎，呆头呆脑的样子，你怎么就不知道说句话呢。”青雅伸手在石傀脑门上弹了一下。

食指生疼，石傀却眨巴着眼睛，一脸茫然之色。

青雅被它的样子逗乐了，忍不住咯咯娇笑起来。

“心情不错啊。”忽然，一个声音传了过来。

青雅脸色骤变，一身圣元条件反射般地运转起来，不过待反应过来这声音出自谁人之口后，顿时满面惊喜地朝旁望去。

一个青年笑吟吟地站在那里，笑容灿烂明媚，仿佛有阳光，驱散了冰室中的寒冷和昏暗。

石傀两只黑豆般的小眼珠也爆射出惊人的光芒，手脚并用地爬到了青年身边，伸出粗大的五指指了指自己，又指了指青雅，一副想说什么却又说不出来的样子。

“知道了，你守护有功，得好好表扬表扬！”青年拍了拍石傀的脑袋。

石傀小眼睛眯起，明显很受用。

“杨开！”青雅低呼，旋即脸色一红。

看样子自己刚才自言自语的一幕，肯定被他给看到了，这让青雅有些窘迫。

不过很快，青雅就调整好了神色，关切地问道：“你没事了吧？”

杨开摇了摇头：“若是有事就不会出现在这里了。”

“那就好，咦……苏颜呢？”青雅脸色一变，她没看到苏颜的身影，下意识地以为发生了什么不好的事情。

“苏颜在一个很安全的地方。”杨开示意她不要紧张，“我这次来，是要带你走的，准备好了么？”

青雅深吸一口气，正色点头：“早就准备好了。”

“那就走吧！”杨开歪了歪脑袋，忽然又皱起眉头，手摸着下巴，似笑非笑道：“唔，被发现了呢。”

就在这时，一个清冷的声音回荡在冰室之中：“杨少侠既然来了，又何必急着离去？若有时间的话，不妨来冰绝峰一坐如何？”

“太上长老！”青雅花容失色，失声惊呼，她听出这个声音正是冰心谷太上长老洛黎发出的。

杨开朝她投以一个放心的眼神，望着虚空某处，嘴角边泛起一个微妙的弧度，朗声道：“前辈盛情，小子就却之不恭了！”

“那本宫就在冰绝峰，恭候大驾！”洛黎的声音落下，虚空中那道神念也消失不见。

“走吧！”杨开冲青雅招了招手。

“杨开……”青雅的面上满是担忧之色。

“放心，她没有恶意的。”杨开微微一笑。

听他这么说，青雅才彻底放下心来，紧随在杨开之后，朝外行去。

来到冰室前，青雅不禁低呼一声，她赫然发现冰室前居然站了十几个人，上至谷主，下至各大长老，不知道什么时候已经尽数集结于此，似乎正在等候杨开的样子。

见到杨开出现，每个人的表情都不由一正，肃然以对。

杨开却是表情不变，径直迎了上去。

“杨公子……”冰珑冲杨开轻轻颔首，算是打过招呼，不过她对杨开的称呼却变了，可见当日那惊天一战在她心中也造成了巨大的影响。

“冰珑前辈！”杨开抱了抱拳。

“不敢当。”冰珑连忙摆手，“若杨公子不弃，只管唤妾身一声冰珑便是。”

可以看的出来，冰珑明显松了口气，她在来这里之前，还真怕杨开不给什么好脸色，又或者出言不逊之类的，本已做好的忍辱负重的心理准备，却不想杨开和煦如风，态度随和，倒是自己有些以小人之心度君子之腹了。

一时不禁有些惭愧。

看样子，他对冰心谷果然是没有敌意的，冰珑心中一块大石落了地。

“那就劳请冰谷主前头带路吧。”杨开点头示意。

“这边请！”冰珑侧开了身子，让出道路。

杨开迈步向前。

人群中，冉云婷的神色几经变幻，最终还是没忍住，开口问道：“苏颜呢？她在哪里？情况如何？”

杨开脚步停下，回过头来，淡淡地看了冉云婷一眼。

十几位长老的心立刻提到了嗓子眼，就连冰珑也脸色紧张，不断地朝冉云婷打眼色。

冉云婷置若罔闻，与杨开的目光对视，苦涩一笑道：“我这个师尊当的是不合格，但是我如今只想知道苏颜是否安全。”

“很安全，有劳挂心！”杨开淡淡回应。

“安全就好！”冉云婷松了口气。

“从今以后，苏颜与冰心谷再无瓜葛。”杨开说完之后，继续朝前走去。

冉云婷身躯一颤，脸上的苦涩更胜，十几位长老大多数也都叹息一声，缓缓摇头，神色黯然。

冰绝峰是冰绝岛最中心处的一座冰峰，它不是最高大，最巍峨的冰峰，但却是天地灵气最浓郁的，冰心谷的太上长老洛黎，便在冰绝峰上潜修。

传闻，冰绝峰上有万古寒潭，寒潭之中溢出的冰气，对修炼了冰系功法的武者有极大的提升作用。

一众人等到了冰绝峰下，冰珑等人停下了脚步：“这就是冰绝峰了，太上长老就在峰顶恭候，杨公子请！”

没得太上长老召唤，任何人都不得擅闯冰绝峰，冰珑等人也只能等在下面。

杨开点点头，回头冲青雅道：“你在这里等我一会。”

“好。”青雅颔首。

杨开这才顺着那一阶阶如白玉打造的台阶，往上行去。

一路走来，寒风凛冽，充斥在天地间的冰寒意境，足以将空间都凝固。

杨开却丝毫不受影响，一边迈着步伐，一边还有心情打量四周的风景。

一刻钟后，杨开就来到了峰顶处。

放眼望去，峰顶竟是一览无余，简陋至极，并没有想象中的琼楼玉宇，只在那峰顶的某一个位置，有一件被积雪覆盖的茅草棚，而且四面漏风。

冰心谷的太上长老冰珑，就盘膝坐在这茅草棚里，她的面前有一张石桌，桌子上煨了一个茶壶，白蒙蒙的热气袅袅直上，茅草棚的四周，仿佛有什么能量，隔绝了寒风的侵扰。

杨开走到这里的时候，茶水也刚刚好。

洛黎睁开眼睛，朝杨开看了过来，微微一笑，伸手示意道：“杨少侠请坐！”

杨开抱拳：“晚辈恭敬不如从命！”

说话间，直接走进那茅草棚里，盘膝坐在了洛黎对面。(未完待续。)

第一千六百六十章 造化寒潭

? 苏颜被杨开从玄界珠里放了出来，只身前往冰绝峰。

虽然杨开不知道洛黎到底为什么要见苏颜，但也可以感觉的出来，这个女人对苏颜并无恶意，他甚至隐隐觉得，这是苏颜的一场机缘。

苏颜的诡异出现让一直守护在阁楼外的冰心谷长老惊愕万分。

她根本没看到苏颜进过阁楼，可是对方却从里面走了出来。

一时间，怎么也想不通这到底是怎么一回事。

杨开留在阁楼里，开始炼丹。

虚王级灵丹，不是说炼制就能炼制的，根据杨开对炼丹真诀的参悟，想要炼制虚王级灵丹，必须得有出色的丹引。

丹引有灵，炼制出来的丹药才能称为灵丹。

杨开将丹引定位成高品质的妖兽内丹。

妖兽内丹中蕴藏了妖兽的精气神，自然极有灵性，也符合条件。

十阶妖兽的内丹，杨开没有，冰心谷也没有，但是九阶巅峰妖兽的内丹，冰心谷却有不少，在此之前提供的材料当中，就有那么一枚。

接下来的三日功夫，杨开一直闭关不出。

阁楼里时不时传来一些异样的声响和动静，紧接着，以阁楼为中心，万丈飘香。

早已从洛黎那里听闻了一些消息的冰珑等人目瞪口呆，守护在阁楼外，惊的下巴都快掉下来了。

杨开竟然真的是一位出色的炼丹师，虽然不知道他到底能不能炼制出虚王级的灵丹，可单凭这样的动静就足以说明他在丹道上造诣不浅。

可是这怎么可能呢。

杨开年纪看起来不是很大，一身修为能够达到返虚三层境的程度已经足够匪夷所思了，他哪还有多余的精力去研究丹道？更在这条大道上走的这么远。

直到此刻，冰珑等人才意识到杨开到底是个什么样恐怖的存在。

望着阁楼的眼神逐渐变得敬畏起来。

随着时间的流逝，阁楼里传来的异常动静越来越明显，隐约有万千霞光从中流出，空气中飘荡的丹药香气也越来越浓郁了，那香气入鼻。让每个人都醍醐灌顶，浑身舒泰。

三日时间一晃而过，阁楼的大门无人自开。

里面传出杨开的声音：“冰珑前辈请进来说话。”

冰珑神色一正，连忙朝前行去。

进了阁楼。没多大一会便又走了出来，表情紧张而振奋。

“谷主，情况如何？”大长老冉云婷等人眼巴巴地望着，她们也都得到的消息，杨开这几日正在为太上长老炼制灵丹。此刻自然是迫不及待地想知道结果。

冰珑不说话，只是将手上一个洁白的玉瓶展示了出来，然后又一言不发地收回空间戒，以极快的速度朝冰绝峰赶去。

“难道真的炼成了？”冉云婷脸色灰白，喃喃自语着。

其他长老望着冰珑远去的身影，又看看冉云婷，少数几人微微叹息一声，眼眸深处涌出一丝责怪之意。

虽然她们也都知道，如果把自己放在冉云婷的位置上，当日赤火和骆海驾临冰心谷。她们或许会做出同样的选择，放弃苏颜，保全宗门。

但杨开的离奇表现和巨大的潜力，还是让她们后悔不已。

当时若是没有那么做，而是拼死保护苏颜……那该多好啊，那样的话，就可以与杨开搭上关系了。

虚王级的炼丹师，这是多么尊贵的身份？

阁楼里，杨开闭目调息，这一次炼制虚王级灵丹。让他有些不小的感悟，正好洛黎也需要一些时间来炼化丹药药效，恢复伤势，弥补心神隐患。所以他放心大胆地参悟起来。

等到洛黎伤势康复，便是大举进攻火耀宗之时。

杨开要灭火耀宗，一部分原因是因为那乾天雷炎的关系，他之前遇到的火耀宗强者，都修炼过乾天雷火这种秘术，而乾天雷火对器灵火鸟有绝大的提升作用。

另外一部分原因自然是因为他们招惹了不该招惹的人。

杨开本身与这个宗门之间也有过几次摩擦和恩怨。对他们的印象很恶劣。

一日之后，杨开缓缓睁眼，满意点头。

炼丹之道上的提升，果然还是应该多动手，一次炼制虚王级灵丹，就让自己积累了不少经验，如果有足够多的材料经常练手的话，杨开觉得自己的炼丹术应该能直线提升。

一旁有目光投来，杨开扭头看去，正见到青雅一副欲言又止的模样。

“青雅师姐有话直说就是。”杨开微微一笑，“你是不是也要我帮你炼制什么灵丹？”

“不不不。”青雅连忙摆手，迟疑了一会，最终还是道：“是关于千皓的事。”

“千皓……”杨开点点头，昔日冰宗的长老之一，是千月的亲哥哥。

当年他也随青雅苏颜两人一起来到了赤澜星，只不过因为性别的关系，无法进入冰心谷，好在冉云婷将其安排在冰心谷下属的一个宗门之中，听说这些年过的也不错。

“你是想让他离开那个宗门？”杨开立刻明白青雅是什么意思了。

“恩，如今我与苏颜都已经不算是冰心谷的弟子了，千皓如果还待在那个宗门的话，免不得会为人轻视，而且既然我们几个如今都已团聚，没道理让千皓一人独自在外，我想让他回来。”

“这好办。”杨开微微一笑，神念往外查探一番，给谁传音了几句。

少顷，他笑望着青雅道：“明日千皓就会过来，到时候你们冰宗的几个人就可以团聚了。”

“谢谢。”青雅感慨万千。

昔日的冰宗，是通玄大陆上首屈一指的庞大势力，宗内弟子虽然不多，声明不显，但稍微有点分量的强者都知道冰宗的存在，偏安一隅，日子波澜不惊。

可是如今，整个冰宗就只剩下四个人了。

回首往日，青雅愈发珍惜现在。

苏颜找了个好男人啊！青雅望着杨开，面上露出一丝欣慰的微笑。

冰心谷的办事效率还是极高的，第二日，千皓果然来到了冰绝岛，见到青雅之后，倍感亲切，好一阵嘘寒问暖，待见到杨开之后，顿时瞠目结舌，如白日见鬼一般。

揉了几次眼睛，这才确认杨开真的出现在了自己面前，并非是自己的幻觉。

“好了，你们久别重逢，应该有很多话要说，放松心神，我送你们去一个地方，那里有人在等你们！”杨开微微一笑，冲青雅和千皓嘱咐道。

两人并没有问太多，立刻放开心神。

杨开把手一张，一股无形的力量将两人笼罩，下一刻，青雅和千皓便消失不见，出现在了玄界珠内。

兄妹见面，千皓千月喜极而泣……

又是十日后，杨开忽然听到了洛黎的传讯，立刻离开阁楼，前往冰绝峰。

洛黎的声音比之前好很多，应该是那虚王级灵丹发挥作用了，杨开不知道她这一次要自己前往冰绝峰到底是做什么，但是隐约也猜测到应该与苏颜有关。

自那一日苏颜进了冰绝峰之后，便再没出现过。

杨开不担心，因为在他的感应中，苏颜很平安。

不大片刻功夫，杨开便来到了冰绝峰顶，峰顶处一如既往的简陋，除了那个四面漏风的茅草棚之外，再无他物。

洛黎就盘膝坐在茅草棚内，气息平稳，连气色也及其红润。

她的伤势显然已经痊愈。

“你来了？”洛黎示意杨开坐下说话。

杨开扭头看了一圈，皱了皱眉：“苏颜呢？”

他竟没在此地看到苏颜的踪迹。

“少侠与苏颜似乎有一种神奇的心灵感应，难道察觉不到她身在何处？”洛黎笑而不答。

这是在考我？

杨开嘴角微微一挑，目光立刻投向不远处的一座寒潭。

那寒潭约只有五尺见方，谭中之水清澈见人，深不知几许，寒潭上方，袅袅白气直上，那白气中蕴藏了最至纯的冰寒能量。

杨开下意识地释放神念，可很快便轻咦一声，神色变得凝重，不敢再造次了。

上次他来这里的时候，就注意到了这个寒潭，但当时并没有太仔细观察，这一次神念查探之下，顿时有些惊讶。

那寒潭中竟蕴藏了些许领域的威能，自己的神念探入，根本无法延伸太远，直接被阻挡了回来，而且还有冻结的趋势。

因为有温神莲的缘故，杨开的神识力量堪比真正的虚王境。

这寒潭到底是什么来头，居然能有如此威力？

而杨开也能清楚地感受到，苏颜就在寒潭很深的位置处。

“这是我冰心谷的造化寒潭！”洛黎见杨开一脸疑惑，主动开口解释起来，“与火耀宗的那一团乾天雷炎并列为赤澜星两大神葬，一入寒潭，造化逆天，说的就是这个地方。”

“有何奇效？”杨开目光灼灼地望着那寒潭，也发现这东西的诡异了。

“对修炼冰系功法的人来说，造化寒潭是天赐福音，我冰心谷之所以在这里开宗立派，也正是因为有这口寒潭的缘故。它先天就可以改造武者的体质，让武者更加适应冰寒的天地能量。我冰心谷的高层们，都曾从寒潭中受益过。”

杨开轻轻点头，不动声色。

洛黎继续道：“而我冰心谷历代虚王境强者，在坐化之前，就会散尽一身域场，将域场之威能灌入进寒潭之中，但凡进入寒潭之人，都可以从中参悟冰之意境的奥秘，领域冰寒域场的玄机。”(未完待续。)

第一千六百六十二章 大举入侵

? 实力到了虚王三层境的程度，都会在体内凝练出虚念晶这种奇特的东西，虚念晶包涵了一位虚王境顶峰强者一生的经验和武道精华沉淀，即便武者死亡，虚念晶也不会消失。

冰心谷的开派祖师在造化寒潭底层留下了玄霜剑，却没有虚念晶，这足以说明很多问题。

她可能真的没死！

只不过就算是这样，两三万年都不曾现身，如今的冰云祖师到底身在何处，是生是死，也无人知晓。

但这对洛黎来说，无疑是个极为振奋的消息。

洛黎扭头看向杨开，微微叹息一声。

她发现如果杨开是冰心谷的弟子的话，那必定是一员福将！

自他现身冰心谷以来，冰心谷出现了太多太多喜事了，先是赤火被斩杀，然后是自己的伤势痊愈，如今玄霜神剑再现人间，苏颜的所见所闻也从侧面证实了祖师还可能活在这世间……

这一系列事情对冰心谷来说，都是极好的消息。

可惜，杨开是个男人，根本不可能加入冰心谷，而且，他本身对冰心谷似乎没有多大的好感。

“前辈，是时候去火耀宗一趟了。”杨开忽然开口。

“恩。”洛黎闻言颔首，“确实是时候了。”

她眺望远方，目光深邃。

从今以后，赤澜星将由冰心谷来主宰！

……

一队五艘通体漆黑的战舰，从冰绝岛启程，战舰上搭载了总数在三千左右的冰心谷精锐，在其中一艘主舰的带领下，朝火耀山脉所在的位置进发。

冰心谷身为赤澜星上数一数二的大宗门，自然也拥有自己的战舰。

只不过杨开发现这些战舰最好的一艘，也只有虚级上品档次而已，作为主舰存在，其他的四艘战舰都是只有虚级中品。

质量上与自己拥有的那一艘不可同日而语。

看样子在整个星域中，虚王级战舰也是极为珍稀的存在。

作为攻城拔寨的利器。这一次前往火耀山脉，是要覆灭整个火耀宗的，洛黎自然要动用战舰这种威力巨大的战争堡垒。

冰心谷的弟子们也都知道这一次要去做什么，每个人都神色凝重。眉宇间隐有一种狠劲。

无数年的争斗，让冰心谷和火耀宗之间的仇怨越结越深，根本无法化解，她们有很多师姐妹都惨死在火耀宗武者的手上，因为是女子。所以一旦落在火耀宗武者手上，下场一般比死还要凄惨。

得知太上长老要亲自带人前往火耀宗，这三千精锐都主动报名，踊跃参战，憋着一股怒意，直等到了火耀山脉爆发出来，这将万年宿敌焚烧殆尽。

舰队的速度很快，冰心谷距离火耀宗足有千万里之遥，可只不过短短几日时间，五艘战舰便已来到了火耀山脉外围。

主舰方向。洛黎站在舰身上，目光朝远方眺望，在她身后，是冰心谷的一众高层。

杨开与苏颜也夹杂在人群中。

“这就是火耀山脉？”杨开看向前方，有些啧啧称奇。

目光所及，山峦起伏，偌大的山脉如匍匐在地上的巨龙，绵延不知多少万里，森栾叠嶂，一眼看不到尽头。

而且。这一整条山脉中，似乎都蕴藏了极为浓郁的火系灵气，肉眼看过去，山脉之间隐隐有些红光闪烁。

连天地间的温度都提升了不少。

“不错。这就是火耀山脉，这大地下有一条火龙地脉，正好附和火耀宗武者修炼的功法，让他们能在这里快速地提升修为境界。”洛黎并没有说话，冰珑轻声给杨开解释道。

“不过从今天开始，这里将不再是火耀宗拥有了。”冉云婷冷哼一声。

话音刚落。忽然像是发现了什么，目光朝下方投去，伸出一手，虚空一抓。

伴随着一阵惊慌失措的叫喊之声，一个身穿火耀宗服饰的武者被冉云婷从下方的森林某处，凌空摄到了舰身上。

这人看起来有三四十岁左右，修为不高，返虚一层境，一身火系圣元被冉云婷彻底压制，落到舰身上之后，乍一见到这么多燕瘦环肥的女子，心里一个咯噔，立刻明白了过来，大声叫道：“冰心谷的人，你们怎么会在这里，你们这般大举侵犯火耀山脉，难道是想与我火耀宗开战不成？”

“开战？”冉云婷冷笑不迭：“我冰心谷与你们火耀宗，何时休战过？”

那武者表情一滞，哑口无言。

确实，两大主宰赤澜星的势力，从来就没有休战过，平日里的小摩擦纷发不断，但如今日这样明目张胆地侵入另一个势力的地盘，却是没有发生过的。

“你们要干什么？”这火耀宗的武者倒还算有些骨气，以低一些的修为面对这么多远超他境界的强者，依然还能开口质问。

“干什么？”冉云婷冷笑不迭，“当然是要踏平你们火耀宗！”

那武者脸色一白，瞪大了眼珠子望着冉云婷，似乎是想分辨她说的是不是真的。

“你修为不错，看来在火耀宗的地位也不算太低，速速滚回去告诉卫清，就说我冉云婷来了，叫他把脖子洗干净了。”

“冉云婷！”那武者惊骇大叫。

冰心谷大长老的威名，他自然是有所耳闻的，扭头看看四周，忽然发现每一个女子的修为都高深莫测，下意识地叫道：“我火耀宗有太上长老坐镇宗门，你们别乱来！”

“你是说赤火老怪？”冉云婷冷笑着，“赤火已经死了，看样子你什么都不知道。”

“太上长老死了？”那人眼睛颤抖，失声道：“不可能，太上长老是虚王境强者，你们谁有本事能够杀他？”

“是不是的，你自己去问卫清，本长老没功夫跟你废话！”冉云婷不再说话，伸手就将那武者丢下了战舰。

身在半空之中，那武者连忙运转圣元顿住身形，抬头看了看五艘狰狞可怖的战舰，一咬牙，急忙朝火耀山脉内部窜去，显然是要去报告消息了。

“先跟人家打个招呼，这样也好，让他们有个准备，免得被旁人说是我洛黎以大欺小了。”洛黎一直没有关注之前的动静，直到那武者消失在视野之中，才淡淡地说了一句。

舰队继续前进，速度不疾不徐，但却有一种无形而恐怖的压力，正缓缓地将整个火耀山脉笼罩。

一炷香后，火耀宗总舵处，一片喧哗之声传出。

“冰心谷居然大举进犯了？”

“她们简直狗胆包天。”

“看样子此前她们受到的教训还不够啊，哈哈，这次主动前来，正好再狠狠教训一番。”

“听闻冰心谷的十几位长老个个都国色天香，以前没机会抓获，如今自己送上门来，好好好，老夫就抓几个好好调教调教。”

“琦长老，你都这把年纪了，还是不要有这方面的想法了吧？”

“老夫正老当益壮的时候，还怕满足不了几个贱婢？”

“这倒也是，那些贱婢必定会臣服在琦长老的雄威之下。”

一群长老们很乐观，听闻冰心谷主动进犯，不但不着急，反而都有些大喜过望的样子，一想起冰心谷那些水嫩嫩的女人临死前发出的惨叫，又或者是被蹂躏时的挣扎，这些长老们都兴致高昂。

摧毁神圣和蹂躏纯洁，向来是男人们最欲罢不能，最能激发男人兽性的事。

冰心谷的女人们，一直以来无疑是以神圣和纯洁示人。

“宗主，还请赶紧部署吧，咱们好好去会一会那些贱婢。”有长老朝端坐在首位上的卫清道。

卫清闻言，瞥了他一眼，眉宇间有浓浓的忧愁。

“宗主，你这是……”卫清的神态让不少长老瞧出了端倪，喧哗之声逐渐平息，众人都狐疑地望着他。

“火耀宗大劫！”卫清长叹一口气。

众长老面色一变。

“宗主，你这是什么意思？”之前开口说话的那长老神色凝重，“冰心谷虽然实力不错，但居然敢举宗侵犯我火耀宗，正是教训她们的好时候，怎么会是我火耀宗大劫？”

“因为……太上长老可能已经陨落了。”

此言一出，全场静默。

许久，才有长老颤声道：“不可能吧？宗主你不是在开玩笑？”

“都到了这个时候，本座怎会跟你们开这种玩笑？”卫清严肃道。

“可是……太上长老怎么会陨落的？还有骆海大人，他不是一直与太上长老居住在后山么？”

卫清揉了揉额头：“几月前太上长老与骆海大人就已经离开了火耀宗，前往冰心谷，直到如今也没有回来。”

“那也不代表太上长老他老人家陨落了啊。”有人不敢相信，还抱着一线希望，可这话说的连自己都没底气。

如果太上长老没陨落的话，又怎么可能不回火耀宗？

如果太上长老没陨落的话，冰心谷又怎么可能这么气势汹汹地杀了过来？

她们显然知道这个情报，所以才会趁机发难。

“冰心谷的洛黎是不可能杀得掉太上长老的，难道是……骆海大人？”有人惊呼。

也只有骆海，才有本事将本宗的太上长老击杀。可是，不是传言他们两人的关系不错嘛？而且骆海大人这一次驾临赤澜星的时候，也一直在火耀宗做客，怎么忽然之间就对本宗的太上长老下毒手了？(未完待续。)

第一千六百六十四章 乾天雷炎

? 杨开龙骨剑在手，浓浓的威压犹如实质从剑身上传出，宛若一座万丈高峰，压在火耀宗两个老者身上，让他们脸色难看。

耳畔边隐约还能听到龙吟咆哮之声。

“一人一个，赶紧料理了他们，我在前头等你们。”杨开随口说了一句，挥手就将石傀和器灵火鸟放了出来。

旋即他看都不看那两个老者一眼，直接迈步上前。

一脚跨出，仿佛跨越了空间的阻隔，人影消失，再出现的时候已经到了半山腰处。

“大胆！”那瘦长老者脸色铁青，杨开那无视的态度让他怒火翻涌，身形晃动间便要追逐出去。

可他才刚有所行动，迎面便有一根漆黑的棍影袭来，那棍影势大力沉，仿佛有几十万斤巨力砸下，连空气都被砸的爆破嗡鸣。

刺耳的声音让老者耳膜刺疼。

瘦长老者面色一沉，匆忙抬手去挡，熊熊烈焰在手臂上燃烧。

轰……

烈焰熄灭，瘦长老者整个人如遭雷噬，身形往后飘出几十丈，才堪堪稳住，面色微微一白，嘴角边渗出些许鲜血。

一击，他便受了点小伤。

不可思议地朝前方望去，瘦长老者只见到一个身高不足三尺的石质傀儡正站在那里，肩膀上扛着一根漆黑长棍，如黑豆一般的眼珠子充满了难以言喻的神韵，正用一种看猎物的神色注视着自己。

另一边，清脆的鸟鸣声传出，那肤色暗红的老者已经与火鸟站成了一团，天空之中，一人一鸟的身影跌宕起伏，彼此纠缠，火焰的力量溅射虚空深处，看起来热闹至极。

“这都是什么鬼东西？”瘦长老者呆住了。

与自己同伴战斗的那火鸟一般的存在，他隐约能辨别出是一种器灵，可挡在自己前方的那石质傀儡又是什么玩意？

它体内没有丝毫能量波动。可单凭那狂霸的力量便让自己忌惮非常了。

“嗷嗷嗷……”石傀儡忽然仰天大叫起来，一只拳头在自己的胸脯处不断地重击猛拍，传出咚咚咚的声音，犹如密集的战鼓声。震撼心灵。

伴随着响声的传出，那身高不足三尺的石质傀儡竟以肉眼可见的速度膨胀，直接变成了身高五丈的石巨人！

它抗在肩膀上的那漆黑长棍也随着体型的变化而变长。

另有一层灼热的暗红光芒从它的体表流淌出来，石傀儡的表面，瞬间犹如披了一件熔岩铠甲！

火红色的铠甲逸散出让老者心悸不安的恐怖能量。

下一刻。身皮铠甲的熔岩巨人双膝微微一弯，庞大的身体犹如离弦之箭般飞射而出，大地震动，地面瞬间出现一个巨大的凹坑。

眼前一花，瘦长老者赫然发现，那变身后的熔岩巨人居然已经扑到了自己的头顶处，巨大的漆黑长棍以雷霆之力朝自己扫来，直把空间都扫出一道裂缝。

察觉到这一击中蕴藏的恐怖威能，瘦长老者惊恐大叫，根本不敢轻缨其锋。匆忙施展身法躲避。

可是他躲的快，那攻击来的更快。

只是余威，便扫的他半边身子发麻，圣元几乎都运转不灵了。

不可抵挡！无法抵挡！

瘦长老者眼珠子剧烈颤抖，一瞬间便意识到自己与这熔岩巨人之间的差距。

念头还没转过来，那漆黑的巨棍再一次以泰山压顶的姿态，从上方攻下。

瘦长老者眼帘紧缩，瞳孔变成了针尖大小，不要命地催动自身圣元，口中大叫着。祭出一面盾牌般的秘宝，守护在自己头顶上方。

轰轰……

巨棍砸落，那盾牌秘宝光芒爆闪，只是瞬间便化为无数碎片。朝四面八方激射。

庞大到让足以开天辟地的力量加诸在瘦长老者身上，直接将他的半边身子砸成齑粉，伤口处一片血肉模糊，可以清楚地看到蠕动的内脏。

即便受了这样的伤势，瘦长老者一时也没有死去，如果有足够好的灵丹妙药。或许还能将他的肉身修复。

但那自心底深处涌出的恐惧，却让他变得毫无斗志了。

他怔怔地望着横扫过来的漆黑巨棍，脑海中只有一个念头在闪烁。

这他妈的到底都是什么鬼东西……

生命尽头，他最后看到的一幕，是自己的同伴被那火鸟一口吞噬，惨嚎连连！

巨棍扫过，碎肉横飞，整个世界清净了。

有一团雷火从瘦长老者死后的残尸里飞射出来，器灵火鸟大口一张，犹如鲸吸水般，就将那雷火吸入腹中，口中发出满足的叫声。

火山峰顶，杨开凌立于半空中，从上往下，俯瞰着那狰狞的火山口，目光所及，可以清楚地看到内部涌动翻滚的赤红岩浆。

这山峰顶出的高温，即便是一般的返虚镜都难以承受，返虚镜之下的武者来到此地，顷刻间就会被焚烧致死。

器灵飞到了杨开身边，石傀重新变成了那人畜无害的模样，扛着撼天柱，坐在器灵火鸟身上。

“这么快，你们也太暴力了点吧。”杨开咧嘴一笑。

石傀挠了挠脑袋，一副不知道是不是做错了的样子，器灵却欢快地叫唤了一声。

“小小先回来吧。”杨开伸手一招，将石傀收起，独留了下器灵火鸟。

火鸟萦绕在杨开身边，不时地传出清脆的鸣叫，有些急促，似乎极为兴奋的样子，好几次它都想直接冲进火山口里。

伴随着它的鸣叫声，火山内部传出咚咚的声响，宛若在回应火鸟的挑衅，毫不示弱。

“你也感受到了吧。”杨开眯眼望着火山口，咧嘴微笑。

火鸟急促地回应。

“是它的对手嘛？”杨开再问。

火鸟沉默了一会儿，旋即传出更嘹亮的叫声。

“好，既然如此，那我就拭目以待，不过你确定真要这么做，这可是破釜沉舟啊，不成功就成仁！”

火鸟再次以嘹亮的叫声回应。

“我明白你的意思了，那……祝你好运。”杨开表情凝重地颔首，旋即把手一挥，一个巨大的炼器炉出现。

这是诞生火鸟器灵的炼器炉，是杨开从流炎沙地第五层地肺火脉中带出来的。

是火鸟的载体！

炼器炉若是损毁，那火鸟也会随之灭亡，没有丝毫悬念。

自从得到器灵火鸟以来，杨开基本上就没有动用过这个炼器炉，一来是为器灵安全考虑，二来也是没有必要动用。

可是这一次，炼器炉却是非出动不可了。

有了这个载体，器灵能发挥出来的实力能够提升最起码两成左右。

炼器炉悠一出现，火鸟便张开大口，将它吞入了腹中。

杨开闭上双眸，深吸一口气，等到再睁眼的时候，左眼处已经变的一片金光。

灭世魔眼！

那竖直的金色瞳仁似是蕴藏了无尽威严，让人不寒而栗。

他俯瞰着下方，之前所看不到的一切，如今皆都呈现在了眼皮子底下。

灭世魔眼有洞察一切虚妄的功效，在此魔眼的帮助下，杨开立刻发现了封锁住火山口的巨大阵法。

一道道精纯的能量，犹如枷锁一般，呈八角形，将整个火山口锁住。

这个阵法不但封锁了火山内部能量的涌动，也封锁在藏身在火山内的那个生灵的自由。

杨开仔细观望着，少顷，他眼中精光爆射，手上龙骨剑轻轻一挽，圣元往剑身内灌入。

龙吟声震天。

“去！”杨开将龙骨剑投掷出去。

绿芒耀眼，龙骨剑化为碧绿巨龙，摇头摆尾地轰击在虚空某一处。

那封锁住火山口的八角阵法微微一震，忽然裂开了一道口子。

让人难以忍受的灼热气息，从这个口子中立刻宣泄而出，几乎要将天地焚烧。

“进！”杨开口中爆喝。

器灵火鸟化为一道流光，顺着那口子便冲进其中，杨开紧随其后。

八角阵法微微一晃，重新修复过来，继续封锁住了巨大的火山口。

而在阵法内部，杨开脸色微变，连忙运转圣元，抵挡那无孔不入的灼热感。

火鸟已经朝火山口里激射。

放眼望去，那火山内部岩浆翻滚，赤红色的岩浆之中，隐约还有丝丝蓝色的电芒如银蛇游走，受到器灵火鸟的刺激，一股另人惊悚的气息正在缓缓复苏，仿佛一只沉眠的巨龙在苏醒。

器灵冲进岩浆里消失不见。

片刻后，一股惊人的意志力忽然爆发出来，传递着让万物生灵都要臣服的讯念。

“区区后天器灵，也敢挑战吾之威严，不知死活的蝼蚁，在吾的强大下战栗吧！”

杨开的身躯轰然一震，目光惊异地朝下方望去，宛若能洞穿那厚厚岩浆，直视地底深处。

传言果然没有错，火耀宗的这一团乾天雷炎，确实已经生出了灵智，而且……灵智还不低，比火鸟更加清晰，更加完善。

它已经能清楚地传递自己的意思了，而火鸟显然还不具备这个能力。

火鸟处境堪忧啊，杨开忽然担心起来。

在来这里之前，他没想到乾天雷炎已经进化到了这种程度，他以为乾天雷炎差不多跟火鸟一样，可是现在看来，乾天雷炎比火鸟绝对更甚一筹。

火山口下，传来了惊人的意志力的对拼，那是火鸟器灵与乾天雷炎的斗争，弥漫出来的意境让整个火耀宗的天地灵气都紊乱了。(未完待续。)

第一千六百七十章 影月殿的危机

? 有一件难以启齿的事情要说一下。

上一章出现的谢戾，似乎是个BUG，龙穴山一战谢戾已经自爆而亡了，却在上一章诈尸重生，咳咳……这绝对是小莫的锅，大家原谅我。1669章已经略做修改，后面也会用谢忱取代，希望没影响大家的阅读。

另外快要月末了，求下月票，希望大家继续支持武炼。

…………

钱通身为影月殿大长老，这么多年在影月殿里威望极高，老殿主常年闭关不出，以期参透虚王境的至高奥秘，所以在影月殿中，钱通几乎就相当于半个殿主的身份。

再加上他本人修为极高，谢忱一直都对他非常忌惮。

如今乍一见钱通现身，谢忱本能地往后退了几步，面色有些惶恐。

不过很快，他就顿住了身形，神情狠戾。

不错，十年前的自己，确实不是钱通的对手，毕竟在修为上要差他一层，但是如今……

他将心中那对钱通根深蒂固的恐惧驱散，取而代之的是跃跃欲试。

“咦，到家了么？”钱通从漩涡中走出，一眼就看到了不远处的天运城，哈哈大笑道：“可算是到家了，老夫在那鬼地方待的太无聊了。”

玄界珠内虽然一片平和，灵气浓郁，可是毕竟缺少了一些东西，让钱通不是很适应。

如今重回故土，再临天运城，钱通心情大好。

“好好好，昌儿宣儿，多年不见，你们修为增进的也不错，居然快要晋升返虚两层境了……恩？你们怎么受伤了？”钱通脸色一沉，面上浮现出雷霆怒意：“谁把你们打伤的？”

他还没有些不清楚眼下的状况。

魏古昌和董宣儿两人怔怔地望着钱通，久久无法回神，好一会之后，两人才噗通一声跪倒在钱通的脚下。

“钱长老。弟子有愧您的托付，没能保全影月殿，还请长老责罚！”魏古昌额头贴地，颤声嘶吼。

“请师傅责罚！”董宣儿也拜倒在地上。轻轻地啜泣着。

即便面对几倍于自己的敌人，即便面临死亡，师兄妹两人也是眉头都不皱一下，但是如今，当看到钱通出现的时候。两人一直坚定的意志终于瓦解，就好像受了委屈的孩子见到了家长一样。

钱通这时候也意识到了不对，目光冷冽地朝四周看了一下，微微在谢忱身上一顿，隐约有所猜测，却没有立刻去追究，伸手一抬，就将魏古昌和董宣儿虚扶了起来，沉声道：“起来说话，影月殿……怎么了？”

钱通的脸色平静。但却如暴风雨即将来临的前夕，让这天地间莫名地多出了一股压抑至极的气氛。

“影月殿……已经毁了。”魏古昌痛心疾首地回道。

“毁了？”钱通脸色一沉，“谁干的？仔细说来。”

“是！”魏古昌恭敬点头，当下将影月殿发生的变故一一说明。

两年之前，整个幽暗星忽然发生了极大的变故，有一股神奇的势力浮出水面，对幽暗星上各大宗门世家疯狂打压，但有不归顺者，便赶尽杀绝，一时间。整个幽暗星都是一片腥风血雨，无数城池在一夜之间变为废墟，数以亿计的生灵灭亡，哀嚎遍野。积尸成山，流血漂杵。

很快，那一股神秘的势力的魔爪便伸向了影月殿，在罪恶的强大面前，影月殿的高层也不知道该何去何从。

影月殿本就分为两派，这一点在当年钱通还在幽暗星的时候就显露出来了。危机面前，这样的分化变得更加严重。

而最终的结果还是以谢忱为首的主降派取得了胜利。

谢忱等人偷袭了老殿主和一些主战派的高层，导致影月殿死伤惨重，分崩离析。

一夜之间，影月殿便已易主，而谢忱便是影月殿新的殿主，向那个神秘的势力表示臣服。

往日支持和站在钱通这一边的高层武者几乎被赶尽杀绝，身在天运城的费之图也被囚禁。

影月殿里，只有少数一些精锐逃离了出来，魏古昌和董宣儿两人在事发的前一晚，被有所察觉的老殿主叫去，让他们带着镇宗之宝——天月银盘离开影月殿。

这两年来，两人一直隐姓埋名，东奔西走，生活的极为艰辛。

而这一趟之所以会出现在天运城附近，正是为了去营救费之图的。

谢忱传出消息，今日便将要不肯臣服的费之图在天运城内斩首示众，以儆效尤，所以魏古昌和董宣儿才不得不出现。

即便明知道这是一个圈套，两人也义无反顾地跳了进来。

“老殿主死了！老费被囚禁？”钱通的脸色阴霾如一片乌云覆盖，任谁都能清楚地感受到他通天的怒火。

“凌霄宗呢？”杨开沉声问道，“影月殿遭此劫难，凌霄宗没有援手？”

若是凌霄宗真的没有援手的话，那他也太失望了。

当初杨开落难的时，钱通和费之图可是帮过不少忙的，费之图之所以境界跌落，跟杨开也有些关系。

不过仔细想来，凌霄宗中有叶惜筠坐镇，以叶惜筠的心性，不可能坐视不管。

“凌霄宗有援手，影月殿许多逃离出去的弟子，都已经被接进了凌霄宗里避难。而且，叶大长老还派出了好些返虚三层境的强者过来，只不过……”

“只不过什么？”

“只不过不是对手，死了好几个，不得已返回了。”魏古昌神色黯然。

“什么？”杨开大惊失色。

就连钱通也一副不敢相信的样子。

凌霄宗出动的那些返虚镜，肯定是来自星帝山的强者，怎么会连他们都不是对手，而且还死了几个？

影月殿不可能有这么强大的实力！

“那尸灵教中强者如云，传闻他们还有虚王境强者坐镇，凌霄宗的人就是折翼在其中一位虚王境强者手上。”魏古昌解释道。

尸灵教，便是那新崛起的神秘势力的名字。

“不可能！”钱通一副不相信的样子。

杨开也呆住了。

幽暗星出现了虚王境强者？而且一下就是四位？

这怎么可能呢？

这里有神奇的天地法则压制，几万年来都没能诞生出虚王境强者了，若非如此，钱通等人也不会跟着杨开去远航了。

可是现在。魏古昌居然告诉他们幽暗星出现了四位虚王境，任谁都无法接受。

“弟子也只是道听途说，所以真实情况如何，弟子并不清楚。”魏古昌神色黯然。忽然像是想起了什么，又一次开口道：“对了，叶大长老应该清楚。”

“此话怎讲？”杨开神色一动。

“传闻叶大长老曾经与那四位中的其中两人遭遇，一番大战，身受重伤。退回了凌霄宗，至今还在养伤。”

叶惜筠身受重伤！

这是个极其恶劣的消息。

不过杨开和钱通却对视一眼，从中推断出了一些有用的信息。

那传闻中的四人，应该不是虚王境。否则的话，叶惜筠面对两人，根本不可能全身而退，只要有一位出手，就能轻易将叶惜筠击毙。

可事实上，叶惜筠只是重伤遁走而已。

不过，对方的实力确实不容小觑。叶惜筠的修为在返虚镜上已到了极限程度，若非她不愿意离开幽暗星，只怕她现在已经是虚王境高手了，对方只出动两人就能把叶惜筠打伤，看样子是跟叶惜筠同一个级别的存在，甚至还有超出。

杨开与钱通的表情都变幻不已，静静地消化着魏古昌传达的信息。

没想到，一走七八年，幽暗星居然发生了这样的巨大变故，那个尸灵教又是什么鬼东西？为何以前默默无闻。忽然之间就冒了出来。

“杨兄不必担心凌霄宗，如今的凌霄宗可以算是整个幽暗星最后一片净土，虽然外围被重重包围，但无人能攻的进去。”魏古昌见杨开表情难看。连忙宽慰一声。

“这一点我知道。”杨开点头。

对凌霄宗的安危，杨开是不担心的，凌霄宗外，有两道三炎火环守护，那可是帝宝，就算是虚王境强者亲临。也不可能攻破三炎火环的防御。

“许多不愿意臣服的人都想逃进凌霄宗，可是……”魏古昌叹息一声。

他与董宣儿当初也想进入凌霄宗的，可惜外围的敌人实在太多了，他们根本没有机会，这两年时间只能东躲西藏，日子过的很艰难。

“闲话说完了么？”忽然，一个阴测测的声音从旁传来。

谢忱！

他一直冷眼旁观，站在边上，没有出手攻击也没有阻止魏古昌透露情报，直到这个时候才忽然开口。

钱通扭头朝他望去，神色冰冷，目光如刀。

谢忱心中一突，强自镇定下来，冷笑道：“钱大长老，久违了！”

“谢忱！”钱通深吸一口气，“看样子老夫当年确实太过仁慈了，本想着同为影月殿一脉，自相残杀的话只会让影月殿实力受损，所以当年谢家作乱，老夫才会放你一马，不曾想往日的慈悲却铸成今日打错，钱某万死难辞其咎！”

“哈哈哈！”谢忱疯狂大笑，“钱通，死到临头了，还敢大放厥词！你以为你是什么东西，不错，当年的你确实让老夫忌惮，你也有击杀我的本事。但是你既然没那么做，那就没机会了，今日的老夫也是返虚三层境，更是影月殿殿主，你已经不是我对手了！钱通，念在你对影月殿功劳莫大的份上，本殿主可绕你不死，只要你愿意臣服尸灵教，本殿主未尝不可恢复你大长老的职位！”

钱通淡漠地望着他，犹如望着一个跳梁小丑，那讥讽和轻蔑的眼神显而易见。

杨开也被谢忱给逗乐了。

谢忱不过是个刚晋升没几年的返虚三层境，居然也敢跟如今的钱通叫板，看样子他是真不知道死字怎么写啊。(未完待续。)

八月了，求月票

? 当年古阳宗被灭，宗门弟死伤无数，可是不知道什么原因，死后的他们却以一种全新的姿态获得了新生，他们成为了能修炼能走动，能战斗的尸体。冰火中 binhuo.

幽暗星上，一些小一辈的人大概不清楚葬雄谷内的情况，但是钱通却是明白的。

杨开也知道，当年他跟阳炎一起去葬雄谷探过，不灭五行剑的修炼功法和阳真精以及万载冰玉台就是从葬雄谷内带出的。

当时他还碰到几个实力强横的尸将围攻，要不是依仗空间之力，恐怕都没机会逃出来。

悠一与这个方风棋交手，杨开就有所猜测了，钱通的询问更证实了他的想法。

“老东西眼光不错，本座确实来自葬雄谷，我乃尊贵的尸灵一族，凌驾于万物之上！”方风棋并没有多少畏惧，趾高气昂地叫唤着。

尸灵一族！这是尸灵教那些特殊的生灵对自己的称呼，这一点钱通已经从费之图那里听闻了。

“就凭你们也想凌驾于万物之上？”钱通表情淡漠，“你们不过是本应该死去的人罢了，你们没这个资格。”

“嘿嘿。”方风棋低笑着，“有没有这个资格，不是你说了算，日后你自会知晓！老东西，你也别白费心机了，本座是什么都不会告诉你的。”

“是嘛？”钱通冷笑一声，“即便是老夫毁了你的尸珠，你也不愿意合作？”

尸珠，便是如方风棋这样的尸灵族腹部中蕴藏的那颗弥漫了尸气的珠。这一颗珠对尸灵族的成员来说，不啻于内丹对妖兽的作用，尸灵一族所有的本事都源自于自身的尸珠。

费之图曾与尸灵族的成员战斗过，对这些情报自然有所知晓。

方风棋脸色微变，厉喝道：“老东西你敢威胁本座！”

“是不是威胁，你试试便知。

”钱通语气咄咄逼人。

那方风棋似乎也瞧出了钱通的果决，脸色一冷，骤然变得扭曲起来，大喝一声：“想从本座这里探听消息，老东西你痴心妄想。本座绝不会让你得偿所愿。”

话落。他腹部处忽然跌宕出一股恐怖的能量波动，有一声细微的咔嚓之声响起,仿佛有什么东西碎开了。

“不好！”费之图脸色大变。

其他人也很快都意识到发生了什么，杨开连忙运转圣元，将苏颜和夏凝裳护在身上。钱通更是一挥手。醇厚的圣元将魏古昌和董宣儿包裹住。

“终有一日。我尸灵教会一统幽暗星，你们都得死，哈哈哈哈！”方风棋疯狂大笑着。伴随着一声碰地巨响，整个人忽然爆裂开来。

一团浓郁的碧绿尸气以他为中心，轰然朝四周扩散，尸气所过之处，地面腐蚀，桌椅板凳全都化为齑粉，整个城主府都晃了几晃，险些崩塌。

最后关头，若不是钱通以虚王境的修为护持，城主府必定会遭殃。

那毕竟是个返虚层境强者的自爆，威力莫测。

留下方风棋的性命，本来是想打探一下尸灵教的虚实，却不想羊肉没吃到，反而还惹了一身骚，钱通脸色难看。

若是尸灵教的那些家伙，每个人都这么疯狂不要命的话，那就麻烦了。

大殿外，忽然有一返虚镜武者急匆匆地走了进来，扭头看了一下四周，面露骇然之色，不清楚这里到底发生了什么。

“何事？”钱通沉声问道。

那人连忙抱拳回道：“禀大长老，天运城内隐藏的尸灵教弟都已经清剿干净！”

“做的很好！可曾出现伤亡？”

“得凌霄宗诸位长老协助，只死伤十几人！”

“厚葬他们！”

“是！”

影月殿内，虽然有很多人贪生怕死，归顺了尸灵教，但是也有不少人能够坚持立场，这些人无一例外地都被关押了起来，前两日已经都被救出，这个时候正好为钱通效力。

而天运城内，也不止方风棋一个尸灵族人，之前杨开和魏古昌等人杀进城主府的时候就遭遇了一些尸灵，被斩杀殆尽。

天运城中也四散隐藏了不少，这个时候都被一一揪了出来。

可以说直到现在，整个天运城才算是焕然一新，内忧尽除。

杨修竹等人从外面迈步走了进来。

“诸位辛苦！”钱通连忙起身，抱拳感激。

杨修竹摆了摆手，表情不见丝毫轻松：“只是斩杀一些小杂鱼，算不得辛苦，但是区区一个天运城便这般情况，真不知道幽暗星上其他城池是什么样。”

费之图叹息一声：“这两年时间，尸灵教发展快，他们似乎有一种秘术，可以将活人变成尸灵，更加死心塌地地为他们卖命。两年前尸灵教刚出现的时候，他们的人数不过一千而已，可是现在，几万都不止，这几万成员中，很多都是各大宗门和家族的返虚镜强者，不容小觑啊！”

方风棋之前也打算将费之图变成尸灵，所以才一直没有废去他的修为，摧毁他的经脉。

只要经脉不毁，即便被斩了，方风棋也有办法将费之图变成尸灵一族的成员，能够发挥出他生前的战力。

“幽暗星大劫！”钱通重重地叹息一声，出去七八年，一回来故土居然变成这个样，晋升虚王境的喜悦瞬间就被浓浓的悲伤和忧虑取代。

“诸位，我想回乾天宗看一看。”一旁，墨宇忽然开口。

他这两日也在天运城内帮忙，直到现在才抽出空来。

“墨兄……”钱通张了张嘴，自然他的心情。

乾天宗情况如何，他们一概不知，但是如今整个幽暗星至少有一半的势力被卷入了这场动乱之中，乾天宗是幽暗星上的大势力，是尸灵教重点照顾的对象之一，局势恐怕不会乐观。

墨宇想回乾天宗，天经地义，毕竟他是乾天宗的大长老。

只是现在这个时候，放他一人返回，实在让人不放心。

若是可能的话，钱通自然愿意陪他一同前往，但是天运城虽然被他打下来了，但是影月殿总舵的问题还没解决。

总舵那边，依然水深火热，急需他亲自前往处理，解救那些不愿意归顺尸灵教的弟，击杀那些背信弃义苟且偷生的叛徒。

“墨某如今也不是一般的返虚层境，诸位不必担心，我自会小心行事的。”墨宇微微一笑。

见他去意已决，钱通也不好再说什么，只是沉声叮嘱道：“既如此，墨兄这一小心为上。”

“放心吧，如今的幽暗星，恐怕没几个人能拦得住我。”墨宇点头。

以前的墨宇便是幽暗星最顶尖的返虚镜强者之一，在血狱内历练一番，虽然没能如钱通那样一举突破到虚王境，可自身的综合战力却提升了很多。

尸灵教就算再了得，只要没有虚王境坐镇，恐怕也拿他没什么办法。

“墨前辈稍等一日如何？我与你一起。”杨开忽然开口。

“杨开你要回凌霄宗嘛？”钱通问道。

“恩。虽说凌霄宗那边固若金汤，不用担心会被人攻破，但是叶长老的情况不知怎样，我有点惦记，想回去看看，正好与墨前辈顺。”

“如此也好！”

虽然不明白杨开为何要自己等上一日，但墨宇还是答应了下来。

一切商议妥当之后，杨开立刻前往天运城空间法阵所在的位置。

尸灵教掌管天运城的时候，已经将空间法阵摧毁了，杨开想尝试一下看看，能否将它给修复过来。

如果可以的话，也能节省一些赶的时间。

毕竟此去凌霄宗，可是不短的程！

天运城的空间法阵杨开借用过不止一次，自然知道它的位置所在，很快，他便带着苏颜和夏凝裳赶到了地方，两女各自散开警戒，以防不测，杨开则来到那空间法阵前方，仔细观摩起来。

精通空间，不等于就能布置空间法阵了，这必须得有庞大的阵法知识才行。此前杨开从来没布置过空间法阵，但是他看阳炎布置过，所以多少还有一些底气。

凝神观察了两个时辰，期间杨开不断地放出神念窥探着那被摧毁的空间法阵内部的构造，推演着那繁冗的线。

两个时辰后，杨开神色微喜。

还好还好，这个空间法阵虽然被摧毁了，但是毁的不算严重，各种纹和构造都还有迹可循，如果只是照葫芦画瓢的话，杨开有一些把握能够将它复原过来。

仔细梳理了一下自己的思，杨开这才飞身一跃，来到了空间法阵上。

各种珍稀的矿物被他从空间戒中取出，运转神识之火加以熔炼，然后弥补着空间法阵被摧毁的部位。

头一次布置，难免生疏，好几次都功亏一篑，让杨开很是懊恼。

不过随着时间的流逝，他越来越驾轻就熟了。

而且，布置空间法阵似乎能与自己对空间之力的掌握相契合，让他对空间力量的领悟更深了许多。

这个无意间的收获让杨开大为欣喜。

看样日后修炼空间之力又多了一种方法。

空间之力一直很难修炼，最开始的时候杨开是通过汲取空灵晶的能量修炼的，不过空灵晶早就已经用完，现在杨开修炼空间之力，主要是通过开辟玄界珠的空间。

而布置空间法阵无疑是另外一种全新的方式。(未完待续。。)

翘_臀女神张雪馨火辣丁_字_裤视频曝光！！请关注微信公众号在线看：baixingsiyu66（长按三秒复制）！！

第一千六百七十八 力之霸体的强大

? 一击没能解决掉想象中的对手，少女反应也是奇快无比，身子一矮，同时来了一个凌空翻踢，脚尖上闪烁起金色的光芒，如吞吐的剑芒。

不灭五行剑之金剑！无坚不摧。

她的那一只小脚似乎化为了锋利的长剑，直朝杨开胸口处戳来。

杨开微微一笑，一伸手就握住了少女的脚踝，同时圣元一催，化解了她的攻势，将她如一个玩物般将她提留在手上。

少女裙角飞扬，险些春光泄露，好在她眼疾手快，一把摁住了自己的裙子。

正满面恼火的时候，蓦然头下脚下地瞧见了杨开笑吟吟的脸庞。

“咦……宗主叔叔！”那少女一眼就认出了杨开，俏脸上露出惊喜的笑容，娇憨着呼喊。

“果然是你！”杨开轻轻颔首，手腕微微一用力，将少女摆正放了下来，凝视着她那稚嫩的脸庞，皱眉道：“韵儿，你怎么在这里？”

这少女，赫然就是黄娟当年收养的那个小姑娘，林韵儿！

当年杨开从帝苑返回，经过无忧海旁的一座城池时，偶遇黄娟，便将她带回了凌霄宗，同时带回来的，还有一个小丫头。

林韵儿当时只有五六岁，但已表现出惊人的肉身之力。

杨开察觉到她身体的异常，曾让叶惜筠仔细查探过，后来叶惜筠告诉杨开，林韵儿天赋异禀，身怀特殊体质，力之霸体！

这是一种很稀有的体质，或许跟海中的某种海兽有关，毕竟据黄娟所说，林韵儿的母亲有海兽的血脉。

拥有这种体质的武者，天生神力，而且随着修为的增加，力量增长也会越来越恐怖。

离开幽暗星之前，杨开将不灭五行剑传下，一晃七八年时间过去了。当年五六岁的小丫头如今也成了含苞待放的青涩花蕾。

从她身上的五彩霞光来看，不灭五行剑已经有所小成了，配合上她力之霸体的特殊体质，能发挥出来的实力堪称恐怖。

她的修为并不高。在杨开的查探下，也只有入圣三层境而已。

即便凌霄宗如今不缺财力物力，林韵儿又有叶惜筠这等强者的亲自指导，能在七八年的时间修炼到入圣三层境，也是天纵之资。

这个小丫头绝对是未来星域的一颗耀眼新星！

杨开望着她。就如看着未来的一位至尊强者。

而自己传下的不灭五行剑，似乎也如同为她量身打造，配合上力之霸体的特殊体质，让她居然能在入圣两三境的修为境界，硬憾返虚一层境的武者！

这种越阶作战的程度，大大地超过了杨开的预料。

即便是他本人，在入圣三层境的时候，也无法抵挡返虚镜强者的攻击。

不过可以看的出来，虽然林韵儿彪悍异常，但体内的力量几乎也已经所剩无几了。而且身上或多或少都有一些伤势，显然已是强弩之末。

不过她的精神倒还不错。

“幽暗星大乱的时候，韵儿正好遵循大长老之命来乾天宗办事，结果回不去了，就一直留在这里。”林韵儿有些委屈地道。

两年前，她才只有十一二岁而已，两年时间漂流在外，她对凌霄宗无比想念，想念悉心教导她的叶惜筠，想念一直照顾她如母亲般的黄娟。想念凌霄宗的一草一木和那些师兄师姐。

她一直表现的很坚强，或许与儿时失去父母的遭遇有关，但此刻见到杨开之后，大大的眼眶便弥漫上了一层水雾。小嘴巴也噘了起来。

“原来如此！那你怎么又会出现在这战场上？”杨开皱了皱眉，这墨海城的城主不知道是谁，怎么会把林韵儿安排出来作战的？

他也看出来了，出来迎战的这些人几乎都是抱着必死的决心在拖延时间，林韵儿再怎么说也是凌霄宗的人，而且年纪又这么小。这种事无论如何也轮不到她来做。

“我自己出来的，我想做点力所能及的事情。”林韵儿吸了吸鼻子。

“好！”杨开重重点头，摸着林韵儿的脑袋，想了想，从空间戒里取出一枚恢复用的灵丹，递给林韵儿：“服下这个。”

“恩。”林韵儿对杨开毫无戒心，即便七八年没见，也不由分说地将那灵丹吞入腹中。

杨开抬头，望着夏凝裳道：“小师姐，护送他们回城！”

“好！”夏凝裳应了一声，素手挥扬，结着繁冗的印记。

天地灵气被调动起来，受夏凝裳的牵引，那些天地灵气似乎发生了什么奇怪的转变，纷纷化为流光，钻进了那些筋疲力尽的武者体内。

下一刻，那些乾天宗的武者们每一个都身躯一震，变得精神饱满起来。

望着夏凝裳的目光，满是不可思议！

他们根本不知道夏凝裳是如何做到的，竟将天地灵气炼化，输送进他们体内，滋润他们几乎干涸的经脉和丹田。

“跟我走！”夏凝裳招呼一声，额头上的淡蓝宝石散发出耀眼光辉，让她看起来犹如女神下凡一般，光辉所过之处，所有敌人都感觉一股莫名的力量涌入心间，让他们失去了一些斗志。

夏凝裳带着那不到百人的队伍，在敌群中杀出一条血路，朝杜雁菱等人汇合。

杨开飞纵上高空，神念放出，寻找着战场中实力较强的敌人，金血丝随心而动，化为一道道金光，疯狂地收割着尸灵教弟子的性命！

杨修竹，楚寒衣和林玉娆等三人结为三角阵型，早已在敌群中掀起一片狂风暴雨，三人所过之处，一片残尸。

而混天青阳塔在墨宇的控制下，忽大忽小，散发出来的青色玄光也让敌人根本无法靠近。

一群七八人，彻底搅乱了尸灵教大军。

很快，便有人意识到了不妙，战场上，尸灵教的强者们逐个被击杀，无人调度，剩下的也是一片散沙游勇，根本没法阻止起有效的抵抗。

这样的情况在杜雁菱带人杀出来之后变得更加严重。

尸灵教大军兵败如山倒，那些尸灵族人纷纷惨叫逃遁，投靠了尸灵教的那些宗门家族也都望风而逃。

杜雁菱等人双目赤红，足足追杀了几万里，直杀了尸灵教人仰马翻，这才得胜归来。

此刻，墨海城人声如潮，整个城池似乎都在沸腾。

尸灵教大军包围墨海城已经足足一年时间了，乾天宗的力量一损再损，眼看着不日便要城破人亡，却不想在这紧要关头有人横空杀出，力挽狂澜，不但拯救墨海城于水火之中，更狠狠地搓了一下尸灵教的锐气。

所有人都在打听援军的来历。

最终，到他们得知来人居然是乾天宗大长老墨宇和凌霄宗的宗主长老们之后，才恍然大悟。

怪不得那几个人能有如此强大的战力，怪不得他们能将尸灵教大军杀的哭爹喊娘，原来是这几个人！

一时间，在墨海城中，乾天宗和凌霄宗的威名如日中升。

城主府内。

乾天宗仅剩下的一些高层与杨开等人分列而坐。

墨海城城主，同时也是乾天宗长老的杜雁菱冲杨开等人深深一礼，沉声道：“此番多谢杨宗主和诸位的援手，若非有你们出手，如今墨海城只怕是一片生灵涂炭，妾身代墨海城百万生灵感激杨宗主和诸位的救命之恩。”

“杜城主客气了，杨某与墨前辈也不是外人，自当出手相助！”杨开微笑摆手。

他的谦和让杜雁菱大生好感，不由地仔细打量起杨开来。

说起来，在幽暗星上，杨开几乎是个传奇。

他出名的时间很短，但所做过的事却是惊天动地。

龙穴山一战，让他大放光彩，随后占据了幽暗星的禁地流炎沙地，开宗立派，紧接着以一宗之力，灭除战天盟，雷台宗，收服星帝山。

杨开与凌霄宗，几乎已经成为了幽暗星上最知名的存在！

而在幽暗星大乱的这两年时间里，凌霄宗也做过很多事，宗内频频出动强者，去援助那些被围困的宗门和城池，为整个人族感恩在心。

杨开身为凌霄宗宗主，几乎可以说是幽暗星上的第一人，跺跺脚幽暗星都要抖三抖。

杜雁菱这是第一次见到杨开，自然对他有些好奇。

不过在她返虚三层境的观察之下，却依然瞧不出杨开的深浅，这个看起来年纪不大的青年似乎比大长老和已经战死的宗主都还要强大。

杜雁菱心惊！

“杜师妹，墨海城情况如此恶劣，乾天宗总舵呢？”墨宇紧张地问道。

杜雁菱和一些知情的长老们神色一暗。

墨宇察言观色，不由地生出一种不好的感觉，急问道：“难道总舵……”

杜雁菱悲恸点头：“总舵已经被攻破了，宗主他老人家……也战死！”

“什么？”墨宇霍地起身，微微一晃，似乎无法接受这样的结局。

杨开也微微叹息。

乾天宗宗主顾真，他是见过几面的，人不错，有返虚三层境的顶尖修为，却不想已经逝去了。

“大长老节哀。”杜雁菱也不知道该说什么好。

“总舵怎么会被攻破，为何总舵被破，墨海城却一直能坚持到现在？”墨宇脸色阴沉的吓人。

杜雁菱痛心道：“有一些人与尸灵教蝇蝇苟且，里应外合，所以总舵没能保住！”

“什么人？”墨宇厉喝。

“他们已经死了，被宗主拉着同归于尽了。”杜雁菱黯然。

墨宇怔了许久，这才仿佛失去了所有力气一般，跌坐在椅子上，半晌也说不出一句话。(未完待续。)

第一千六百八十一章 逼问

? 康飞饶也看出来了，就算没有那古怪的石巨人帮忙，自己也绝对不是杨开的对手，这青年根本没有动用全力！

这世上怎么还有这么强大的返虚镜？康飞饶本以为在返虚镜这个层次上，自己已经到了极限，可是今日，他才发现自己错了。

“说说那太阳真精是怎么回事？”杨开的声音传了过来，“为什么你说自己有今日的成就，还要感激我，我不记得有为你们做过什么。”

康飞饶瞧了他一眼，并没有立刻回答，直到尸珠里传来了一股毁灭的气息，他才神色一变，连忙道：“你无意中做过！或许你并不知道罢了。”

“哦？”杨开眉头一扬。

“你以为那太阳真精只是随意地安置在那里嘛？你错了，太阳真精之所以会存在于哪里，只是为了利用太阳真精中的太阳真火镇压一处黄泉之眼罢了。”

“黄泉之眼？”杨开脸色微变。

康飞饶狞笑：“不错，连通了黄泉地府的通道，那里喷薄出浓郁的阴尸死气，这种阴尸死气对任何生灵都没有用处，只有危害，但对我们尸灵族来说，却是大补之物！有了那阴尸死气，我们的实力才能成长到返虚镜极限……恩，可能还不是极限！”

康飞饶本以为自己绝对已经站在返虚镜的最高峰了，可与杨开一番交手之后，他才察觉到自己差的很远。

“葬雄谷下面居然有这种东西？”杨开微微皱眉。

康飞饶大笑道：“那你以为尸穴是如何形成的？我古阳宗的列祖列宗早就发现了那黄泉之眼，所以才会用太阳真精将其镇压，而我们之所以能够成为尊贵的尸灵一族，也是因为尸穴中尸气的缘故！以前我们拿黄泉之眼没有办法，但是你将太阳真精取走之后就不同了，所以你说，本护法是不是要感谢你！”

杨开表情难看，阴沉着脸道：“这么说，幽暗星变成这样，有我的原因？”

“哈哈哈！”康飞饶仰天长笑。“不错，这其中自然有你的原因，你说……若是叫幽暗星上那些人知道这个消息，他们会不会恨你入骨？”

“我这人向来不受威胁。你若是拿这个要挟我想让我放你一马，我只能说你打错主意了。”杨开冷笑。

康飞饶脸色变幻了几下，最终没再说出什么激怒杨开的话。

如今他的尸珠被杨开拿捏在手，生死受制，自然不会愚蠢到那种程度。

“你们教主是什么人？也是当日我见到的那几位尸将中的一个？”杨开又问道。

康飞饶摇了摇头：“不是！”

“那是谁？”

“我不知道。”

“一派胡言！”杨开冷哼。手上的力道加大许多，康飞饶的尸珠立刻传来咔嚓嚓的声响，仿佛随时都会被捏碎的样子。

康飞饶身躯颤抖，咬牙低吼：“我真不知道，教主他根本不是我们尸灵族人，是有一天忽然来到尸穴中的，传授了我们一些尸修的法门，又告诉我们如何转化族人，若是没有他，我们根本不可能离开尸穴。恐怕现在还在尸穴中潜修摸索，毕竟我们走的这条路，以前从未有人走过。”

康飞饶在说话的时候，杨开一直在查探他的神色，发现并没有出现什么破绽，这种情况只有两种解释，一种是康飞饶没有撒谎，他真不知道那教主的身份和来历，二是康飞饶的演技已经到了出神入化的程度，自己没法瞧出破绽。

杨开觉得前一种可能较大。

“那他实力如何？”杨开又问道。

康飞饶嗫嚅了几下。一咬牙道：“我要是说，我也不知道他修为如何，你会相信嘛？”

“你觉得呢？”杨开冷厉地望着他。

康飞饶叹息：“可是我真不知道他修为如何！他从来没有出手过。”

“那他是如何当上尸灵教教主的？千万别告诉我，只因为他传授了你们一些修炼的法门和转化族人的办法。你们就甘愿受他驱使了。”

“怎么可能？”康飞饶撇嘴，面上浮现出一丝恼怒之色，“我们几个师兄弟之所以会对他表示臣服，是因为他手上有……”

康飞饶话还没说完，但却脸色大变，仿佛有什么及其恐怖的事情降临到他身上一般。眼珠子忽然瞪圆，眼眸里满是骇然之色，表情痛楚万分。

一股诡谲的力量气息，从他体内弥漫出来。

杨开脸色一变，连忙抽手爆退。

下一刻，康飞饶忽然惨嚎起来，凄厉万分，紧接着，他的尸珠里爆发出一股毁灭的气息，化为一团碧绿的火焰，由内而外将康飞饶燃烧起来。

康飞饶的口鼻眼耳之中，喷射出绿油油的火焰，看起来骇人至极。

前后不到十息功夫，这一位曾与叶惜筠交手，强大的顶级尸将级别的尸灵族，便被碧绿火焰焚烧个干净，原地只剩下一堆黑色的物质。

杨开将这一幕从头看到尾，心中不禁升起一股凉意。

康飞饶到底遭遇了什么，他不知道，但是他猜测跟尸灵教那个神秘的教主有关，或许那个教主在康飞饶身上下达了什么厉害的禁制，一旦康飞饶企图透露出一些关键信息，那禁制立刻就会爆发，引爆他的尸珠，产生尸火，让康飞饶自焚而亡！

尽管只是猜测，可杨开觉得八九不离十！

好毒辣的手段！好狠毒的心机！

不过康飞饶到底准备透露什么样的敏感信息，居然触动了体内的禁制。

杨开回想着他临死说的那句话，虽然对方没有说完整，但是根据那只言片语，杨开也可以推断出一些东西来。

那个神秘的教主，手上或许有什么秘宝，能够控制尸灵族！

这是最有可能的推测。

康飞饶已死，再也不可能复活了，杨开心中对那神秘的教主不禁生出了些许忌惮。

能对自己的手下下达这种禁制，这个教主看样子不是好对付的角色。

至于康飞饶说幽暗星变成这样跟自己有一些关系，杨开并不否认，或许真是因为自己取走了镇压黄泉之眼的太阳真精，所以才让尸灵族实力大涨，但最关键的原因，还是因为那神秘的教主传授下了尸修的法门和转化尸灵的办法！

如果没有转化尸灵的办法，尸灵教绝对无法壮大起来。

所以杨开只是转了几个念头，便没再这个问题上多思考了。

抬头望去，漆黑的虚王级战舰正在尸灵教大军中肆意碾压，每一击晶炮都能带走数十个尸灵族或者投靠了尸灵教的敌人性命。

自己与康飞饶战斗的这一会功夫，流炎沙地外已经满是死尸和残躯了。

一声长啸，杨开飞上高空，身形晃了一晃，空间之力包裹己身，便重新返回了战舰内。

“回宗！”他厉喝一声。

经过战舰这么一番清剿，尸灵教围困凌霄宗的人手折损过半，连坐镇在此地的白衣尸将康飞饶都在杨开手上毙命，剩下的四散逃窜，再杀下去也没多少成果。

先回宗要紧。

通玄大陆的人需要安置下来，毕竟他们待在玄界珠里已经好几年了，早点让他们与这个世界接触，早点熟悉这里的天地法则，对他们也有好处。

而且，杨开也很想知道凌霄宗现在的情况如何，传闻凌霄宗这两年来损失可不小，大长老叶惜筠更是身受重伤，也不知道现在恢复了没有。

流炎沙地的三炎火环威力霸道绝伦，即便是一般的虚王级战舰想要开赴进去，也会被焚为灰烬。

但凌霄宗的战舰却是阳炎亲手炼制的，自然烙印上了阳炎的气息，三炎火环并不排斥战舰，轻轻松松地就闯进了火焰屏障之中。

直到战舰庞大的身影消失不见，那些被追的四下逃窜的尸灵教才松了一口气，每个人脸上都是一片心有余悸。

在战舰的强大武力下，他们连反抗的心思都没法升起，只能被一面倒地屠杀！

如今战舰离开，他们当然放下心来。

没有接到离开的命令，没人敢擅自离开，所有不大一会功夫，尸灵教的人便从四面八方又汇聚到了一处，准备等待康飞饶的指示！

他们并不知道康飞饶已经陨落。

直到一个时辰后，康飞饶一直没有现身，狐疑之下，前去那宫殿处查探的时候，他们才知道，这位白衣尸将竟然已经死了。

无数人哗然。

尸灵教四大护法折损一人，凌霄宗虚王级战舰回归，这一切似乎都在预示着什么。

凌霄宗的山门坐落在流炎沙地第四层区域。

只不过当日阳炎将第一道三炎火环收回之后，流炎沙地就再没有六层区域了，只剩下四层，所以严格说起来，凌霄宗是在第二层，外面一层是三炎火环的包裹，里面一层也是三炎火环的包裹，再往内则是阳炎沉睡的阁楼。

穿过火焰屏障，杨开扫视着四周熟悉的景色，心情不免有些许激动。

虽说通玄大陆是他的故土，但是自从他来到星域之后，在幽暗星上生活的时间最长，凌霄宗也坐落此地，所以他对这个地方还是有很强烈的亲切感的。

毕竟这是他一手开创出来的宗门，是师门凌霄阁发扬光大的地方，这种亲手创造扶持的情感，没有什么可以替代。(未完待续。)

第一千六百八十三章 你算哪根葱

? “本座什么时候心虚了？”唐覆水脸色难看，态度强硬地回了一句。

一声咯咯的轻笑声传来，站在风婆子身边搀扶着的她的风妍风姿摇曳，盈盈冲杨开行了一礼，美眸流转，轻启朱唇道：“师妹见过杨师兄，杨师兄且稍安勿躁，你久不回凌霄宗，对这里的情况不是太了解，所以可能会有些误会，如今尸灵教为祸幽暗星，我们这些人都是逃难到凌霄宗来的，杨师兄身为凌霄宗宗主，是此地的主人，还请先以大局为重，若是可以的话，我们不妨坐下来好好谈谈怎样？”

风婆子微微点头，分明觉得自己这个嫡孙女说的很是得体。

就连一时失态的唐覆水都脸色稍霁。

“你算哪根葱？你又是谁的师妹，少来跟本宗主套近乎！”杨开淡漠地瞥了她一眼，一点也没将她放在心中的意思。

风婆子脸色一沉。

风妍更是花容震怒，银牙紧咬，小拳头紧握了起来。

她出身的万兽山实力不弱，再加上她更是风婆子的嫡孙女，资质也相当不俗，虽然之前不如魏古昌等人名头响亮，却也是幽暗星后起之秀中的佼佼者了。

配合上她那如花似玉的容颜，和精明的头脑，她向来都是万兽山年轻男子追捧的对象，被当成心中女神一般的存在。

就算是旁的势力的年轻男子见到她，也必定会围追在她左右。

她见过太多为自己美色迷倒的人！

所以她从没把男人放在眼中，觉得天下的男人都是可以任由自己掌控的蠢货。

可是杨开的反应却让她恼羞成怒，从小到大，她还没受到过这种侮辱，就好像自己一张热脸，主动贴上了人家的冷屁股，还是在大庭广众之下，让她根本下不了台！

正欲开口反驳的时候，杨开却再也不注意她了。

对杨开来说。她根本就是个无关轻重的小卒子。

这让风妍更是恼火，一双美眸里喷射着仇视的怒火，恶狠狠地盯着杨开，似要咬下他一口血肉来。

“给你们一盏茶功夫。派个人出来给我把这里的情况说清楚，一盏茶之后，本宗主若是还弄不清楚情况，所有人全部给我滚出凌霄宗！”杨开一双眼睛如鹰隼一般扫向四周，冷冷喝道。

全场哗然。原本目光躲闪，不敢与杨开对视的那些人都表情愤怒起来，一脸不善地朝杨开望来。

而原本就有些敌视杨开的那些强者，此刻眼中的杀机已经赤裸裸了。

杨开冷笑，身形如标枪般屹立原地，直面那各种复杂的目光和情绪，如身处在一个猛烈的漩涡之中，不为所动。

开玩笑，跟骆海那种虚王两层境星主级别的强者都交过手，杨开怎会惧怕这些人？

眼前这批人虽然全都是返虚镜。人数也极多，但如果杨开真的杀心大起，只怕他们没一个能逃出凌霄宗。

他们那恶狠狠的眼神，就如窑姐在给瞎子抛媚眼一般无稽。

下达了通牒之后，他就没再去理会这些人了，而是扩散开神念，想要寻找出凌霄宗的人，可他一番寻觅，竟没能从这八十一峰中找到任何蛛丝马迹。

原本凌霄宗的人，全都消失不见了。

这个发现让杨开的脸色越来越难看。

如今的他。隐约已经能猜测到凌霄宗到底发生了什么。

一种可能就是所有人都被这些家伙给杀掉了，所以自己才找不到。

第二种可能是他们都撤离了八十一峰，至于去了哪里，杨开也大约能估摸的到。

前一种不太可能。虽然一开始凌霄宗的人数不多，实力良莠不齐，但是自从收服了星帝山的那些人之后，凌霄宗人数即便不多，也不是随便可以揉捏的软柿子。

单凭眼前这些人，想要杀光叶惜筠他们。有些不现实。

那么剩下的就只有第二种可能了，叶惜筠或许带着凌霄宗的人撤离到了流炎沙地最深处！那里是阳炎的沉眠之地，外面还有一层三炎火环守护，无人可以进入！

杨开不知道叶惜筠为什么要做出这种选择，但想来也有苦衷。

就在他神念外放，脑海中念头转换的时候，有一仙风道骨的老者忽然越众而出，凝重抱拳道：“杨宗主，老夫乃药丹门大长老李建铭，杨宗主远道归来，想必辛苦了，不妨先休息一番，大家再细聊此事如何？”

药丹门！这个宗门在幽暗星上也是个名声不弱的势力，原因无他，这个宗门的弟子善于炼丹，就如当年的药王谷在中都世界的地位一样，药丹门在幽暗星上也有特殊的地位。

药丹门有五位长老，全都是虚级下品炼丹师，这在幽暗星上可是及其宝贵的人才，即便如当年的战天盟和雷台宗，见到这五人也要恭敬有加，不敢有丝毫怠慢。

李建铭身为药丹门大长老，更是幽暗星上鼎鼎大名的存在，与各大势力宗主平起平坐。

他自然是有资格站出来说话的。

老家伙说话的时候，手抚着花白的胡须，笑容满面地望着杨开，那意思仿佛是在说给老夫一个面子云云……

杨开只是淡淡地瞧了他一眼，就冷声道：“还有半盏茶，如果你们想跟本宗主比耐心，本宗主乐意奉陪，不过半盏茶之后会发生什么，本宗主就不给你们担保了。”

说完之后，杨开龇牙一笑，露出一口白森森的獠牙，如一头猛兽。

李建铭脸色一变，恼火道：“杨宗主是不是有些太不近人情了，我等前来迎接，杨宗主不给面子也就算了，竟然还要说出如此不顾人族大义的话，就不怕惹祸上身？”

杨开眼神冰寒，如刀似剑，逼视着李建铭。

老家伙虽然是虚级炼丹师，但是本身修为不算多高，只有返虚一层境而已，竟有些承受不住杨开的目光，往后退了两步。

好在杨开并没有想要不问缘由击杀他，否则李建铭必定要身受重创。

“好胆！”唐覆水忽然厉喝一声，眸露凶光，“居然敢对李长老出手，小子你简直太目无尊长了，枉你身为一宗之主，却凭个人喜好行事，也罢，老夫就出手教训教训你，好叫你知道以后该如何做人！”

唐覆水轻喝着，一身圣元骤然迸发。

他的圣元应该是火属性，运转之后整个人都熊熊燃烧起来，看起来就如一团火球，声势骇人。

他只是伸手一握，虚空之中便出现了一柄巨大的燃烧着火焰的锤子，狠狠地朝杨开所在的方向砸下。

换做任何一个返虚镜，只怕都无法轻易应付这柄火焰巨锤，这可是飘渺殿殿主的全力一击。

就连一直站在杨开身后默不作声的杨修竹，楚寒衣和林玉娆三人都露出凝重之色，杨修竹更是跨前一步，准备出手。

杨开伸手拦住了他，大笑道：“好好好，总算是有人忍不住出手了，既然你自己找死，那就怪不得本宗主了！”

话落，杨开竟原地跃起，神态狰狞地朝那火焰巨锤迎了上去。

满怀期待地回到凌霄宗，忽然发现自己辛苦建立起来的宗门竟被一群完全不相关的人给占据了，自己的门人弟子和朋友一个都不在了。

杨开早就一肚子恼火。

不过在没弄明白这里到底发生什么事之前，他也只能强忍着那份怒火，与这些人用言语交流。

虽然不太可能，但万一其中有什么误会呢？

却不想，自己的仁慈被别人当成了软弱，还有人愚蠢到自己送死的程度！

杨开的怒火彻底爆发。

“找死！”唐覆水冷笑，见杨开居然赤手空拳，以肉身迎接自己的杀招，不但没有收敛力道，反而愈发加大了圣元的输出。

顷刻间，那火焰巨锤便又张大了一圈，威势也愈发强烈。

无数人眼皮子跳动，脸色变幻地望着朝巨锤迎上的杨开，心思不一。

看似渺小的人影与那巨大的火焰锤子终于碰撞在一起，下一刻，唐覆水的脸色大变，竟不由自主地往后飞去，好像遭遇了什么重击一般。

哗啦……

那由返虚三层境强者一身精纯圣元，辅以秘术凝练出来的巨锤，居然在半空中崩碎开来，化为无数碎片，流火四散飞溅。

杨开的身影从中窜出，一身杀机和爆发出来的愤怒几乎凝为了实质，化作一道流光冲到了唐覆水身前。

在他不可置信的注视中，杨开挥舞起一只拳头，狠狠砸下。

唐覆水反应倒也奇快，面对这样的一拳，他拼命催动圣元，在体外形成防护，同时扩散自身的势场，想从原地逃离。

但是他的势场悠一离开体外，便如遇到了天敌一样寸寸破碎，连带着他的身子也被定在原地，四周的空气凝固，让他根本动弹不得。

杨开拳头在他的眼帘中迅速放大。

没有圣元的波动，但那拳头却卷起一股死亡的气息，拳头未到，唐覆水就感觉到自己的护身圣元开始破碎，脸皮生疼。

“不！”唐覆水惊恐大叫，此刻他再也没有了一殿之主的风采，脸色苍白，眼神惶恐，只想活下命来。

轰……

杨开一拳打在他的面门上。(未完待续。)

第一千六百八十八章 很多

? 宗门内的情况安定下来之后，杨开才开始着手处理其他事情。

第一件要做的自然是替叶惜筠等人疗伤，凌霄宗的原班人马，不单只有叶惜筠受伤，其他返虚镜强者有九成都有或轻或重的伤势。

这些伤都是在与尸灵教强者作战时留下的，被尸气侵入的伤势很难痊愈，那阴毒的尸气有腐蚀的诡异功能，阻扰了凌霄宗强者的圣元运转。

除非有专门针对的解毒灵丹才行。

之前他们的伤势没能康复，都是利用自己的强大修为压制下来，再用圣元徐徐化解，这个过程是很漫长的。

不过杨开回来之后，一切就变得不同了。

他与小师姐夏凝裳联手，专门炼制了一种解尸毒的灵丹，让受伤的人每人服下一粒，尸毒之祸顷刻间就被瓦解。

没有了尸毒肆虐，以他们本身的修为，想要痊愈自然不是难事，更何况还有杨开炼制了大批灵丹妙药供他们服用。

所以前后不过十来天的时间，困扰了凌霄宗那些强者无数天的问题就迎刃而解，整个凌霄宗的高端战力焕然一新。

在这一次的事件当中，因为叶惜筠的明智决定，所以凌霄宗并无人员损失，再加上她临走之前，将凌霄宗的一些贵重宝贝也悉数带走，其中就包括了红烛果，万年香和九曲晶玉树，基本上来说，凌霄宗总舵除了被人鸠占鹊巢之外，其他的并没有损失什么。

叶惜筠返回之后，红烛果，万年香和九曲晶玉树再次被安置在特定的地方。

前者是炼制虚王丹的关键，而后两者则是武者晋升的巨大助力，对整个宗门都有难以想象的意义和作用。

十多天后，凌霄宗彻底安定了下来。

议事大殿中，杨开召集所有凌霄宗高层。

没人知道他要干什么，但却都按时聚集到了一块，聆听他的讲话。

杨开其实也没有好说的。先是向诸位长老这些年的默默付出表示感谢，然后瞻望了一下凌霄宗的美好未来，都是一些不疼不痒的话题。

最后，杨开才忽然神秘地笑了笑。望向众人道：“这一趟外出，我给大家带了一些好东西，虽说这东西在幽暗星上不一定能发挥出最大的作用，但绝对能让你们窥探到虚王境的屏障，相信只要积累足够。日后只需摆脱幽暗星的天地法则压制，就可以顺利晋升虚王境！”

一言出，整个大殿都安静了下来，所有人瞠目结舌地望着杨开，仿佛有些无法消化他带来的消息。

就连叶惜筠也怔住了，好奇地瞧着杨开，不知道他到底在说什么。

虚王境，向来是幽暗星的一个传说，那是连叶惜筠都无法突破的屏障。她当初虽然没有选择与杨开一起离开幽暗星，而是留了下来。但不代表她对这个境界没有渴望。

相反，她对虚王境的渴望比谁都要强烈，因为她已经具备了晋升虚王级的资格——她的势场已经大成！

只是因为要守护阳炎，她才选择留下，免得没人坐镇宗门，出现什么意外。

此刻听到杨开的话，她自然非常在意。

“宗主，到底是什么东西如此神奇？”宫傲芙笑吟吟地问道。

她虽然是才加入凌霄宗的长老，但融入到也迅速，而且她本人其实心地并不坏。这才不到半个月时间，就已经让原本凌霄宗的长老团认可了她的存在。

所以在这样的议事之中，她还是有一些发言权的。

其他人也都好奇地望向杨开，期待他给出的答案。

“是这个！”杨开也没卖关子。而是伸手在虚空中一抓，就取出了一块宛若晶石般的东西。

这块晶石悠一出现，大殿内便弥漫出一种柔和而神奇的力量，所有返虚镜强者都神色一震，露出狐疑和不解的表情。他们虽然无法窥探出这股力量的真谛，但是总感觉这股力量比势场要高深。要玄妙，俨然就是势场的升级版。

“域石！”倒是杨修竹眼疾口快，一语道破这水晶的来历。

楚寒衣和林玉娆也认出来了，齐齐惊呼，眉眼中露出惊喜之色。

“什么是域石？”叶惜筠黛眉微皱，在场众人，就只有她修为最是高深，自然察觉到这晶石中蕴藏的难以描述的神奇，她只是微微感知了一番，就有一种灵魂被洗涤的感觉，可以想象，若是长时间用这块晶石来修炼的话，自己能得到怎样的好处。

杨开笑望了杨修竹一眼，示意他来解释。

杨修竹倒也当仁不让，当下便将域石的来历和作用讲明。

一听说这玩意居然是因为虚王境强者陨落，域场凝练形成的宝物，整个大殿里的人都两眼放光了。

再听说通过感应域石中的奇妙，可以窥破领域之力后，大殿里的诸位长老们都呼吸粗重，眼睛一眨不眨地盯着杨开手上的域石，仿佛一群色狼看到了一个脱光的美女。

每个人眼中都闪烁着赤裸裸的欲念。

“域石是血狱里很珍贵的产物，也只有翠微星的血狱才会诞生，每一块都价值连城，杨某虽然进了一趟血狱，却与此等宝物无缘，倒是林长老运气不错，偶尔收获了一块。”杨修竹用一副羡慕的眼光朝林玉娆望去。

林玉娆笑嘻嘻地从自己的空间戒里取出一块域石，轻轻摇了摇。

楚寒衣在一旁眼巴巴地看着，羡慕死了。

当初深入血狱，他们三个也分开了，虽然依仗强横的修为并没有遇到什么劫难，但也没收获多少好处，反倒是钱通提前他们一步，离开血狱就突破了自身屏障，晋升到了虚王境的层次。

若是能有一块域石的话，就可以肆无忌惮地去领悟领域之力了，这对任何返虚镜都有不可抵挡的吸引力。

“林长老果真好运气！”常起在一旁唏嘘不已。

不过相比较来说，常起郝安还有宁向尘黄娟等人倒是不是很在乎，毕竟他们的修为才只有返虚一层境，就算得了域石，修为境界跟不上，一时半会也领悟不到领域之力，只能说借助域石，让他们将自身势场凝练的更为强大。

毕竟领域是势场的进化升级，参悟域石中的奥秘，对势场的修炼也是极有帮助的。

话虽这么说，可依然无法磨灭域石对返虚镜强者的作用！

叶惜筠在沉默了许久之后，才忽然开口道：“宗主，若是方便的话，本宫想要十块域石！”

一阵倒吸凉气的声音响起，杨修竹等人都扭过头，用一种匪夷所思的目光望着叶惜筠。

旁人不知道域石的珍贵之处，可杨修竹等人却是再清楚不过了，他们三个在血狱里走一趟，只有林玉娆运气不错，得到一块域石，可叶惜筠居然一下就要十块。

这简直就是狮子大开口啊！

这不符合大长老的为人作风啊！

这还是让人敬畏爱戴的大长老嘛？怎么看起来跟市井无赖没什么区别？

杨修竹等人不禁有些恍惚。

叶惜筠轻轻哼了哼：“你们觉得宗主只有这一块么？以宗主的个性，若不是收获良多，怎可能在大庭广众之下堂而皇之地展示？他又不是小孩子，喜欢处处炫耀卖弄的人。”

给她这么一说，杨修竹等人才回过神来，一时间都目光灼灼地朝杨开望去，目光中满是期翼。

杨开哑然失笑，摇头道：“大长老果真深谙人心，我瞒不了你。”

“宗主……”杨修竹吞了吞口水，只感觉嘴唇有些发干。

“不错！我这一趟在血狱之中，确实收获了不少域石……恩，很多！”杨开也没有隐瞒的意思，站起身来笑望着众人。

“很多……是多少？”楚寒衣颤声询问。

“足够给你们每人十块！”杨开微微一笑。

“嘶……”杨修竹等人倒吸一口凉气，几乎是用一种崇拜的目光望着杨开。

大殿里的人也不多，约莫只有十五人左右，这还包括了最近加入凌霄宗的宫傲芙，黛鸢两人。

宫傲芙知道杨开不太喜欢尹素蝶，而是相当在意黛鸢，所以最近也是投其所好，把黛鸢带在身边，至于尹素蝶，倒有些失宠的迹象，根本没资格出现在这里。

“唔……看样子本宫低估了宗主的能耐，要的少了点呢。”叶惜筠黛眉轻皱，表情有些懊恼。

杨开哈哈大笑：“大长老若是想要更多，我自然一并满足，不过以大长老的修为境界，以及对势场的领悟，我觉得两三块对你来说都已经多了，再多的话于你也无用。”

“本宫没用，可以留着赐予旁人。”叶惜筠淡淡道，“不过算了，十块就十块吧。”

杨开不再多说，一挥手，十块域石飞向叶惜筠。

也没见她有什么动作，手上空间戒光芒一闪，域石便被她收了起来。

尽显高手风范。

“宗主……”杨修竹涨红了脸，搓着双手，眼巴巴地望着杨开。

他不是那种会溜须拍马的人，以前在星帝山的时候为人作风也正派刚硬，进了凌霄宗还是如此，但这一次却是说什么也得拉下老脸了。

返虚三层境的强者，对域石的看重比其他人更甚，虽然这一次他没能晋升虚王境，但只要有域石在手，感悟领域之力，下一次再离开幽暗星他就有十足的把握能够晋升！

而凌霄宗如今也具备了远航的能力，他相信杨开会再带他们离开幽暗星的！(未完待续。)

第一千六百九十章 恨铁不成钢

? ----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

……

“不错，这里是我的识海。”一个声音从侧旁传来。

杨开扭头望去，赫然见到阳炎正盘膝坐在虚空之中，掐了一个奇怪的印决，宝相庄严，身边不断地有各种光晕幻灭幻生，霞光瑞彩，看起来神圣到了极点。

她笑吟吟地望着自己，与记忆中的阳炎毫无差别。

“是你，还是她？”杨开皱眉，不敢确定。

阳炎抿嘴道：“有区别嘛？”

杨开耸耸肩膀：“对你来说可能没区别，对我来说就有区别了，我可不想被她一怒之下斩杀在这里。那可是星空大帝！”

“我就是星空大帝！”阳炎哼了哼。

“算了，看样子是你没错了。”杨开放下心来，只要不是那传说中的大帝跟自己对话，那就毫无问题。扭头看了看四周，问道：“你找我有事？”

“没事。”阳炎缓缓摇头，“只是感觉到了你的气息，把你拘进来而已。”

杨开苦笑不迭。

他自问已非当年的吴下阿蒙，实力也发生了翻天覆地的变化。虚王境之下无敌手，甚至一般的虚王境他也敢斗上一斗。

可是在阳炎这里，自己却能成了可以随意揉圆捏扁的小鱼小虾……

杨开很受打击。

似乎是察觉到他的心理活动，阳炎咯咯一笑：“你也不必妄自菲薄，老实说，我还真没见过修炼速度如你这般迅疾的家伙，就算是在那个地方，你也算是顶尖的天才了。你所缺少的，只是时间的磨砺罢了，只要给你足够的时间。你终有一日能够站在我这个高度上。”

“你是在安慰我？”杨开瞧了她一眼，皱眉道：“你所说的那个地方，是什么地方？”

阳炎笑而不答，显得很是神秘。

见她没有要解释的意思，杨开摆了摆手：“算了，当我没问。”

阳炎轻轻颔首，忽然神情变得严肃起来：“我虽然一直在沉睡，融合法身和本体的神魂，但对外界并非一无所知，我感觉近几年幽暗星上发生了什么变故。前两个月，叶惜筠甚至带人来到了这里，到底发生了什么事？凌霄宗是否无恙？”

“凌霄宗无事，不过幽暗星就麻烦大了。”杨开叹了口气。飞到阳炎面前，盘膝坐了下来，将尸灵教大军肆掠的情况跟她说了一遍。

阳炎专注地聆听，到了最后才点点头：“原来那葬雄谷下方，竟然镇压了一处黄泉之眼，这倒是我们两人的过错了。若非我们将太阳真精取走，那黄泉之眼也不会重现人间。”

“所以我才觉得麻烦，若是旁的事，我凌霄宗大可不必理会，待在总舵里，任他外面翻天覆地，跟我有屁关系，可这事说到底还是有一些我的原因，不好插手不管啊。”杨开叹息。

阳炎显然也赞同杨开的观点，想了一会儿才道：“你能去会一会那个尸灵教的神秘教主嘛？”

“你对他感兴趣？”杨开眉头一扬。

“并非对他感兴趣，我只是觉得，他这种转化尸灵的办法和控制尸灵教的手段，与我曾经认识的一人很是相似。”

“什么人？”杨开一惊。

“那人自称尸帝，，当年他手上也控制了一个种族，也是自称尸灵族，所以我才会在意。”

“尸帝……”杨开倒吸一口凉气，神色变幻了几下：“跟你是一个级别的？”

阳炎是星空大帝，而那自称尸帝的家伙既然敢用帝字自诩，显然跟阳炎是同一个级别的存在。

阳炎轻轻点头。

杨开脸色顷刻间变得无比难看。

阳炎抿嘴一笑：“你不用这么紧张，尸帝是不可能来这里的，所以那个人不可能是尸帝，我只是猜想他与尸帝有些关系，或许是我一个老熟人，我那老熟人与尸帝关系不错，懂得转化尸灵的办法也不足为奇！”

杨开咬牙，望着阳炎：“即便那人不是尸帝，既然是你的老熟人，那肯定也非我能够抵挡，我贸然去会他，岂不是找死？”

“我当然不可能让你去送死！”阳炎嗔怪地瞪了杨开一眼，“如果那人真是如我猜想，他的实力绝对不会超过虚王境的，顶多也就是个返虚三层境而已。幽暗星有自身的法则压制，只要他还在幽暗星就根本不可能突破！”

杨开脸色稍霁，若那神秘的教主真的只是个返虚三层境的话，那倒没什么好怕的。

只是……

“你那老熟人到底什么来头，让你这么在意？”杨开狐疑地问道。

阳炎沉默了一会儿，这才解释道：“你应该知道，我的本体之所以陷入沉睡之中，是因为在一场大战之中被重创了，所以不得已才遁入帝苑中沉睡休养。我所说的那个老熟人……就是把我打伤的那家伙！”

杨开努力维持着头脑的清醒和神魂的镇定，涩然问道：“你不是说，当年一战。那人已经死了嘛？”

关于当年的一些秘辛，杨开也有所了解，星空大帝之所以陷入沉睡休眠，就是因为在一场大战中损伤太重。而她的敌人则被当场斩杀。

可是如今，阳炎居然说那人还可能活着。

杨开顿时有一种毛骨悚然的感觉。

能打伤阳炎，无疑也跟阳炎和那尸帝一样，都是同一级别的存在。

“我是将他打的粉身碎骨，但是那家伙逃命的手段一流。或许在我没发现的情况下他的神魂逃出生天也说不定。不过你放心，他跟我的情况不一样，我是受伤，只要休养的时间足够，就可以恢复，但是他的肉身崩毁，即便想要恢复也不是这么简单的事情，尤其是在幽暗星上。”

杨开眉头紧皱着，点头道：“如果是这样的话，我倒是可以去会一会他。不过就算真如你所说，尸灵教教主是那人，你打算怎么办？”

阳炎摇头：“不是我打算怎么办，而是你！如果那尸灵教教主真是他，你必须得在最短的时间内将他击杀，否则等他恢复元气，整个星域都得遭殃。”

“你是星空大帝啊，你不能一巴掌把他拍死嘛？”杨开恨铁不成钢地望着阳炎。

阳炎摇头：“我暂时无法行动。”

杨开顿时连骂人的心思都有了，沉默了好一会，才狠狠点头道：“好。我这就去会一会他。”

“你要小心，他这人向来阴损，懂得控制他人为自己效力，很少会亲自露面。若是找到机会，一定要将他赶尽杀绝！”

“我晓得！”杨开随口应道。

“那你去吧！”阳炎挥了挥手，下一刻，杨开便感觉到这识海世界有一股无形的力量推搡着自己，将自己排斥出来。

等回过神来，杨开发现自己还站在那木床边上。木床上，阳炎眼眸紧闭，依旧在沉睡之中。

转过身，杨开大步离开了这栋阁楼。

虽然答应阳炎要去会一会那个神秘的教主，但对方行事如此神秘，就连被自己斩杀的白衣尸将也不清楚他的真实修为和本身面貌，想要把他找出来，无疑是一件很困难的事。

好在杨开并没有打算独自一人行动。

回到凌霄宗之后，杨开立刻派人给钱通传讯。

如今幽暗星上，钱通是名副其实的第一人，高达虚王境的修为，想必可以在接下来的行动中起到至关重要的作用。

影月殿那边应该已经安稳了，想要解决幽暗星的麻烦，就必须得铲除尸灵教，钱通应该会乐意与自己联手对付那个神秘的教主。

影月殿距离凌霄宗不近，就算钱通想要赶来，最起码也要一个月时间。

杨开一方面精心等候，一方面也在提升自己的实力。

在冰心谷中，杨开动用星帝令与骆海一番大战，突破自身桎梏，晋升到了返虚三层境，距离虚王境仅有一步之遥。

回来的路上，自身的修为也在原有的基础上一点点地增加，逐渐逼近极限程度，而势场也早已大成。

借助域石之威和曾经在血狱中试炼的经验，杨开对领域也有自身的理解。

换句话说，若非现在条件不允许，杨开都已经可以着手冲击虚王境了。

不过他并不着急，返虚三层境的修为也是在为虚王境打基础，对自身势场凝练的越是牢固，晋升虚王境之后形成领域就越是轻松简单。

他打算等解决掉尸灵教的麻烦之后，再离开幽暗星一趟，正好也去处理一下自己一直记挂的几件事情。

这几件事情对提升自身实力和弄清楚星域的奥秘至关重要。

时间一天天的过去，凌霄宗内波澜无惊，几乎所有人都沉浸在修炼之中。

他们都知道，这样的日子不会太长，一旦等到某个时机成熟，杨开势必会冲尸灵教下手的，到那时候，他们即便想修炼也没时间了。

正是因为这个缘故，凌霄宗内的强者们都愈发珍惜现在拥有的时光，每增加一份力量，就可以多一点保命的本钱，在未来与尸灵教大军的争斗中多杀一些敌人。

整整一个月后，钱通赶到凌霄宗，立刻便由负责在外接引的凌霄宗弟子引进总舵内。

自从杨开斩杀了白衣尸将康飞饶之后，围困住凌霄宗的尸灵教大军就一哄而散了，如今凌霄宗也终于恢复了与外界的联系，对外面的情况多少也有所了解，钱通过来的时候，一路畅行无阻。(未完待续。)

第一千六百九十二章 尸灵教教主

? 那端坐在椅子上的人影穿着倒也普通，整个人的面貌却被一层奇怪的能量阻挡，绕是杨开动用神念，竟也无法窥清他的真面目。

不过杨开却感觉对方有些熟悉，似乎在哪里见过一样。

这个发现让杨开眉头一皱。

如果没有猜错的话，这人应该是尸灵教那神秘的教主了。

可杨开却从他身上感受不到任何尸气！换句话说，他根本就不是尸灵族的。

难道真如阳炎所说，这家伙是当年与阳炎大战的那人，只不过掌握了转化和控制尸灵族的方法，所以才能高高在上。

就在杨开沉思的时候，那人忽然笑了一声，轻轻抚掌，用一种赞许的口吻道：“你果然找到这里来了，胆子不小！”

听到这人说话的声音，杨开眉头一扬，表情变得古怪起来，目光深邃，直直地盯着他，仿佛是穿透那一层阻碍，看清他的真容。

对方竟也没有要隐瞒的打算，脸上那奇异的力量逐渐散去，露出一张英俊的脸庞。

“陆叶？”杨开低喝。

这家伙，赫然就是曾经几次与自己为难，甚至要击杀自己的流云谷少主陆叶！

与他第一次打交道，是在流炎沙地开启的那一次，争夺红烛果，陆叶暗下杀手，杨开与他对拼了一阵，结果斩下他一只臂膀，却也让他逃出生天。

后来便是龙穴山一战，谢家的背后有陆叶的身影，是陆叶怂恿控制了谢戾等人来攻打龙穴山。

杨开根本不知道自己与陆叶到底有什么仇怨，让他竟对自己这般惦记。

以前杨开还以为他只是单纯的仇视自己，但是现在……杨开脑海中忽然灵光一闪，将种种线索联系到了一起，心中浮现出了一个大胆至极的猜想。

“或许我不应该称呼你为陆叶，毕竟这只是你夺舍后的身躯！”杨开嘴角微微挑起一个弧度，神态笃定。

端坐在椅子上的陆叶分明愕然了一瞬，好似什么秘密被说中了一样。有些吃惊地望着杨开：“这你居然也猜出来了，本座倒是小瞧了你！”

“这很难么？”杨开轻笑一声，“你我第一次见面是在流炎沙地洗魂神水那里，我从那里得了一块虚念晶。你就从此对我念念不忘。如此说来，那虚念晶是你的咯？”

陆叶原本英俊祥和的脸色忽然变得狰狞，手背上青筋迭起，厉喝道：“不错，那就是本座的虚念晶。你把他弄哪里去了，为何本座一直无法感应到它的气息？”

这件事简直就是陆叶的噩梦，若非杨开将那虚念晶取走，他夺舍之后只需要融合自身的虚念晶，最起码也能在瞬间恢复一半实力，就算有幽暗星的天地法则压制，让他无法当场突破虚王境，可如他这样的人物，以返虚镜顶峰的修为离开幽暗星还是没什么大问题的。

只要找一处地方闭关个几十年，恢复原本的修为并不是梦想。到那时候，整个星域就是他的天下了。

可这美好的一切，全都被杨开给毁了！

他根本感应不到自身虚念晶的存在，更别提将虚念晶找回来，那可是他修炼一生的结晶和精华所在，没有那个东西，以陆叶身躯的资质，他想恢复实力简直难如登天。

好多年了，他才只修炼到返虚三层境的修为，这让他简直难以忍受！

“不好意思。那东西被我融合了！”杨开笑吟吟地用手指了指自己的脑袋。

“不可能！”陆叶一口否决，如望着一只蝼蚁般，鄙夷地望着杨开，嗤笑道：“就凭你这样的实力也妄想融合本座的虚念晶！”

夺舍陆叶身躯的那一道神魂。生前可是跟星空大帝是一个级别的存在，他所留下的虚念晶自然档次极高，就算是虚王境强者贸然融合，也会被撑破识海，神魂俱灭。

杨开当时只有返虚一层境的修为，怎么可能融合得了？

陆叶显然不会相信这种鬼话。只以为杨开在说谎，用什么特殊的手段把虚念晶给藏了起来，让他无法感应。

“信不信随你！”杨开满不在乎地耸耸肩，他当然没有跟对方解释清楚的义务和必要，有温神莲这等至宝，融合那虚念晶根本不需要他做什么，连他也是直到很久以后才知道那一块晶石是虚念晶的。

“废话少说吧，今日你既然来了，那就别想走了，本座的虚念晶到底在哪，只要擒下了你，还怕没机会询问？”陆叶冷哼一声，身上的气息陡然间变得暴戾邪恶。

杨开哈哈大笑：“死到临头还大言不惭！”

陆叶闻言，不禁一怔。

下一刻，整个尸穴忽然间地动山摇起来，从那上方，一股凌厉至极的气息悠然深入下来，那气息之强，让陆叶整个人如遭禁锢，竟动弹不得，只是脸色难看地站在原地。

轰隆隆……

大地仿佛裂开了，巨大的声响从地面上方一直蔓延下来，不过片刻功夫，杨开和陆叶所处的这宫殿上方就出现了一个窟窿，一道人影从窟窿里窜出，一掌朝陆叶拍了过去。

陆叶脸色大变，自身势场疯狂催动，欲要摆脱那压倒性的气势。

可是在这手掌面前，他所做的一切都不过是徒劳。

势场轻易被粉碎，掌印落下，陆叶只来得及发出一声惨呼，整个人便被拍成了一滩肉泥，红的白的淌了一地。

钱通落了下来，面上有些狐疑，与杨开对视一眼。

杨开也一脸愕然的表情。

两人显然都没想到，陆叶竟就这么被拍死了！

“这就是那个尸灵教教主？”钱通愕然问道。

杨开点点头：“没错，就是他！”

“老夫高看他了。”钱通冷哼一声，虽然他一直没将这位尸灵教教主放在眼中，但也没想到对方竟然这么容易就被击杀了，搞的他有些狠出一拳打在棉花上的感觉。

杨开没做声，可心中总有一种不太协调的感觉，他潜意识里总觉得，陆叶不可能这么容易就死了，毕竟他当年可是在阳炎手下逃过一命的，连阳炎都没有察觉到。

钱通就算是虚王境强者，可论老奸巨猾的程度，哪里比得上这个家伙？

想到这里，杨开心头一惊，连忙放出神念，疯狂朝外扩散。

在他的神念感知下，整个葬雄谷的情况在一瞬间就了若指掌。

悠地，他察觉到了一股隐晦的气息正以一种匪夷所思的速度朝外遁出，隐蔽至极，若不是他心生狐疑，刻意查探的话，恐怕还真的无法发现。

而这股气息逃遁的时候，竟带有一丝空间之力的起伏波动。

“钱长老！”杨开猛地低喝一声，双手忽然往前方一探，插进了虚空之中，随即往两旁狠狠一撕，一道空间裂缝立刻成型。

钱通皱眉，虽然不明白杨开为什么这么做，但下意识地还是选择相信他，连问都没问上一声，直接与杨开两人钻进了空间裂缝之中。

葬雄谷外，一个身穿黑袍的尸将正在一处隐蔽的位置打坐调息，他似乎已经在这里坐了很久了，没有任何动静。

某一刻，这黑衣尸将忽然全身一抖，隐蔽的气息节节攀升，一路攀升到了返虚三层境顶峰，就算比起叶惜筠来也差不了多少。

他缓缓睁开眼睛，双瞳中流出怨毒和震惊的神色，咬牙嘶吼：“虚王境，居然是虚王境！这里怎么可能有虚王境！老东西，本座记住你了，一掌之仇，本座必定报还！”

“你没机会了！”身后忽然传来熟悉的声音。

那黑衣尸将悚然一惊，猛地回头，正看到一道空间裂缝无声无息地张开，杨开与钱通两人从里面迈步走出。

黑衣尸将这下面色大惊，想都没想，立刻咆哮一声，便要逃遁。

“哪里跑？”钱通怒喝，自身的领域忽然扩展开来，一下子就将黑衣尸将包裹在其中。

杨开没有动手，只是紧盯着黑衣尸将，同时将神念运转到极限，关注着他的动静。

黑衣尸将杨开以前见过，跟白衣尸将康飞饶应该是师兄弟，不过此刻，被之前夺舍陆叶的神魂占据，俨然已经变成了另外一个人。

返虚镜顶峰的修为虽然强大，但在钱通面前又不算什么了。

在黑衣尸将全身被打成齑粉，神魂俱灭的一瞬间，杨开便察觉到一股隐蔽的气息呈现出空间跳跃的趋势，直接离开了原地，远赴到几百里开外的地方，中间没有丝毫停顿！

那显然是尸灵教教主的气息，若不是杨开精通空间之力，根本不可能察觉到这样的变化。

钱通在击毙了黑衣尸将之后，便扭头朝杨开望去。

杨开一言不发，再一次撕裂空间，下一刻，两人便出现在了几百里开外。

才刚从空间裂缝中走出来，杨开和钱通便看到了一个身穿青衣的尸将，朝远方疯狂逃窜。

这下不等钱通动手，杨开便祭出了十几道金血丝，金血丝缠绕在一起，直接形成了一道金光灿灿的箭矢，破碎虚空，在那青衣尸将的腹部处贯出一个窟窿，粉碎了他的尸珠。

金血丝在外打个转，又重新飞回，杨开并无击杀强敌之后的喜悦，反而脸色阴霾，第三次撕裂空间。(未完待续。)

第一千六百九十七章 霞光岛

? 重振宗门是大事，或许需要几十年上百年的付出和努力，不过当务之急，那些宗门家族都觉得应该与凌霄宗和影月殿搞好关系，日后唯这两家马首是瞻。

在这一场浩劫中，凌霄宗和影月殿迅速积累出远超当年战天盟，雷台宗和星帝山的威望，两家势力已经成为了幽暗星最强大的代表。

可以说尸灵教的这一场浩劫，变相地成就了凌霄宗和影月殿的迅速崛起！

海角山脉前，一道光芒闪过，钱通与杨开两人并肩现身。

钱通侧眼瞧着杨开，惊愕的几乎说不出话来。

他如今已经是虚王境强者了，比杨开的修为境界要高出一线，但他依然没弄明白，杨开到底是如何把自己带到这里来的。

这绝对不是单纯的空间秘术！

想了想，钱通脑海中骤然浮现出一个让他震惊的猜测：“你炼化了幽暗星的本源，成为了星主？”

只有成为一星之主，才能在一瞬间带着自己从海角城来到这里而不被自己察觉，再联想到前段时间自己感觉到天地的微妙变化，钱通几乎可以肯定自己的猜测是正确的。

“呵呵，钱长老好眼力，我的确已经炼化了幽暗星的本源。”杨开也没否认，反正这种事瞒也瞒不过去，而且钱通还不是外人。

钱通失神，旋即表情古怪地唏嘘道：“没想到，你居然走在了老夫前面，年轻可畏啊！”

他有些为杨开高兴，又有些受打击的样子。

“运气而已。”杨开自然不会自满自大，他能炼化星辰本源，完全是阳炎的功劳，否则以他自身的本事，最起码也要修炼到虚王三层境，才能做尝试。幽暗星的本源被阳炎禁锢在识海中几万年之久，早已不甘寂寞。有了杨开的接纳，自然非常顺从地被杨开炼化。

这确实是运气。

“既然如此，那老夫也无需动手了，接下来就看你的了。”钱通呵呵一笑。很快恢复了常态，并没有因此而羡慕嫉妒什么的，而是主动往后退了一步，静静观望。

杨开也不废话，神念扩张开来。扫过前方海角山脉的每一处，察觉到里面只有尸灵族的存在之后，这才忽然举起双手，呈托天之势，徐徐上升。

伴随着他的动作，整条海角山脉都震动起来，从山脉内部传来剧烈的声响，嗡隆隆如战鼓在地下擂鸣，那声音传遍了海角山脉的每一个角落。

肉眼可见地，整条连绵了十几万里的山脉。竟以一种微妙的速度往上提升了一截。

钱通倒吸一口凉气，内心深处充满了向往和渴望的情绪。

这就是星主之威，一念间，可以沧海桑田，可以移山添海……

而且，这还是杨开不想在破坏这条山脉的前提下所动用的方式，否则他完全可以直接抹平这一条山脉。

这种手段，即便他倾尽全力也无法做到。

海角山脉的异常明显惊动了躲藏在其中的尸灵族，无数尸灵族族人飞窜出来，想要查探情况。不过很快，他们就骇然地发现，整个海角山脉都被一股无形的力量禁锢，他们根本无法御空飞行。也无法逃离这一片藏身之地。

原来赖以藏身生存的地方，此刻却成了一个囚笼。

尸灵族人大呼大叫着，仓皇失措，根本不知道发生了什么。

前后不过十几息功夫，海角山脉便拔升了一丈距离，杨开轻轻地呼了一口气。往上拖去的手掌，猛地往下摁去。

轰隆……

十几万里的山脉，重新跌落。

大地传来剧烈的摇晃，一阵阵爆鸣的声响从山脉内密密麻麻地传出，天地灵气此刻似乎化为杀人的利刃，在那里尸灵族体内肆虐。

碰碰碰碰……

一个又一个尸灵族在响声中爆为齑粉，消失不见。

等到那响动平息之后，杨开再放出神念感知，海角山脉中已经再无尸灵族的踪迹了，逃窜到此的数千尸灵族，无一例外全被绞杀。

钱通看的叹为观止，良久，才呼出一口气：“这场浩劫，到此为止了吧。”

“等杀了尸灵教教主之后，就可以彻底安心了。”杨开微微一笑。

“这事得你多费神了，老夫现在……恩，等你杀了他之后，老夫再跟你说此事，暂时先不着急。”

钱通显然有什么事没说出来，不过他现在不想说，杨开自然不会勉强。

两人很快分开，钱通返回影月殿坐镇，主持自家宗门的重建，而杨开则直奔无忧海而去，他这一趟要将虫帝找出来，让他彻底消失在这个世上。

之前他在搜索尸灵族的时候，也曾留意过虫帝的气息，可惜并没能找到。

所以他直接将目标放在了无忧海上，他相信自己的判断没有错。

幽暗星很大，海上的势力和陆上的势力是既然不同的两个体系，彼此的武者鲜少会干涉到对方的生活，所以这一次虽然尸灵教在幽暗星内腹处闹的很凶，各大宗门都损失惨重，但深海的势力却基本上没有被影响。

也正是因为这个原因，尸灵族的那些族人，才会想要逃进无忧海，躲避各大宗门的追杀。

杨开并不是第一次来无忧海，上次从帝苑出来的时候，无意中路过这里，不过那时候他回宗心切，所见到的无忧海不过是冰山一角，并不能代表什么。

这一趟他特意寻找虫帝下落，沿路走过，领略到了与陆上截然不同的人土风情。

深海势力绝对不容小觑，许多岛屿上都有强大的返虚三层境坐镇。

不过如今他成为了幽暗星之主，陆上，海上对他来说已经没有什么区别了，幽暗星上的一切，他都可以轻易主宰。

霞光岛，隶属深海势力中最大的宗门，海殿。

海殿在深海之中威名显赫，深海的居民可以不知道凌霄宗，不知道星帝山，但是绝对不会没听说过海殿。

这个势力传承的年月绝对不比当年的战天盟和雷台宗短，无数年的积累，海上资源的丰富充裕，让海殿的势力越来越庞大，几乎占领了整个深海的一半领域。

在深海之中，海殿绝对是个庞然大物。

若非因为他们修炼的功法大多都是水系冰系的，到了陆上实力要打一些折扣，幽暗星只怕早就没有战天盟和雷台宗什么事了，单凭海殿就足以一统整个幽暗星。

不过因为种种掣肘，海殿只能在深海上耀武扬威，无法将爪牙伸到陆上。

这一日，杨开来到了占地面积约有方圆千里左右的霞光岛。

即便是在深海之中，这座岛屿也不算小，在海殿名下的岛屿之中，可以占据前十的位置，岛屿旁物资丰富，海产富饶，每一年都为海殿带去大量的修炼物资，是海殿及其看重的一个岛屿。

杨开化为流光，降落到这座岛屿的时候，立刻便为海殿弟子所察觉。

陆上的武者和海上的武者无论是穿着，肤色都有一些明显的差别，所以杨开悠一落下来，便被一队负责在岛屿上巡逻，维持治安的海殿弟子围住了。

霞光岛可不是随便人进出的地方，任何人想要进来，都得从特定的位置进入，查明身份，并且缴纳一定数量的圣晶，才得以放行。

如杨开这样大刺刺地从空中落下来，无疑是对海殿的挑衅。

所以那一队海殿弟子一个个都面色不善，尽管察觉到杨开很强大，却也没有多少畏惧。

杨开倒也没有与他们周旋的意思，而是往前跨出一步，一脚后，人已不见。

“那小子人呢？”这一队武者中，实力最高的那人惊呼四望，却根本无法发现杨开的踪迹。

其他人也都面面相觑，有些毛骨悚然。

对方在神不知鬼不觉的情况下就离奇消失，这说明人家若是愿意的话，也可以在神不知鬼不觉的情况下取走他们的性命。

直到这时，这一队海殿弟子才有些后怕。

“你们分散开，寻找那家伙的踪迹，我去禀告岛主！”为首的武者神色变幻了几下，立刻做出决定。

霞光岛上忽然来了这么一个强者，无论对方所为何事，都必须跟岛主说一声才行。

众人轰然应诺，立刻四散开来。

岛屿中一个偏僻的临海木屋前，杨开悠然现身，抬头看了一眼，微微一笑。

这里景色不错，面临大海，背依霞光岛，此时正值落日之时，日光余晖将霞光岛映照的光霞万丈，确实是一处休养疗伤的好地方。

几个实力不高的武者正在木屋外警戒，乍一见到杨开现身，纷纷愣了一下，旋即像是得到了什么指令一样，全都凶神恶煞地催动圣元，祭出自身的秘宝，朝杨开冲了过来。

杨开皱了皱眉，察觉到他们的情况有异，并没有赶尽杀绝，而是伸手在虚空中一握。

天地灵气自主地化为牢固的绳索，将这些实力不高的武者捆缚起来，让他们动弹不得。

几个武者顿时面如土色，惊骇欲绝地望着杨开。

“我既然已经来了，你躲也躲不掉，何不大大方方现身，藏头露尾的也没什么意思吧？”杨开冲木屋的方向吆喝一声，背负着双手站在原地，静静等候着。(未完待续。)

第一千六百九十八章 庞震

? 好一会之后，木屋里才传来轻浮的脚步声，片刻后，一个眉清目秀的少年从木屋中走了出来，这少年看起来只有二十岁左右，修为也只有圣王三层境而已，他怨毒而又忌惮地瞧着杨开，眼中闪烁着不可置信的神色，似乎有些弄不明白，为什么自己这么轻松地就被杨开给找出来了。

四目对视，杨开嘴角泛起一抹淡淡的微笑，而眉清目秀的少年却如临大敌。

“你怎么发现本座藏身在这里的？”少年终于忍受不了这种无声的压抑，如今的杨开给他很大压力，他再也无法如之前那样风轻云淡了，“本座自问没有留下任何马脚！”

“想找你并不容易。”杨开微微笑着，“若不是你的万毒邪蛊，我只怕还真的找不到。”

一边说着，杨开伸手指了指那几个被他禁锢的武者。

少年神色阴霾，瞅了一眼被自己种下万毒邪蛊控制的手下，眼中闪过一丝懊恼的神色。

他也没想到，只是临时收服几个属下，竟然是个巨大的败笔。

他已经很小心谨慎了，这一次逃到霞光岛疗伤，收服的这几个人实力都很低，所以一般不可能会被人注意到，却不想杨开从中瞧出了破绽。

“就算如此，你想杀本座怕是有些难度，之前你又不是没尝试过，不如这样，你我打个商量如何？”少年微扬着下巴，一脸傲然地提议。

“没兴趣！”杨开摇头。

少年愕然：“你不听听就说没兴趣？也不怕后悔？”

“没什么好后悔的，今日你必死无疑！”杨开冷笑一声。

少年也大笑起来，讥讽地望着杨开，老气横秋道：“小子说大话的本事不小，上一次本座能从你手上逃走，这一次同样可以，不过你若是不再纠缠本座的话，本座倒是可以给你一点好处，保你一辈子受用无穷！”

“你一个驱使奇虫异豸的家伙能给我什么好处？”杨开乐不可支。

少年的脸色再度变幻起来。眉头紧皱，试探地问道：“你知道本座的底细？”

“知道不知道没有区别，今日我叫你死，你就必须死！”杨开冷哼一声。不再与他啰嗦，而是伸手朝他罩去。

“小子好胆！”少年大叫一声，竟不闪不避，反而直直地朝杨开冲了过来，整个人体内的圣元凶猛滂湃。隐隐有要爆裂开的趋势。

他知道以自己如今的实力，根本不是杨开的对手，所以也没想过要保住这具身体，反而是打算自爆了这具躯壳，扰乱杨开的视线，趁机逃走。

杨开讥讽地望着他，也没有其他的动作，伸出去的大手只是在虚空中狠狠一握。

天地灵气迅速聚集了过来，对面那少年顷刻间就仿佛被禁锢了一样，被定在半空中。再也动弹不得，原本要自爆开的圣元也仿佛受到了压制，瞬间就平息了下来。

少年眼中终于流露出惶恐之色，惊骇道：“这是什么手段？”

话落，他像是想起了什么，眼珠子颤抖地望着杨开，嘶声尖叫：“你能调动星辰之力，你炼化了星辰本源？”

“不亏是虫帝，眼光不错！”杨开冷笑着，手上动作也没停顿。就那么狠狠一攥。

伴随着一声爆响，少年的身躯爆为一团血雾，在在那血雾之中，一道神魂之力狼狈遁出。疯狂朝外逃窜。

上次杨开与钱通联手，都拿虫帝这一招没有办法，但是这一次杨开已经成为幽暗星的星主，而且早有准备，有怎会让他逃出生天？

心念一动，方圆十几丈范围内的空间立刻化为一座坚固的牢笼。任凭那一道神魂之力如何左冲右突，也无法逃离，四周仿佛有无形的屏障，将他阻挡回来。

尝试了几次之后，虫帝显然也知道自己是在劫难逃了，也不再去做无用之功，肉眼可见的神魂之力汇聚成一团，在虚空中凝聚出一个模糊的人影。

人影望着杨开，眼神灰暗，身躯就如燃烧的火焰般忽高忽低，沉声道：“本座认栽了，放过我，你要什么好处，本座能给的，一并给你！”

杨开撇嘴，探出一只手朝他抓了过去。

虫帝根本无法躲避，那一团神魂之力直接被杨开抓在手心上。

他剧烈的挣扎着，却始终无法摆脱杨开的掌控，只能大声咒骂，歇斯底里地嘶吼。

杨开双手一搓，在一声尖锐的惨叫声中，虫帝的神魂化为虚无，彻底消失在这片天地间。

一柄碧绿色的宛若缩小了无数倍的刀型秘宝，一个小巧精致的手镯，留在了杨开的手心上。

两者都散发着阴邪的帝威之力，手镯没什么异常之处，倒是那碧绿色缩小了无数倍的刀型秘宝却在杨开放出神念查探的时候，涌出一股离奇的力量，将杨开神念斩断。

帝宝！

杨开眉头一挑，露出惊喜的神色。

如今他手头上并不缺少秘宝，甚至帝宝级别的东西也已经有了两件，一件是攻击性的寂灭雷珠，一件便是玄界珠了。

这两样东西是星帝山当年号称帝宝二珠的宝贵存在。

如今忽然又入手了两件，这实在是让杨开喜出望外。

谁也不会嫌弃自己的宝贝多，尤其是帝宝！

那缩小了无数倍，拥有斩断魂念的碧绿小刀，杨开是知道的，上一次虫帝曾经动用过它，阳炎说它是斩魂刀，威力莫测。

而那个小巧的手镯模样的东西，杨开就不清楚它是什么来历，又有什么作用了。

尝试性地放出神念查探，却被一层无形的屏障阻隔，根本无法深入其中！

杨开只能作罢，这手镯毕竟是虫帝的秘宝，所下达的禁制并非他能够轻易破开的。

虽然没能弄明白手镯的作用，但杨开却从它内部感受到了一股凶神恶煞的力量，那力量让他有些胆战心惊。

稍稍把玩了一下，杨开就将斩魂刀和那手镯收了起来，他暂时没时间去炼化这两样东西。

才刚刚做完这些，杨开便察觉到一股强大的气息从岛屿中心处飞驰而来，迅速朝这边接近着。

显然是霞光岛的高层察觉到刚才的灵气波动，前来查探一番。

杨开倒也没有立刻离去，而是若有所思地站在原地等候。

片刻后，一个身形魁梧的男子忽然从天而降，他身高足有四尺，宽鼻豁口，天生带有有一种压迫性的威严，任谁站在他身边，只怕都会心惊胆战。

这男子脸上有一道长长的疤痕，从眉梢直延下巴，看起来愈发狰狞可怖。

男子来到这里之后，一眼便见到了地上的血水，不由勃然大怒，厉喝道：“哪来的混账，居然敢在霞光岛放肆！”

这般说着，不由分说一掌朝杨开拍了下来。

这人足有返虚三层境的修为，比起当年的钱通和费之图都丝毫不弱，巨大的身体，巨大的巴掌，拥有无穷的力量，拍击的虚空都传出爆裂之声。

就算是同等级的武者挨上这一掌，也得断上十几根骨头。

杨开眉头一皱，虽然有些不悦对方不问缘由直接出手，但想起自己也算是不速之客，倒也没有太在意，只是随意地挥了挥手，那彪悍的男子便在一股无形的力量下飞了出去。

他眼珠子都快瞪了出来，如同白天见鬼一样地看着杨开，旋即轻飘飘地落地，再无之前的目中无人。

他也发现了，杨开并没有伤他的心思，否则他哪能从容落下来，以杨开刚才表现出来的手段，眨眼间就可以杀了自己。

内心深处涌起一股惊悚的念头，男子深吸一口气，再不敢托大，嗡声喊道：“阁下何人，报上名来！”

杨开咧嘴一笑，抱拳道：“凌霄宗，杨开！”

“凌霄宗……”男子思索了一下，身躯一震，惊呼道：“你就是那个凌霄宗的宗主杨开？”

虽然身居内海，可男子显然也听说过凌霄宗和杨开的名头。

只是他万万没想到，这个凌霄宗宗主的实力居然如此强劲。

“朋友是……”杨开望着他问道。

男子皱了皱眉，还是如实答道：“霞光岛岛主，庞震！”

“原来是庞岛主，幸会幸会！”杨开抱拳寒暄。

庞震神色变幻着，已经从最初的震惊回过了神，虽然自付不是杨开的对手，但也不能丢了骨气和海殿的威名，沉声道：“杨宗主虽然是凌霄宗之主，但我海殿与凌霄宗素无瓜葛，杨宗主也不能在我海殿的岛屿上随意杀人吧？庞某倒想问问，这是为何！”

身为一岛之主，自然要维护岛屿上武者的安全，不明不白地岛屿上就死了一个人，庞震不能当做没看见，否则传扬出去，于他威名有损。

杨开沉吟了一下，开口道：“庞岛主恕罪，杨某并非无缘无故要杀他，只是他非死不可，不瞒庞岛主，杨某这次出海，就是为了寻找他！”

“杨宗主能解释一下吗？”庞震见杨开这般客气，神情也不禁缓和许多。

“自然可以！”杨开微微一笑，将其中缘由娓娓道来。

庞震听的一脸震惊，怎么也无法相信杨开所说的话是真的，他以为杨开只是胡编乱造了一个借口。

知他心有疑惑，杨开微笑道：“庞岛主看看这些东西就明白了。”

一边说着，杨开一边伸手朝之前被他禁锢的几个武者抓了一下。(未完待续。)

第一千七百零五章 岛主

? 杨开轻飘飘地落在一片莲叶上，抬头朝前方望去。

直到这个时候，他才有功夫打量来人。

出乎意料的是，那人居然是个半大老者，身材矮小，即便站直了身子，杨开估计他也矮自己一个脑袋，面色黝黑，犹如锅底，跟聚宝楼的颜裴老黑脸不相上下，或许是因为自己的宝贝被杨开采走的缘故，本就黝黑的老脸更黑了。

他身上穿的是不知用哪种海兽皮制作的简陋衣衫，条条缕缕，看起来破破烂烂的，一块块高高坟起的肌肉裸露在外，充满了爆炸性的力量，惹人侧目。

可以说，这个老家伙除了身材矮小了一些之外，身体的比例是及其匀称的，这是肉身素质强悍的最直观体现。

老者显然也没想到杨开居然能硬接自己一拳而不落下风，落地之后微微皱眉，旋即又以更快的速度冲了过来，口上怒吼道：“小子纳命来，今日不是你死就是老夫亡！”

杨开采了三分之二的浑天莲，这简直比要了他老命还要严重，他又怎会轻易放过杨开？

如果有可能的话，杨开并不想与这样的人糊里糊涂地打上一场，但是见他的神态语气，就知道此事没法善了了，而且，他也鲜少能够碰到如老者这样的对手，自然是有些见猎心喜，不但没有退缩，反而大笑地迎了上去。

半空中，两道人影一触即分，许久之后才有剧烈的声响传来。

第二次交手，两人依然不分胜负，谁也没占到便宜。没有喘息的时间，两人再一次朝对方冲去。

小海豚躲在岛中湖内，抬头仰望，两只眼睛里满是担忧的神色。

轰轰轰……

小岛上不断地传出爆裂的声响，杨开与老者两人逐渐将战场转移，以免波及到湖中的海莲。

在这一点上，两人都有同样的顾忌。不想破坏那珍贵的炼丹材料。

盏茶后，战场就被转移到了大海之上。

杨开再无顾忌，眼神明亮，将自己的肉身之力发挥到了极限程度。与那不知名的老者互相纠缠，拳脚相碰。

这种野蛮的战斗方式让他体会到了前所未有的畅快淋漓，他哈哈大笑着，丝毫不顾及自己的伤势，一副要跟老者以命搏命的样子。

不曾露出败迹！

老者神色凛然。暗暗心惊。

他来到幽魂岛已经几百年时间了，早就知道想要在这里生存下去该选择什么样的修炼方式，他本以为自己在肉身的造诣上已是极高，足以占据星域排名前列的位置，却不想突然冒出来的一个青年，居然能跟他打的有声有色。

这青年的肉身素质，丝毫不逊色于自己！

不断地有骨头断裂的声音传出，也有鲜血飞溅。

老者惊讶地发现，这个青年的鲜血竟不是红色，而是金黄的色彩。

那金色的血液中。蕴藏了让他瞠目结舌的气血之力和能量波动，似乎这青年的血液足以媲美最贵重的神料！

“小子，你的好运到头了！”老者眼神一戾，手腕一翻，手心上忽然出现一柄铁锤模样的秘宝，趁着杨开挡下他一拳的间隙，狠狠挥动，朝杨开的脑门上砸去。

尽管无法动用圣元，发挥不出这秘宝的全部威能，但以老者的庞大力气挥舞起来。这柄铁锤也足以开天辟地。

真要是被砸中了，杨开的脑袋绝对要爆为齑粉。

杨开也没想到这老家伙如此狡诈，眼看着铁锤近身，瞳仁微微一缩。连忙偏了下脑袋，与此同时，身上忽然绽放出五彩霞光。

那霞光流转，逐渐地，土黄色的光芒占据了主体，覆盖在杨开的体外。

不灭五行剑。土之剑气！

杨开修炼的土之剑气是以大衍神沙作为能量源泉，这种珍稀的虚王级材料本就有极高的防御。

在杨开的神念控制下，土之剑气很快就凝聚出一面盾牌形状，挡在了铁锤前方。

轰隆……

土黄色的能量盾牌被轰散，铁锤砸在杨开的肩膀上，杨开的身子微微一沉，不过下一刻就调整了过来，他咧嘴狞笑着，身子一矮，闯进了老者的防御圈，双手狠狠朝上方托去。

老者怪叫一声，匆忙后退，可依然没能躲过这样这绝地反扑的一击。

下巴被杨开的双手托中，整个脑袋猛地往后仰去，若不是他肉身修为足够强悍，单是这一下就足以让他命丧黄泉。

绕是如此，老者也眼冒金星，险些昏死过去。

踉踉跄跄往后退出十几丈，不等站稳身形，他就忌惮无比地看了杨开一眼，然后迅速逃走！

杨开皱了皱眉，站在原地没有追击，直到老者的身形消失在视野中，他才扭动了一下自己那被铁锤砸中的肩膀。

一阵咔嚓嚓的声音传来，错位的骨头恢复。

“这老家伙……”杨开若有所思，从始至终，他都没时间也没功夫去询问老者是什么来头，为何会居住在距离幽魂岛如此远的地方。

岛中湖里传来小海豚的呼喊之声，杨开扭头朝它看了一眼，发现小海豚正用紧张的目光注视着自己，似乎在担心自己是否受伤。

杨开朝它投了一个放心的眼神，这才施施然走了过去。

岛中湖里还剩下三分之一的海莲没有采集，杨开自然不打算放过。

刚才那老者管这些海莲叫做浑天莲，杨开可以确定，自己以前从未听过这种东西，大概就如自己之前的猜测一样，浑天莲是幽魂岛的特产，只在幽魂岛内流通，根本没人能将它带到外面去。

过了一会，杨开就将所有的浑天莲采集完毕。

他若有所感地抬头眺望，发现在几里之外的某个山头上，那老者正一脸悲愤地站在那里，用无奈的眼神注视这边。

那种感觉，就好像是自己一直尽心呵护的女子被别的男子给轻易俘获了芳心一样。

杨开冲他咧嘴一笑。

老者肺都快气炸了，转身拂袖而去！

他没办法胜过杨开，与其自取其辱，还不如眼不见为净。

杨开在附近找到一间简陋的木屋，想来也是那老者搭建起来的。

他大刺刺地住了进去。

三日后，杨开正在研究浑天莲和那种淬体灵丹的药效，以期能改进到完美程度的时候，木屋外忽然传来了轻微的脚步声。

杨开微微一笑，放下了手上的事情，静静等候着。

片刻后，木屋的门被打开，老者脸色铁青地站在远方，距离杨开约莫有十几丈，用一种及其复杂的目光观望杨开，许久，他才沉声道：“你不是冥月的人？”

杨开皱了皱眉，反问道：“冥月是谁？”

老者脸上浮现出一丝愕然的神色，认真地打量杨开，似乎是想瞧瞧他是不是在说谎。

杨开眼神清澈，用征询地目光回望。

老者暗暗点头，态度缓和了一些，没有那种杀父之仇，夺妻之恨的悲愤了，徐徐道：“你不知道冥月，看样子你是才进入幽魂岛没多久了？”

“老先生英明！”杨开随口捧了一声，“你说的不错，我来到这里差不多只有一个月时间。”

“难怪……”老者面上挤出一丝微笑，无比难看，“既然你不是冥月的人，那咱们就可以好好谈谈了。”

“正有此意。”杨开微微一笑，若非如此，他也不会留在这个岛屿上。

他对幽魂岛的情况并不了解，也无法深入到幽魂岛内部去打探，好不容易在这里碰到一个活人，而且一看就是在这里居住了很多年的那种人，自然是要好好利用一番。

“老夫可以进来说吧？”老者有些郁闷的问道。

“当然，这里本就是老先生的住处！”杨开洒脱邀请。

老者嘴角抽了一抽，倒也没有多少惧怕的意思，虽然他觉得自己不太可能是杨开的对手，但如果真的拼起命来，他也有自信从杨开手上逃走。

他相信杨开不会愚蠢到要与自己拼命的。

待到老者坐到自己面前之后，杨开才开口问道：“老先生刚才所说的冥月，是何方神圣？”

老者冷哼一声：“一贼子尔！”

杨开愕然，心想这老家伙跟那个冥月似乎有不小的仇恨啊，要不然也不会一提起这个名字，老者就咬牙切齿的。

“他是幽魂岛现在的岛主！”老者又补充了一句。

“冥月就是岛主？”杨开眉头一扬，刚来幽魂岛的时候，他听那个瘦长男子提起过岛主二字，没想到在老者这里，知道了岛主的名字。

“不错！”

杨开眼珠子转了一下，笑呵呵地问道：“老先生说他是幽魂岛现在的岛主，难道以前还有别的岛主？”

老者讶然地看了杨开一眼，暗暗为他敏锐的思维赞叹，旋即傲然道：“上一任岛主就是老夫！”

杨开愣了一下，这才抱拳道：“失敬失敬！”

“哼，丧家之犬罢了！”老者毫不做作地自嘲一声，唾面自干道：“如今老夫也只能躲在这里苟且偷生，有什么好失敬的，更何况，老夫还败于你手！”

“侥幸而已！”杨开谦虚一声。

老者不再这个问题上多做纠缠，深深地凝视杨开道：“你是不是修炼了极为高深的炼体功法？”(未完待续。)

第一千七百零八章 承受的了？

? 求推荐票和月票。

……

“这么多？都是给我的？”沙扈瞪着一双眼睛，望着摆在自己面前的玉瓶，吃惊地问道。

“恩。”杨开微笑点头。

“咱们不是说好五五分嘛？这些……”

“这就是五五分的数量！”

沙扈怔住了，满脸的不可思议。

他这些天给杨开总共提供了上百朵银莲，这已经是他近乎所有的储藏。

他本以为能收获两百枚浑天丹就已经很不错了，可是现在面前摆满的玉瓶却告诉他，事实比自己预期的要好很多。

这里最起码也有六七十个玉瓶，每一个玉瓶中装满十枚丹药，这也就意味着，杨开给了他六七百枚浑天丹！

他是怎么炼制出这么多浑天丹的？身为上一任幽魂岛岛主，沙扈没少参观过那些蹩脚的炼丹师炼制浑天丹的场景，可是一朵浑天莲到了那些炼丹师的手上，能炼制出两三枚丹药就很不错了，哪能如杨开这样高产？

这只能从侧面说明，杨开的炼丹水准比那些蹩脚的炼丹师要高明无数倍！

“杨小子，你这个朋友，老夫交了！”沙扈收敛神色，一本正经地望着杨开，“若是有朝一日咱们能从这里脱困，老夫承诺海殿的大门永远为你敞开。”

杨开的耿直和信守承诺让沙扈动容，杨开的实力沙扈也亲自验证过，这样的人，值得他折节下交，所以他说的这番话是真心实意的。

杨开呵呵一笑，荣辱不惊道：“沙老先生既然这么说，那小子就却之不恭了。”

能在幽魂岛中拉拢一位这样的盟友，自然是杨开希望看到的事情，总好过他独自一人在这里闯荡，更何况，沙扈还是幽魂岛的上一任岛主。对幽魂岛知之甚详，与他共同进退，对以后也有好处。

沙扈哈哈大笑：“可惜此地没有美酒，否则与你畅饮一番。倒也是人生一大快事！算了，老夫还是先看看这浑天丹对老夫有没有用处！”

他已经近百年没有服用过浑天丹了，实力一直没有增长，很是苦恼，如今得了这么多浑天丹。自然迫不及待想要验证一番。

随手拿出一个玉瓶，从里面倒出一粒灵丹来，毫不避讳，当着杨开的面塞进嘴中。

下一刻，沙扈身躯一震，面上流露出不可思议的神色，惊声道：“虚级丹？杨开你居然是虚级炼丹师？”

这一下他是真的被震撼到了。

之前杨开说自己是炼丹师，能够炼制浑天丹，他倒也没多在意，只以为杨开在炼丹之术上有些造诣。可是现在浑天丹一入口，他就察觉到不对了。

杨开炼制的这一枚浑天丹，跟他以前服用过的完全不同，最大的区别便是丹药的档次！

沙扈瞬间就能判断出，这一粒浑天丹是虚级丹，而且最起码是虚级中品档次的灵丹，甚至可能是上品！

这就说明杨开绝对是一位虚级以上的炼丹师！

他不敢把杨开想象成虚王级炼丹师，因为那只是传说而已。

灵丹入口即化，化为一股热流，流淌进小腹。旋即以丹田为中心，涌进四肢百骸。

沙扈的老脸瞬间涨红，那是气血之力增长的明显征兆，他的肌肉高高坟起。青筋如一条条蚯蚓般在皮肉下穿梭。

他再没有功夫与杨开说话了，连忙用心吸收灵丹的药力。

杨开微微笑了一下，没再去打扰他，而是离开了木屋，自顾地在小岛上找了一个安静的地方，同样开始服用浑天丹。

经他之手炼制的浑天丹。与之前从那两个死人身上得到的完全不同。

之前得到的浑天丹，炼制不完全，药效没有发挥，是属于残次品。可是在幽魂岛上，这种事情是根本没法避免的，炼丹师的水准，圣元的无法动用，地火的质量，各种各样的原因，让幽魂岛的炼丹师只能粗制滥造浑天丹，白白浪费了大量的浑天莲。

杨开将所有的短板都补足了，炼制出来的灵丹能不好才是怪事。

而经过他这些天的试验，也得出了一个结论，用银莲炼制出来的浑天丹，是虚级档次的，用青莲炼制出来的，是圣王级，用粉红色的浑天莲炼制出来的，则是圣级，每一个档次的浑天丹，能够发挥出来的作用都有着天壤之别。

他没用金莲炼制，因为金莲的数量太少，他手上也只有十朵左右。

但是他觉得，用金莲炼制的话，应该能炼制出虚王级的浑天丹。

药力在经脉和血肉之中穿梭涌动，改造着身体，经脉和体内的细胞，让杨开的肉身素质变得越来越强悍。

这算是他头一次服用浑天丹，所得到的好处简直难以想象。

而且因为他之前服用过很多生命琼浆的缘故，让自己的肉身本就趋至完美，所以能更好更快地吸收浑天丹的药力。

前后不过半个时辰而已，一枚虚级浑天丹的药效便被杨开吸收完全。

他没有耽搁，又取出一粒，丢进口中，继续吸收！

在无法修炼圣元和神识的情况下，服用浑天丹修炼肉身之力是幽魂岛武者的最终出路。

三日后，一阵哈哈大笑的声音忽然从木屋方向传了过来，正在岛中湖里畅游的小海豚抬头看了一眼，旋即又漫不经心地将脑袋缩进了莲叶下，不再关注。

一道人影从木屋方向冲天而起，很快便朝杨开所在的方向奔了过来。

少顷，沙扈站在了杨开面前，一双眼睛炯炯有神，整个人的气息似乎都发生了一些变化，变得更加强大了。

杨开睁眼，瞅了一下沙扈，微笑道：“沙老先生似乎有所突破啊。”

沙扈面带感激地看着杨开，颔首道：“不错，枯寂百年，终于让老夫更上一层楼了，而且老夫感觉自己还有上升的空间，杨小子，这份恩情老夫记下了。”

“沙老先生客气了。”杨开微微一笑。

“杨开，接老夫一拳如何？”沙扈笑眯眯地问道，在这个鬼地方，他也没有练手的对象，只能将主意打到杨开身上。

“好啊。”出乎他的意料，杨开竟一口答应了下来。

沙扈没有迟疑，沉喝一声，双脚在地面上一蹬，整个人就如离弦之箭般激射了过来，身在半空中，一拳捣出。

杨开盘膝坐在原地，纹丝不动，只是笑眯眯地望着他，似乎完全没把那惊天动地的一击放在眼中。

沙扈愕然，愤愤大叫道：“杨小子你也太不把老夫当回事了吧？”

“沙老先生尽管用全力就是！”杨开淡淡回应。

沙扈老脸有些挂不住，尽管他很感激杨开，但被人家这么轻视，心情总是很微妙的，听杨开这么说，把心一横，果真用出了全力。

空气爆破的声音传出，沙扈的拳头就如一颗陨落的星辰，夹着毁天灭地的威势。

这一拳砸下去，就算是一座百丈高山，也要被砸成齑粉。

杨开只是伸出手掌，挡在了前方，一脸的风轻云淡。

下一刻，拳掌相交。

杨开只是身躯微微一晃，依然端坐在原地，没有动弹。

沙扈却被一股巨大的反弹之力弹的往后退了三步，脸上浮现出一丝红晕，很快消失不见。

他神色变幻着，之前的愤懑消失不见，取而代之的是一种看怪物般的眼神望着杨开，良久不语。

前些日子他与杨开战斗的时候，虽然稍落下风，但也没有像现在这样被全面压制，而今日他在实力增长的前提下，用尽全力竟然也无法撼动杨开的身体。

这只能说明一个问题——在自己实力增长的同时，杨开的实力也在增长，而且比自己增长的还要快！否则绝不可能出现这样的情况。

“你服用多少浑天丹？”沙扈憋了半晌，才问出一个关键性的问题。

“百多枚吧。”杨开想了想道。

沙扈倒吸一口凉气，眼角都跳了起来，骇然道：“你的身体，承受的了？”

他这三天下来，才只服用了差不多十枚浑天丹，杨开炼制的浑天丹，可不是幽魂岛出产的那些能够比拟的，那可是货真价实的虚级丹，短时间内服用太多，肉身再强悍也无法承受，药力无法化解，只会对血肉和经脉造成损坏，最严重的情况可能是爆体而亡。

三天十枚，已经是沙扈的极限了，却不想杨开服用的居然是他的十倍！

“有什么承受不了的？”杨开奇怪地反问.

他还没说自己服用的浑天丹，有很多都生出了丹纹呢，一颗浑天丹，相当于两颗丹药的药效。

沙扈呆立当场，不断地摇头，语气落寞道：“怪物，怪物啊！”

他确定，自己现在完全不是杨开的对手了，如果说前些天他还有信心在杨开手下逃命的话，那么现在他已经没有十足的把握。

可以想象，随着时间的推移，他与杨开之间的实力差距将会越来越大。

有一部上好的炼体功法真是好啊！沙扈心中暗暗感慨。

他却不知道，杨开之所以能够在短时间内吸收百枚浑天丹的药力，不单单是因为修炼了炼体功法的缘故，还有之前服用生命琼浆打下的牢固基础。

这是沙扈无法具备的条件。

一个虚级炼丹师，本身又是怪物般的存在，还对自己有恩，这样的人，沙扈不去结交，那他就真是傻了。

他暗暗打定主意，无论日后是否能从幽魂岛脱困，杨开都会是他最忠诚的盟友！(未完待续。)

第一千七百一十二章 强闯

? 沙扈哈哈大笑，摆了摆手道：“用不着你们，没有用浑天丹淬体过，你们去了也只是送死而已，这一趟，我和杨开过去就行了，你们……就躲在远处看好戏吧。”

“杨宗主？”庞震狐疑地看了一下船尾，杨开所在的方向，轻声道：“杨宗主确实人中之龙，弟子曾经与他交手过，不是他的对手，可是……他也是最近才来幽魂岛的，能帮上师叔什么忙？”

他毫不怀疑杨开的强大，但那毕竟是在无忧海上，从他和阡陌的情况就可以看出来了，在外面强大的武者，到了这里不一定就会强大。

只要在幽魂岛上住了稍微有些年头的武者，都可以随意地揉捏他们。

所以一听沙扈说只带杨开前去，庞震就有些担忧。

沙扈却是苦笑一声：“你知道什么？连老夫都不是他的对手，你说他能不能帮的上忙？”

“啊？”庞震嘴巴张的足以塞下一个鸡蛋，面上满是震骇的神色，几乎怀疑自己听错了。

又回头看了站在船尾的杨开一眼，庞震发现杨开正冲自己人畜无害地微笑着，忍不住打了个冷战。

“不用怀疑，他这小子确实比老夫厉害，一个月前我与他试了一招，被他一掌击退，现在的话……”沙扈并没有继续说下去，但是庞震却听出了话外之音。

沙扈的意思很明显，一个月前他被杨开一掌击退，现在可能更加不堪。

庞震愈发震惊了。

大家都是一起落难到幽魂岛的，这两三个月下来，自己等人的实力根本没有半点增长，一直被幽魂岛的武者指使来指使去，做一些毫无意义的事情，但是杨开却能打败在此地居住了三百年之久的沙师叔。

这小子是怪物嘛？

船只不大，但在海面上航行的却很平稳，小海豚时不时地在后面推上一把。速度倒也不慢。

前后不过五天时间，便遥遥地看到了幽魂岛。

“你们就在这里等着吧，等老夫事成之后，再把你们接上去。”沙扈吩咐了一声。又随手给庞震丢了一瓶浑天丹：“每人一粒，吸收炼化了。”

庞震接过，大喜过望。

他早就在觊觎幽魂岛上的浑天丹了，也知道幽魂岛的武者之所以比自己等人强大，就是因为这种灵丹的缘故。可惜一直没有门路得到。

本来他们要等到正式加入幽魂岛，才有资格在执行一些任务之后，从岛主那里领取不同数量的浑天丹，这个过程会很漫长，说不定有八成的人等不到那个时候便会因为一些原因死亡，而且就算领取到了，数量也很稀少，品质更是低档。

可是如今，沙扈却丢给了他一瓶。

庞震恭敬道谢，也没有耽搁。揭开瓶盖便给海殿的弟子一人分了一粒。

阡陌在一旁看的眼热至极，正心酸苦闷的时候，眼角余光忽然察觉到有什么东西朝自己飞了过来，一伸手，将那东西抓在手心上。

抬眼望去，发现杨开笑吟吟地望着自己，开口道：“你们也一人分上一粒吧。”

阡陌眨了眨眼睛，冷哼一声：“以后本统领会还给你的。”

“以后再说。”杨开笑了笑，跟着沙扈便朝幽魂岛飞奔而去。

小海豚在后方发出奇怪的叫喊声，似乎在叮嘱杨开一路小心。

送阡陌一瓶浑天丹。倒也不是杨开心血来潮，因为他知道，即便自己不送，小海豚也会找自己要的。它与阡陌的关系明显很亲密，自然会为阡陌考虑。

而杨开手上的浑天莲，几乎都是小海豚带着他去寻觅到的，可以说，浑天莲和浑天丹，都有小海豚的一半功劳。一瓶浑天丹而已，对杨开来说，并不算什么。

前方沙扈放缓了步伐，明显在等待杨开。

待到杨开与他并驾齐驱之后，沙扈才脸色凝重地道：“杨开，此行老夫的目的只为击杀贼子冥月，幽魂岛上，冥月最为强大，但是也有一些实力不弱的家伙，到时候，就需要你帮老夫掠阵了。”

“没问题。”杨开爽快答应，又开口问道：“与冥月对战，沙老有几成把握？”

沙扈表情严肃，认真地想了一会儿，才开口道：“最少六成！老夫与冥月虽然百年未见，他的实力肯定有所增加，但是凭借那些低劣的浑天丹，他的实力再怎么增加也增加不到哪去，老夫多少也有些信心将他毙于掌下。”

“那就预祝沙老旗开得胜了。”杨开笑呵呵地道。

沙扈意气风发，自从服用了杨开炼制的浑天丹之后，他一直未曾增加的实力便节节攀升，虽然比不上杨开，可对其他人来说已经是强横至极了。

与杨开炼制的浑天丹比较起来，沙扈只觉得自己以前服用的那些浑天丹，简直就是狗屎！不但品质极低，难以炼化，而且药力驳杂不纯，在增强肉身素质的同时，也为肉身带来了一些隐患，这种隐患短时间内看不出来，可若是长时间服用那种浑天丹，绝对会出问题的。

冥月没有了浑天丹上的优势，沙扈根本不会将他放在眼中。

两人的速度极快，不大片刻功夫，便齐齐杀到了幽魂岛上，遥望着岛屿正中心处的那座城池，沙扈冷笑一声，速度陡然加快，原地只留下了一道残影。

杨开不紧不慢地跟上，紧随在沙扈身后，丝毫不落。

幽魂城，是幽魂岛唯一的一座城池，城内有七八千武者生存，也是幽魂岛的唯一一个生灵据点，这座城池也不知道是什么时候修炼起来的，古老的城墙上印刻着岁月流逝的痕迹，几乎每一个落难到幽魂岛的武者，都会来到这座城池。

而在幽魂城中，地位最高的便是幽魂岛岛主冥月，其次便是他的几个心腹，掌管着整个幽魂岛，控制浑天丹的流动。

在幽魂岛生活的武者，想要得到浑天丹，就必须得服从冥月的统治。

城门处，四五个武者身穿甲胄，监察着过往武者，任何从海域中返回此地的武者，都要将自己的所得交出一半，才会被放行。

而最贵重的浑天莲，则是要被全部收取，不会给武者私留的，任何胆敢私留浑天莲的武者，都会被处以最严酷的刑罚。

一队队看起来筋疲力尽，出海归来的武者在城门外排列等候，准备进入幽魂城。

这些武者中许多都身体带伤，有的甚至缺胳膊少腿，看起来狼狈极了，显然是在出海的时候遭遇到了海兽的袭击，损失不小。

那几个身穿甲胄的武者正在检查等待进城的武者的收获的时候，忽然听到一阵惊呼之声从人群中传来，领头的武者眉头一皱，正欲开口训斥，却又似有所感地扭头朝远方望去。

那边，有两道人影正迅速地朝幽魂城接近过来，速度快如闪电，两人的身后都拖拽着长长的残影，等到两人奔袭出百丈之远，那残影才逐渐消失。

领头的武者大惊失色，朝自己的几个同伴打了个眼色，纷纷取出各自的秘宝，阻挡在城门前。

待到那两道人影即将接近的时候，才沉喝一声：“什么人，给我停下来！”

“滚！”一声怒喝传来，两道人影已经一先一后，冲过了城门，闯进了幽魂城中。

那些正在排队等候入城的武者一阵哗然，都露出惊疑的神色。

幽魂岛的管理及其严苛，已经很多年没有发生过这种强行入城的事情了，可是今日，他们却亲眼见到了这一幕，许多人不禁为那两个强行入城的人默哀起来。

他们觉得这两人死定了，敢在幽魂城中挑衅冥月的权威，注定是要死无葬身之地。

可他们的念头还没转完，便听到碰地一声爆响，扭头望去，赫然发现之前身穿甲胄的领头武者居然爆体而亡，原地残留了大片的血水和碎肉。

围观之人只觉得一股凉意从头袭到脚，噤若寒蝉，他们根本连这领头武者什么时候中招的都没发现。

与此同时，城内忽然传来一声响彻云霄的怒吼：“冥月，给老夫滚出来！”

那吼声惊天动地，震耳欲聋，许多人都不禁有些脸色发白。

但也有唯恐天下不乱者在愣了片刻之后神情变得兴奋无比，纷纷朝声音来源的方向靠拢，他们很想看看，到底是哪个胆大包天的家伙，居然敢在幽魂城中直呼冥月的名讳。

整个幽魂城一阵鸡飞狗跳，在沙扈的一声怒吼之下，无数武者都朝沙扈所在的方位聚集过来。

不大片刻功夫，四周便围聚了两千多人，而且人数还在增加之中。

沙扈静静地站在幽魂城的一条街道上，背负着双手，神情淡漠。

杨开落后他一个身位，一副百无聊赖的样子，打量四周的环境。

整个幽魂城看起来还算不错，虽然有些破旧，但是在这个鬼地方能够建立起来一个供生活的据点，也算是了不起的成就了。

街道附近甚至还有一些店铺，买卖着日常用品。

不过此刻，附近店铺的人早就人去楼空，在沙扈的惊人气势之下，没人敢停留在附近，都已经躲的远远的。

四周不断地传来窃窃私语的声音，许多武者指着杨开和沙扈指指点点，幸灾乐祸者有之，冷眼旁观者有之，蠢蠢欲动者亦有之，神态不一。(未完待续。)

第一千七百一十三章 冥月

? “老东西，就凭你也敢冒犯岛主大人的威严？给我拿命来！”远远地，一声怒喝传了过来，从那街道的尽头处，一道人影气势汹汹地朝沙扈奔袭，一边冲一边高声呼喊，显然有些邀功的味道。

幽魂岛的管理严苛至极，很少会发生一些暴乱或者不受控制的事情，所以这些追随在冥月身边的武者，也鲜少有机会能够表现自己，今日无疑就是一个良机，来人瞅准了这个机会，准备拿沙扈开刀。

能讨的冥月欢心，一瓶上好的浑天丹绝对是跑不掉的。

所以他在听到沙扈的吼声之后，立刻便朝这边赶了过来。

人在半途中，一柄厚重的刀型秘宝便已被祭出，握在手心处，倒也气势十足，配合上那魁梧的身子，的确有一种人挡杀人，佛挡杀佛，一往无前的威猛。

沙扈只是静静地站在原地，目光眺望着岛屿中心处，那最高的一栋建筑。

那里似乎有一道阴鸷的目光，远远地关注过来，与沙扈的目光对视，在半空中碰撞出激烈的火花，无形的力量，让整个幽魂岛的温度都降低了许多，不少人情不自禁地打起寒战。

那持刀而来的壮汉浑然不觉，一路冲到沙扈面前十丈处，才高高跃起，手上的长刀划过一道闪亮的弧度，嘴角边噙着一抹冷笑：“老东西，你的人头，老子收下了。”

沙扈慢条细理地转过脑袋，朝来人望去。

这一望之下，来人竟倒吸一口凉气，面上浮现出惊惧无比的神色，一往无前的气势就如骄阳下的雪花，顷刻间化为无形，喉咙里发出嗬嗬的古怪声响。

他一口气吐出，整个人从半空中直直地坠落下来，双脚深深地陷入大地之中，瞪着一双眼睛望着沙扈。声音哆嗦道：“沙……沙岛主？”

这个壮汉显然是认得沙扈的。

沙扈冷冷一笑：“周安！百年不见，你还是没什么长进啊。”

叫周安的壮汉面色一讪，旋即恼怒道：“周某有无长进，可不是你说的算。倒是沙岛主你，怎么会还活着？”

“冥月说我死了？”沙扈轻轻地冷笑，看白痴一样看着周安：“他说的话你也信？老夫不但没死，还活的很滋润，今日来便是要取了冥月的项上人头。以泄老夫心头之恨！”

周安脸色闪烁不定，虽然惊惧，可态度依旧强硬道：“沙扈，少痴心妄想了，冥月岛主这百年来实力大进，当年你不是他的对手，今日依旧不是，乖乖地束手就擒，随周某去见岛主，说不定你还能逃过一劫。否则的话……”

“否则怎样？”

“岛主百年前能打败你，百年后你依旧不是对手！”周安沉喝道。

沙扈大笑：“蠢货，冥月难道没告诉过你们，当年他之所以技高一筹，是因为用了毒？老夫今日既然卷土重来，就必定不会给他机会了。”

他也懒得再去理会周安，而是望向那最高的一栋建筑，长啸道：“冥月，你若没胆子下来与老夫一战，那老夫便上去了！”

话落。沙扈身形一纵，窜出十几丈高，如大鹏展翅般朝岛屿正中心处接近。

“痴心妄想！”四周忽然传来一声声怒喝，最起码有十几个包裹在一团殷红光芒中的武者从人群中窜出。朝沙扈拦截过去。

这些武者体外的殷红光芒，是气血旺盛的明显标志，而从那光芒的强弱，也可以推断出气血的盈虚。

杨开之前遇到的一些幽魂岛武者，要么实力太低，要么没有动真本事。所以没有显露出这样的征兆，但是此刻，在得知沙扈的真正身份之后，幽魂岛的这十几个强者也顾不得藏私了，纷纷动用了全力。

沙扈对那十几人的夹击置之不理，眼睛冷冰冰地盯着前方，无悲无喜，无惊无惧，杀念如潮。

十几人面色大喜，每一个人都拼命地催动自己体内的力量，各施杀招，朝沙扈罩去。

可还不等他们的杀招袭至，一个青年诡异地出现在沙扈身后，静静地悬浮在半空中，就如御空飞行一样。

面对十几人的凶猛夹击，这青年依然云淡风轻地笑着，等他们靠近到足够的距离之后，这才双拳迅疾地挥出。

半空中，一道道拳影，如狂风骤雨，倾泻而出，轰向四面八方。

十几道身影，身上的殷红光芒纷纷如泡沫般爆碎开来，每个人都如遭重击，在惨叫和惊呼声中倒飞了回去，其中几人的身体，更在半空之中爆裂开来。

轰轰轰……

剩下没死的人砸落在附近的屋舍中，将屋舍砸出一个又一个大洞，纷纷喋血，鲜血之中有内脏的碎块，倒地不起，生机暗淡。

数千围观者一阵哗然，眼露惊惧地望着依旧悬浮在半空中的青年，每个人的眼中都溢满了惊恐之色。

刚才朝沙扈出手的十几人，可全都是幽魂岛上有名有姓的强者，他们在外面的世界到底有多强无人知晓，可是在这幽魂岛内，他们中的每一个人，都足以排上前百位！

他们是冥月手下的得力干将！

可面对这个青年的一轮攻势，十几个人竟然死的死，伤的伤，没一个人能爬起来，几乎可以说是全军覆没！

这青年是谁？为何以前从未见到过？

与这青年相比，沙扈的大名倒是已经为许多人知晓，幽魂岛中，认出沙扈的并不止周安一人，围观的武者当中，也有许多记得百年之前的沙扈沙岛主。

一传十，十传百，很快，整个幽魂岛的武者都知道眼下到底是个什么局面了，居然是前岛主要来向现任岛主复仇！这可是一场千载难逢的大戏，没人愿意错过。

可那刚才大展神威的青年就挡在前方，无人敢追过去看热闹，那些听命于冥月的武者也不敢有丝毫妄动，之前十几人的惨状历历在目，耳畔边还有虚弱的惨嚎声，他们只要不想死，就不敢再去触杨开的霉头。

杨开看了一眼四周，笑呵呵地道：“沙老要挑战冥月，诸位远远地看着就好，谁若是不长眼的敢上前，就休怪杨某辣手无情了。”

换在平时，这样一个名不见经传的青年说出这样的话，没人会搭理，但是在他出手击退十几位强者的联手一击之后，这话不啻拥有绝对的威严。

没人敢去挑衅，那些围观看热闹的武者，都远远地站在原地，举目眺望，想知道前岛主和现任岛主之间孰强孰弱。

岛屿中心处，显然已经爆发出了大战，沙扈的怒喝声隔着很远传递过来，似乎是杀的兴起，即便远在十几里之外，那拳脚相碰引发的力之意境也能清楚地传递过来，空气的爆鸣和颤动灌入耳膜，让人热血沸腾又惊恐万分。

杨开站在原地想了想，并指在地上划出一道痕迹，然后头也不回地朝战场处走去。

即便是他走后，也无人敢闯过那道印痕，只能远远地观望那边的惊天大战，尽管瞧的不真切，也只能忍耐心中的焦急。

十几里的距离，杨开只用了十几息便已赶到。

岛屿中心的最高的建筑下方，已经躺了一些血肉模糊的尸体，显然是被沙扈给击毙的。

另有一些武者站在不远处，神色惊疑不定地紧密关注。

他们没敢随意上前插手，沙扈刚到这里的时候，以雷霆之势击杀了几人，建立了自己威猛绝伦的形象，这些人除非想死，才会去找沙扈的麻烦。

如今，也只有冥月一人正在跟沙扈大战。

杨开没将那些观战的强者放在眼中，目光朝冥月投去。

这是一个文质彬彬，颇有些书卷气息的中年人，打扮的仿若一个儒士，单论气质，与乾天宗的大长老墨宇有些相似。

但是他的肉身力量比墨宇却要强大无数倍。

他体外的那殷红光芒浓稠无比，彰显着气血之力的强横，举手投足间，都有龙吟虎啸之声，开天辟地之能。

沙扈体外的气血光芒，丝毫不比他逊色，杨开赶到这里的时候，两人正拳脚相交，打的昏天暗地，地面上出现一个又一个巨大的深坑，四周的建筑无不倒塌，就连那最中心的建筑，也被扫塌了一面墙壁，往一旁倾斜。

杨开看了片刻，不禁眉头一扬。

沙扈将冥月视为平生大敌，每次提起冥月的时候都是忌恨交加，果然不是没道理的。

杨开可以断言，在三个月之前，沙扈绝对不是冥月的对手，以当时自己与他初次见面时，沙扈的实力来看，他在冥月手下绝对坚持不到百息功夫。

但是这三个月来，沙扈服用了不少自己亲手炼制的浑天丹，在肉身之力上做出了一定程度的突破，比起三个月前尤为强大，所以才能与冥月打个平分秋色，丝毫不落下风。

两人的战斗及其野蛮粗狂，几乎是以伤换伤的打法。

这种打法最适合肉身之力强悍的武者，因为肉身强悍，气血旺盛，所受到的伤势就不会太严重，恢复起来也容易。

杨开不止一次用这种打法，击杀过强敌。

可在两人的肉身之力相平衡的情况下，这种打法就真的只能以伤换伤了。

决定最后胜利的，唯有自身的毅力和决心！

在这一点上，沙扈无疑要占据优势。(未完待续。)

第一千七百一十六章 到底是什么来头？

? 这些孔洞，竟然全都是类似于空间裂缝的存在，而且一直存在于此地，只不过平时无人察觉的到，只有星帝令，才能够将其激发出来。

而孔洞的形状，也跟星帝令一般模样。

虚空之中，总共有九个孔洞，彼此之间都存在着一些微妙而玄奥的联系，这九个令牌形状的孔洞首尾相连，竟组构成了一个让杨开看不明白的法阵！

九为数之极，而阳炎也曾经告诉过杨开，她当年全盛时期，总共制作了九块星帝令，若是能将九块星帝令全部集齐，便会揭示出一个惊天之秘。

这个惊天之秘到底是什么，阳炎没有明说。

可显然跟眼前这一幕有关！

杨开面上若有所思，将往日所见所闻逐渐联系到一起，却始终无法推测出阳炎的用意。

幽魂岛绝对跟阳炎有关，这一点是毋容置疑的，否则这里也不会出现九个令牌形状的虚空裂缝，不会出现与星帝令总数相同数量的孔洞。

就在杨开失神间，那一块星帝令已经飞入了一个孔洞之中，正好将那孔洞遮盖的严严实实，不留丝毫缝隙，仿佛那一个虚空裂缝被星帝令给弥补住了一样。

沉思片刻，杨开手腕一翻，手心上又出现四块星帝令。

这四块星帝令是杨开自进入星域之后，这几十年来机缘巧合所获。

其中一块是鬼祖赠与，也是唯一一块封印了大帝神通的星帝令，不过在赤澜星上与骆海大战的时候，被杨开解开了封印，借助星帝令之威，击杀了骆海。

封印虽无，星帝令却保存了下来。

第二块是杨开当年第一次进入流炎沙地历练，在第六层的阁楼处所得。

第三块原本是叶惜筠的，后来辗转到了杨开手上。

第四块则是从星帝山的祭台上所得。

算上今日得到的星帝令，杨开手上总共已经有五块之多了。

剩下的四块中。杨开只知道恒罗商会有一块，其他三块则是下落不明。

那四块星帝令被取出之后，果然也如刚才那样，欲要脱离杨开的掌控。杨开不动声色，任由它们飞舞出去。

不出所料，这四块星帝令同样在半空中划过弧度之后，各自镶嵌进了虚空之中，弥补了那些孔洞的存在。

下一刻。五块星帝令齐齐绽放出光芒，一股玄妙至极的力量从星帝令中跌宕出来，将杨开笼罩。

沉寂许久的圣元之力，如决堤的大坝，在杨开的血肉和经脉之中轰隆隆流动起来，传递出惊人的威势。

体会到这久违的力量，杨开深吸一口气，心旷神怡。

事到如今，他也算是弄明白了，正是因为手上有一块星帝令。冥月才能能旁人所不能，动用圣元之力，打沙扈一个措手不及。

就如他现在一样。

就是不知道冥月到底是本来就有星帝令，还是在此地无意中发现的。

冥月已死，这些无法再探究。

杨开身形如标枪，站在原地，举目眺望着虚空，目光深邃。

他的意念穿过虚空，探向极远的地方。

他隐隐察觉到，在这片虚空的背后。隐藏了一个更加广阔的世界！这个世界的精彩远超己身所处的星域，那里有更加强大的武者，更加恐怖的法则之力。

杨开神游方外，久久无法醒来。

他想看看。这个世界到底是什么样子，可无论他如何努力，也看不清楚，只隐约感觉到自己的魂念在一处通道中，不断地前进，前进。仿佛永无止境。

山坳之外，沙扈背负着双手，静静地朝前方观望。

他不知道杨开进了那里面所为何事，但自他进入其中，已经过了一个月之久了，幽魂岛如今已经为他彻底掌控，所有当年针对过他的武者，全部被击杀，剩下的武者，也已经向他效忠。

沙扈再一次成了幽魂岛的岛主！

庞震，阡陌和商敖联袂而来。

商敖并没有死，只是被冥月禁锢了起来，遭遇了一些折磨罢了，在没有服用浑天丹的情况下，商敖都能发挥出及其不俗的战力，可想而知，若是他服用了浑天丹能成长到什么程度。

这样有潜力的手下，冥月自然舍不得击杀，本意是禁锢他一段时日，好好磨磨他的性子，再想办法收服，可最终还是没能等到那一天。

冥月死后，商敖便被阡陌给救了出来。

此刻三人悠一靠近，山坳入口处，那肩膀上扛着撼天柱的石傀和化为人形看起来艳丽无比的器灵流炎便警惕地望了过来。

三人瞬间就被石傀和流炎的神念锁定，顷刻间身体僵硬，不敢动弹一下。

“两位，他们没有恶意，不用紧张。”沙扈嘴角抽了抽，连忙抱拳。

石傀眼珠子转了转，不为所动，依然身体前倾，保持着随时出手攻击的架势，倒是流炎灵智稍高，冷冷地瞥了沙扈一眼，收敛敌意。

沙扈一阵汗颜。

想他当年也算是无忧海上数一数二的强者，落难到幽魂岛三百年，虽然一直无法动用圣元，但经过浑天丹的淬体，他相信自己比起当年只强不弱，可就是这样，他也比不过杨开的这两个手下。

那石头人就不用说了，一看就是力大无穷的家伙，在不能动用圣元的情况下，十个沙扈加起来也不一定能与它角力。

那艳丽女子更不得了，体内流淌着雷火两种狂暴的力量，气势逼人，给沙扈的压力比石傀还要大。

面对这个女子，沙扈就如面对一个虚王境一样——尽管他也不清楚虚王境到底有多强。

安抚了一下石傀和流炎，沙扈这才扭头望着庞震等人问道：“什么事？”

“商敖和阡陌统领想过来向杨宗主道声谢。”庞震恭敬答道。

“应该的。”沙扈点点头，看向阡陌和商敖，苦笑道：“不过现在恐怕不成，你们也看到了，任何人都没法通过这里，你们只能等杨开自己出来了。”

“我们等着就好。”商敖冷哼一声。

在得知这一次自己能够脱困，基本上是杨开的功劳之后，商敖就想当面道谢一声了，至于也出了不少力的沙扈，商敖并没有放在眼中。

海殿和海神宫之间，恩怨纠葛很深，绝非一朝一夕能够轻易化解的。

沙扈显然也知道这一点，对商敖的冷淡并不在意，反而绕有兴致地问道：“对了，老夫这些日子一直忙于幽魂岛的事情，也没时间仔细询问，庞震，杨开到底是什么来头？”

听他这么问，商敖和阡陌也不禁流露出感兴趣的神色。

强者向来只尊敬更强的存在，阡陌和商敖在海族之中都是统领级别的人物，位高权重，实力彪炳，但是与杨开一比较下来，两人发现自己根本不够看。

久居深海，对内陆的事情了解也不多，甚至不如庞震，他们自然也很好奇杨开的来历。

“杨宗主……是凌霄宗之主！”庞震想了想，神色严肃地答道。

“凌霄宗？”沙扈愕然，“老夫怎么没听说过这个宗门？”

庞震苦笑：“师叔三百年前就失踪了，自然是不可能听说的，这个凌霄宗，建宗才不过十五年而已。”

“十五年……底蕴倒是不深。”沙扈轻笑一声：“不过有杨开这样的能人，只要假以时日，绝对是能与战天盟，雷台宗平起平坐的。”

“师叔……”庞震一副哭笑不得的样子，“雷台宗和战天盟已经是历史了。”

“他们被灭了？”沙扈神色一震，惊呼道。

“恩，就是被杨宗主的凌霄宗给灭的！”

沙扈倒吸一口凉气，阡陌和商敖对视一眼，都从彼此的眼中看到了震惊之色。

阡陌和商敖虽然不太了解内陆的局势，可雷台宗和战天盟的名头他们多少也听过的，那可是称霸了幽暗星内陆几千上万年的大势力！

“星帝山也被他给灭了！”庞震又抛出了一个惊人的消息。

“什么？”这下沙扈是彻底震惊了，“连星帝山都被他给灭了？”

“这么说也不算是，因为大部分星帝山的强者，都已经被杨宗主收拢到凌霄宗去了，如今的凌霄宗，在幽暗星上算是最强的宗门！”

“我海殿比之如何？”沙扈急声询问。

“怕是有所不及。”庞震实话实说，“不过因为我们与凌霄宗分属深海和内陆，倒是没什么交集。而且，凌霄宗的总舵就坐落在流炎沙地内部，那里几乎可以说是固若金汤，无人可以攻破。”

沙扈瞬间呆滞！

流炎沙地，他自然是知道的，那可是幽暗星的禁地之一，寻常时候根本无人可以进入其中，凌霄宗居然将总舵设立在里面，这是如何做到的？

不但沙扈瞠目结舌，阡陌和商敖全都是一副目瞪口呆，不敢相信的表情。

庞震识趣地没再多说什么，他能理解沙扈和海族两位统领心中的震撼。

幽暗星上哪一个强者在听闻这些消息的时候没震撼过？当年这些情报传递到深海的时候，海殿也被彻底震惊了一把，几位殿主几乎是寝食难安，唯恐杨开野心膨胀，将爪牙伸到无忧海上。

可事实证明，杨开并没有这个打算，过了好几年，海殿的几位殿主才逐渐安心下来。

前些日子杨开在霞光岛上，提出要与海殿进行贸易，互通有无，那几位殿主恐怕也正是因为摸不清杨开的用意，才迟迟没有应允。(未完待续。)

第一千七百一十七章 条件

? 沉默良久，沙扈似乎才逐渐消化掉这些信息，又更加仔细地询问杨开的事情。

庞震将自己所知道的情报一一道来。

沙扈的表情越来越凝重了，阡陌和商敖的神色也变幻不已，眼神交汇，似乎在暗暗交流着什么。

就在此时，山坳内忽然传来一阵异动，紧接着，一道人影从中走出。

正是杨开！

商敖，阡陌和庞震三人皆是神色一震，纷纷抱拳，沙扈微微一笑道：“可有收获？”

杨开冲众人回了一礼，又将石傀和流炎收起，这才点点头：“有一点。”

“这么说，你也可以动用圣元了？”沙扈惊讶地问道。

当日与冥月一战，对手忽然动用圣元和势场之力，确实吓了沙扈一跳，后来苦思冥想，沙扈只能将原因归咎于这一处山坳中隐藏的秘密。

那山坳深处，正是他之前跟杨开说过的，连他都无法探明的地方。

那里肯定隐藏了一些秘密，或许就关系到冥月为什么可以动用圣元，只是沙扈弄不明白其中的原委罢了，如今见杨开一副有所收获的样子，立刻便有了猜测。

“动用圣元没问题。”杨开淡淡颔首，并没有沙扈想象中的高兴，临了又补充了一句：“我还发现了离开这里的方法。”

“什么？”沙扈失声惊叫。

一旁庞震等三人也都失神片刻，旋即也都大喜过望地朝杨开望去，急切问道：“此言当真？”

“自然。”杨开点点头，“我出来就是要告诉你们这个消息的，你们谁要是想随我一块出去的话，就早做准备，过些日子我会从这里离开。”

“杨宗主……”庞震期期艾艾地望着杨开，“敢问杨宗主，你能带多少人出去？”

一旁，商敖听庞震这么询问。立刻也醒悟过来，问出了同样的问题。

“把所有人都带出去也没问题。”杨开答道，“不过……”

“不过什么？”庞震立刻紧张起来。

“海殿和海神宫的人我可以无偿带出去，其他人的话……恩。麻烦你们告诉那些人，谁若是想离开这个地方，就帮我找一些浑天莲来。”

庞震一怔，不过很快就反应过来，苦笑道：“杨宗主打的好算盘啊！”

可以想象。一旦这个消息传出去，那些一直被困在幽魂岛的武者，势必会为了离开此地而卖力寻找浑天莲，到时候，杨开就会成为最大的赢家。

杨开呵呵笑道：“我只是稍稍收取一些酬劳罢了。”

“时间呢？杨开你打算什么时候离开？”沙扈在一旁问道。

“一个月后吧。”

“好！”沙扈应了一声，“老夫就帮你把消息传递出去，至于我海殿的武者，也不会让你白忙活，等离开这里之后，海殿自会奉上谢礼的。”

“沙老坚持的话。那我就却之不恭了。”杨开哈哈大笑。

“我海神宫也不会让杨宗主白白出力的。”商敖连忙在一旁表态。

杨开瞧了他一眼，只是淡淡点头，没有多说什么。

能够离开幽魂岛的消息如骤风一样，很快便席卷了整个幽魂岛。

听到这个消息之后，九成九的武者表示不愿意相信，只以为这是谁说出来的笑话而已，毕竟如果真有办法能够离开幽魂岛，他们也不会被一直困在其中了，这么多年下来，落难到幽魂岛的武者数不胜数。其中不乏惊才艳艳之辈，总应该有一些武者可以查探到一些离开的方法。

可事实上，幽魂岛就是一个囚笼，将所有人都困死在这里！

现在突然蹦出这么一个消息。实在让人很难相信。

直到沙扈出面澄清，并且作保，这才让幽魂岛的武者相信这个消息的真实性。

一时间，整个幽魂岛的武者几乎都全部出动了，成群结队地开始朝四周的海域进发，去寻觅浑天莲。以期能够占据了一个离开的名额。

幽魂岛在极短的时间内，变成了一座空岛。

距离幽魂岛万里之外的海域上，杨开站在小海豚的背部，朝前方进发。

在幽魂岛武者四散寻觅浑天莲的时候，他自己也没闲着，浑天莲这么好的东西，自然是多多益善，所以在那一日让沙扈把消息传出去之后，他便带着小海豚离开了幽魂岛，辗转在远处的海域中，依靠小海豚的本能，寻觅珍贵的浑天莲。

收获不少。

远海一直是幽魂岛武者难以踏足的地方，这里的浑天莲自然比近海处要多。

而经过数百枚虚级浑天丹的淬体之后，杨开的肉身素质比起刚进幽魂岛的时候，强出几倍不止，之前觉得强大的海兽，如今在他面前已经不堪一击。

他与小海豚越行越远，收获也越来越充盈。

估摸着时间差不多了，他这才让小海豚返航。

等到他再次返回幽魂岛的时候，岛上数千武者已经在肃然以待了。

一个月的时间，不足以让所有武者都能收获到足够的浑天莲，有的人运气不好，根本就没见到浑天莲，此刻等候之时，神情忐忑不安，唯恐杨开离去的时候，不带上自己。

与沙扈等人会面，了解了下情况之后，杨开让海殿和海神宫的武者帮自己将那些浑天莲收集过来。

手上有浑天莲的武者乐滋滋地将自己这一个月的所得上缴，安心地走到一旁等候离开的那一刻。

只花了一日时间，事情便处理妥当。

岛上居民被分成了两部分，一部分是上缴过浑天莲的，另一部分是没有上缴的。

没有上缴浑天莲的武者数量不是太多，只有七八百而已。

杨开站在这七八百人面前，瞧着他们脸上的焦虑，不安和尴尬，微微一笑，朗声道：“别说杨某不给你们机会，既然你们没有浑天莲，那就只能用别的方式来赎回自己的自由了。”

“这位小兄弟，敢问是什么样的方式？”人群中，一个看起来有些苍老的武者开口问道。

其他人也都好奇地关注着杨开，唯恐他提出一些苛刻的要求。

“你们当中的一些人，或许很有来头，或许在幽暗星上身份不低，在幽暗星上肯定有亲人和宗门，那么等离开这里之后，只要付出相应的代价，我也可以带你们离开，如果你们连这点代价都付不起，那么就为奴十年吧，十年内，你们的生命是我的，我让你们做什么，你们就得做什么。”

一言出，全场哗然，一部分武者忧心忡忡，不过更多的武者却是神色喜悦。

杨开说的没错，他们这些人，绝大部分在幽暗星上都是有亲人和宗门的，只要离开这里，筹集一些物资还是不成问题的。

以那些物资来换取自身的自由，这笔买卖并不亏。

若是连这点物资都筹集不起来，为奴十年也没什么大问题，杨开看起来不像是什么恶人，否则也不会提这个建议，只需坐视不管，将他们遗弃在幽魂岛上就可以了。

十年之后，自可以重获自由。

“愿意的人请去沙岛主那边，留下你的神魂印记，等你完成了约定之后，杨某自会将神魂印记归还！”杨开又喊了一声。

下一刻，这七八百人有一大半便齐齐地朝沙扈所在的方向涌去，剩下的人踌躇观望了一会，也都认命般地跟了上去。

那边，提前得到杨开嘱咐的沙扈，早就吩咐好海殿弟子准备妥当，等这些武者涌上来之后，纷纷取出一块块洁白的灵玉，让那些武者让内刻下自己的神魂印记。

有了这些神魂印记，任何人都可以轻易掌控这些武者的生死，想必没人敢忽视今日的约定。

沙扈从人群中挤出来，来到了杨开身边，望着那边的人头攒动，苦笑一声道：“杨宗主的凌霄宗，难道还缺这点物资？”

杨开呵呵一笑：“蚊子肉也是肉啊。”

沙扈若有所思地看了他一眼，嘿嘿直笑，并没有再说什么。

他似乎是瞧出了杨开的用意！

杨开分明是有意要将整个幽魂岛的武者全部带出去，才会提出这么简单的要求。

他这么做，无非是两重用意，一方面是利用岛上的武者帮他搜刮浑天莲，另一方面也是要将一碗水端平，免得被人诟病！

这么做的唯一解释就是他还能再回幽魂岛，他已经将此地当成了自己的后花园，所以才要把所有人都带走！

想到这里，沙扈的呼吸微微有些急促了。

且不说杨开这些日子在幽魂岛上收获的浑天莲数量，就说日后，只要他想，恐怕也可以随时来到这里采集浑天莲。

可以想象，假以时日的凌霄宗会是多么恐怖的一个庞然大物！

沙扈心中怎么猜测的，杨开并不知道，不过人老成精，杨开相信沙扈隐约能猜到自己的想法。

他没有要解释的意思，掌握了离开之法的他，完全有权利也有能力这么做。

他只想将这里当成自己的禁地！

七八百人的事情不过一炷香时间就已经处理完毕，整个幽魂岛的武者全部集结。

所有人的目光都投向杨开，想知道他到底会用什么方法，将自己带离此地，每个人的脸上都浮现出期望和忐忑的神色。

就连沙扈等人也是如此。

尽管杨开之前说的言之凿凿，他们也没有丝毫怀疑，但是真到了这个时候，他们也不禁紧张起来。(未完待续。)

第一千七百二十八章 中转站

? 凌霄宗的那一艘虚王级战舰在炼制的时候，就加入了大量的千幻琉璃，不但大大地提升了战舰的防御，还可以通过战舰内阵法的控制，在星域中航行的时候，可以让战舰伪装成一块陨石，起到迷惑视线的作用。

这种手段，也只有阳炎能够弄出来了，整个星域，任何一个炼器师，都不可能将那么多千幻琉璃炼化进战舰之中。

千幻琉璃山前，众目睽睽之下，杨开只是放出了石傀，让它自行开采去了。

石傀的天赋神通，本就是吞噬各种珍稀矿物，提炼矿物精华，千幻琉璃既然归属矿物一类，就免不了要被石傀克制。

连血狱里那座域石山都被石傀给挖空了，千幻琉璃山又如何能抵挡石傀的魔爪！

在宫傲芙等人惊愕的注视下，石傀迅速地来到千幻琉璃山前方，然后张开大嘴，趴在山体下方，大口大口地啃食起来。

咔咔咔咔……

清脆的响声传来，肉眼可见地，千幻琉璃山被石傀啃出一个窟窿，这么一会的功夫，这座让琉璃门几千年一筹莫展的千幻琉璃山便少了好大一块。

琉璃门的武者们看的目瞪口呆。

又过了片刻，石傀整个身体都已经钻进了千幻琉璃山里，虽然看不清它在内部的行动情况，但那咔咔之声依旧不绝于耳，可以想象，随着这声音的想起，肯定又有许多千幻琉璃被它吞噬。

“宗主，这个傀儡生灵居然还有如此神奇的能力？”宫傲芙惊呼着。

她是知道石傀的存在的，毕竟当年龙穴山一战，她也远远地观望过。只不过那个时候，石傀只是化身为石巨人，挥舞着撼天柱，威武不可一世。

却不想，石傀除了战力彪炳之外，居然还能轻松地啃食千幻琉璃。

“呵呵。它是个很特殊的存在，帮了我不少忙。”杨开随口答了一句，并没有要解释的意思，想了想。又道：“我需要的千幻琉璃数量不少……”

“宗主放手施为便是，即便是将这千幻琉璃山全搬走了也无妨！”宫傲芙不等他将话说完，便主动表态。

“这倒不至于。”杨开哑然失笑，“这座千幻琉璃山也不小，我只取百分之一。就绝对够用了。”

“如此的话，恐怕需要等候个两三日的样子，宗主若是不嫌弃，不妨先去主峰休息如何？待到两三日之后再过来。”

“也好。”杨开点点头。

宫傲芙当即安排起来，亲自带着他与苏颜和夏凝裳赶往主峰，住进了最好的宫殿之中。

她也没有为杨开安排什么筵席，因为她知道杨开并不在乎这些，只是嘱咐门下弟子尽心服侍，在杨开不需要的时候绝对不要去打扰。

三日后，一切妥当。石傀吞噬了三日的千幻琉璃，肚子看起来都有些圆滚滚的了，可见数量之庞大。

杨开让它将千幻琉璃吐出，收进空间戒后，便向宫傲芙辞行。

临走之前，他给琉璃门留下了一些虚级秘宝，一些修炼所用的虚级灵丹。

权当是对取走那些千幻琉璃的报酬了，无论是虚级秘宝，还是虚级灵丹，在幽暗星上都是及其贵重的东西。宫傲芙自然喜不自禁，率领门中长老和精锐弟子，恭送杨开离去。

十日后，凌霄宗。

在那议事大殿的广场上。一座崭新的空间法阵，在杨开的主持下，被布置了出来。

这个空间法阵，与杨开之前在幽暗星上布置的那些都有些不同，最主要的区别，便是占地面积小了一些。但是整个法阵给人的感觉却更加凝重。

这是一座可以进行超远距离跨星辰传送的法阵！

也是杨开用来定位凌霄宗的法阵！

就如之前所做的一样，有了这个法阵作为根基，杨开只要在旁的星辰上布置好另外的法阵，定位到这里，便可以进行传送了。

至此，凌霄宗两大空间法阵已经成型。

一处是布置在凌霄宗外，用来联系整个幽暗星的，另外一处是才布置好的这个，未来能连接到星域的何处，杨开也倍感期待。

三个月的时间，整个凌霄宗倾尽全宗之力，也只为杨开搜集来不到两千块空灵晶而已。

这些空灵晶几乎已经是幽暗星上全部的储藏，除非还有未被发现的空灵晶矿脉出现，按杨开的估算，这些空灵晶用来布置三四座跨星域的空间法阵应该没什么问题。

安排好所有的琐事，与一众亲人朋友道别，杨开再次去了一趟流炎沙地第六层，与阳炎聊了一阵，这才祭出星梭，飞空直上。

凌霄宗内，万人抬头仰望，看着那道遁光直冲云霄，最终消失在视野之中。

“一路小心！”苏颜与夏凝裳分处在不同的山峰中，心中同时默默地祝愿着。

……

幽暗星百万里之外，无形的星域罡风无处不在，大大小小的星空风暴在这里汇聚成型，肆虐，湮灭，然后再成型……周而复始。

急速飞驰的陨石海，能让任何闯入此地的武者或者战舰砸的粉身碎骨。

这是幽暗星的一层屏障。

幽暗星的武者，称之为——死域！

它在百万里之外，包裹着幽暗星，阻止任何人离开幽暗星，也阻止任何人闯入这里。

如果只是有这些凶险的话，还不足以阻止住虚王境强者的步伐，即便幽暗星地处偏僻，在这几万年来也总会有虚王境强者驾临。

但是这一片死域之中，却蕴藏了让虚王境强者都闻之色变的东西。

帝威之力！

也只有帝威之力，才能让虚王境强者望而却步。

上一次杨开带着钱通等人离开幽暗星的时候，是依靠虚王级战舰的强大防御，硬生生地从这里冲了出去。但是这一次，他是孤身一人，虚王级战舰也留在了凌霄宗，以防不测。

杨开只能依靠自己。

他以前不知道这死域是如何形成的，不过后来在听阳炎讲述了那么多上古秘辛之后，便清楚地察觉到，这一片死域正是阳炎与虫帝大战遗留下来的战场。

所以这里才充斥着帝威之力，所以这里才凶险无比。

好在帝威之力虽然恐怖，但杨开却不是第一次感受了，当年帝苑开启的时候，他更是借助帝威之力，一举将空间之力融合进了自己的势场之中。

对帝威之力的抵抗，杨开自信不逊于任何人。

他直直地冲进了这片死域之中，躲避着从四面八方袭来的陨石。

无形的星域罡风刮在他身上，就如一柄柄利刃，切割着他的身体，溅射出耀眼的火光，发出咯吱咯吱刺耳让人磨牙的声音。

五彩霞光在杨开体外绽放，他已动用不灭五行剑护体！

配合上不断服用的浑天丹，杨开如今的肉身力量早已升华到了一种让人难以想象的境界。

那让虚王境都忌惮的无形罡风，竟不能伤到他分毫。偶尔有撞在他身上的陨石，也顷刻间四分五裂。

他怡然不惧地冲进一团星域风暴之中，庞大的几乎能吞噬掉一颗星辰的风暴很快就将他的身形淹没。

但是没过多久，杨开便从风暴的另一侧安然冲出。

一路斩荆披棘，一路横冲直撞，势不可挡！

杨开甚至还有闲心，在这片死域之中感悟帝威的神奇和玄妙。

这比吸收域石中的能量，对自身的成长和提升更有帮助。

他的势已然到了大成境界，圣元，肉身，神识，也都到了返虚镜的顶峰程度。

若非因为受到幽暗星天地法则的压制缘故，他也可以尝试着去突破虚王境的桎梏，成就虚王境的威风。

时间缓缓流逝，他的收获越来越大。

不过杨开很快就发现了一些问题，在死域之中参悟帝威之力确实是难得的体验，可是帝威之力他总感觉太过高深莫测，不如域石中的域场能量好把握。

略一思索，杨开便明白了过来。

自己如今才是返虚镜顶峰，下一个境界是虚王境，虚王境之后，另外还有一层更高的境界，在这更高的境界之上，才是阳炎的级别，才能拥有帝威。

如今去参悟帝威，确实有些远了。

就好像一个孩子，在还没学会爬的前提下，便要站起来走路，自然是力有不逮。

看样子，在死域之中历练，最好是到了虚王境再来啊！

想到这里，杨开也不再浪费时间，直直地朝前冲去。

他的识海之中，拥有星图，所以根本不用担心会在茫茫星域之中迷路。而透过星图，他也可以约莫估算出不同星辰距离幽暗星的距离，这个优势方便了他选择位置来布置空间法阵。

一年后的某一日，杨开降临到一颗冰冷的死星之上。

这种冷冰冰，没有生灵气息，没有天地灵气，甚至连天地法则都没有形成的死星在整个星域之中数不胜数，或许过个亿万年，其中一些死星能够衍化出法则，能够诞生出生灵，但是这个时间太遥远了，大多数死星从诞生到毁灭，都是一直处于这种荒凉孤寂的状态。

落下来之后，杨开并没有立刻休息，而是在附近方圆三十万里搜索了一番。

确定这里没有任何生灵的气息之后，他这才找到一处山谷模样的地形，准备在这里布置第一座空间法阵！

这个空间法阵，将成为幽暗星联系外界的中转站，是必不可少的存在。(未完待续。)

第一千七百二十九章 无意中的发现

? 石傀被杨开放了出来，让它自行活动去了。

这一年来，杨开偶尔也会降落到一些死星上，每当这个时候，他就会放出石傀，让它去探索一番，看看是否能有一些别的收获。

石傀倒也没让他失望，拥有天赋异禀的它，往往能寻觅到一些珍稀的矿物。不过数量都不是太多，杨开并不是很在意，只是下令让它自行炼化吸收了。

通过吸收这些矿物精华，石傀可以壮大己身，变得越来越强大。

石傀小小的身子很快就消失在杨开的视野之中，他这才从空间戒中取出各种各样的东西，开始布置空间法阵。

他选择的这个山谷面积不小，从虚空之中俯瞰的话，就好似是这颗死星上的一个窟窿。

杨开将位置确定在靠近岩壁的某一处，各种材料矿物在他手上开始融化，变成各种各样的形状，一个又一个大大小小的部件随着时间推移而出现，堆积在杨开身边。

这些东西都是布置空间法阵的基础，只要炼制完全，再完整地拼凑组合到一起，然后灌入空间之力，篆刻空间法阵的阵图，便能大功告成。

杨开已经不止一次做过这些事了，来离开幽暗星之前，更是亲手布置出了一座跨星辰超远距离的空间法阵，所以这一切对他来说并不算难事。

所需要的，只是时间而已。

没有旁人帮忙，独自一人处理这些，消耗的时间确实长了一点。

前后约莫花了十五日的功夫，杨开才将空间法阵布置完整，布置好的空间法阵紧挨着岩壁，不仔细搜索的话，根本发现不了，极有隐蔽性。

不过只是这样的话，还无法保障空间法阵的安全。

随着杨开一道圣元打入面前的法阵之中，这座空间法阵竟开始变幻色彩。很快，便与周边的土地看起来一模一样。

乍一看上去，这个空间法阵就好像是大地的一部分，只有凑近了仔细看。才会发现一些端倪。

在临行之前，杨开前去琉璃门讨要那么多千幻琉璃，并非毫无目的的，他要那些千幻琉璃，最主要的就是为了加入空间法阵之中。增强法阵的隐蔽性。

这里虽然是一颗死星，可谁能担保就没有武者会来到这里呢？万一法阵太明显被人发现了，必然是个麻烦事。

不过有千幻琉璃的炼入就不同了，千幻琉璃本就可以幻化万千，杨开将其炼入法阵，增强法阵的隐蔽性是极为简单的事。

再者，有了千幻琉璃的融入，法阵的坚固程度也大大增强，如此一来，即便偶尔会有一些流星陨石或者风暴什么的肆虐。也不会破坏掉法阵。

查探一番，确定自己这个布置还是没有什么问题的，杨开大为满意。

他这才开始在法阵内部篆刻阵图，随着阵图的完成，杨开再次往内灌入空间之力。

法阵顷刻间嗡鸣一声。

杨开眉头一挑，面露欣喜之色。有这个动静，就说明自己布置的法阵已经与凌霄宗的那一座联系到了一起，只是到底能不能传送过去，还有待试验考证。

这种事自然只能他亲自上阵了，他精通空间之力。所以即便传送出错他也不会惧怕，大不了依靠空间之力撕裂虚空，从空间裂缝闯出来就是。

在心中呼唤了一下石傀，杨开便站在原地静静等待起来。

足足过了一日的功夫。石傀才姗姗来迟。

若非杨开与它之间有特殊的心灵联系，知道它安然无恙，只怕会以为它出了什么意外，在这里陨落掉了。

杨开瞪了它一眼，正欲开口训斥的时候，目光却忽然定格在石傀的肚子上。瞅个不停。

石傀的肚子，圆滚滚的，一看就知道这家伙在这半个月内吞噬了不少矿物，而且是数量极大的矿物，否则绝对不可能让它这无底洞般的肚子变成这样。

杨开大为惊奇。

因为他这一路走来，所碰到的死星上，物产极为贫瘠，有的死星上甚至连半点有价值的东西都不存在，可以说是不毛之地。

但眼下石傀却从这一颗死星上收获了如此多的矿物，可见此地虽然没有天地灵气，但是绝对拥有矿物。

而能被石傀看上的矿物，价值肯定也不会太低。

“吐出来我看看。”杨开冲石傀说道。

石傀挠了挠脑袋，倒也没有迟疑，一张嘴，一块快大小不一，散发着各种色彩的矿物便出现在它面前，然后越堆越高，逐渐地形成了一座小山。

吐完之后，它才拍了拍干瘪的肚子，一脸无辜的表情。

“这是……”杨开眼前一亮，盯着面前矿物山的一块散发银色光辉，约莫有脸盆大小的石头，走上前伸手摸了摸，放出神念查探一番，低呼道：“天索银？”

如今的杨开，早已不是当年的毛头小子了，这么多年的闯荡和历练，造就了他非凡的眼力和渊博的见识，星域之中各种修炼物资，他不敢说全部认识，最起码认得个七七八八还是没什么问题的。

这么一块脸盆大小的银色矿石，显然就是虚级上品材料，天索银！这东西如果加入炼制的秘宝之中，可以极大地提升秘宝的柔韧程度，如此一来，在战斗的时候，秘宝就很难损坏了。

简单地来说，天索银是炼制秘宝时可以加入的辅助材料，任何秘宝都可以加入，是一种万能型的材料。武者将自己的秘宝看的无比贵重，如果有提升秘宝性能的材料出现，必然会引起争抢。

天索银就是这种材料，价值不低！

鸽蛋大小的天索银，就可以卖出至少十万上品圣晶。

脸盆大小的天索银，价值最少几百万！

杨开还没从惊讶中回过神，目光便又被一块散发金色光辉的矿石吸引了过去。

“玄罡精！”

“五彩沙！”

“凰泪碧铁！”

……

“还有这么多圣晶？”

杨开一样样地检查下来，片刻之后，彻底被石傀这半个月的收获给惊呆了。

他心里默默地估算了一下眼前这堆东西的价值，赫然发现，石傀半个月的所得，几乎相当于幽暗星一个中等宗门的全部储藏了。

眼前这些矿物，无一不是炼制秘宝的好材料，有的甚至已经达到了虚王级的档次，可最让杨开想不通的，是石傀居然吞噬了大量的圣晶。

这颗死星出现这么多矿物还可以理解，但是此地根本就没有天地灵气的存在，怎么会出产圣晶这种东西？

圣晶，一般都会只在拥有灵气，拥有生灵的修炼之星中诞生，是绝对不会出现在死星上的。

杨开的目光闪动，内心深处浮现出两种截然不同的猜测，也不迟疑，让石傀将面前的东西再次吞噬之后，开口道：“你从哪找到的这些，带我去看看！”

石傀一言不发，手脚并用，在前头领路去了。

距离杨开布置空间法阵的山谷，十万里之外，有一个地坑模样的洞穴，石傀来到这里之后，直接跳了下去。

杨开紧紧跟上。

之前布置空间法阵的时候，他也查探过方圆三十万里的情况，并没有发现危险，不过对这样一个洞穴，他倒是没怎么在意。

石傀显然是从里面发现了好东西！

洞穴似乎很深，一路往下，耳畔边只有强风刮过嗖嗖的声音，杨开并不害怕，神念放出，查探下方的情况，即便一片漆黑，也能看的清清楚楚。

一直往下深入约莫三千丈，才来到洞穴的底部。

脚踏实地之后，杨开第一时间扩张神念，查探四周。

这一番查探，他当即被震惊了一下。

这地下，竟然不是他想象中的一处荒寂的地窟，而是一个面积巨大无匹，连他的神念都扫不到尽头的巨大空间！

空气有些干燥，并不影响呼吸，可是在杨开的神念之下，他却惊讶地发现，这空间内，竟然有一栋栋建筑倒塌后的断垣残壁，连绵不绝，一直延伸到极远的位置。

这里竟然是一片遗迹废墟！

而从那些建筑的风格上来看，这遗迹存在的时间显然已经极为久远了，很有可能是几万年前遗留下来的遗迹。

而这片遗迹，显然还是某一个大宗门的总舵！

“果然如此！”杨开面色虽惊，可内心却极为平静。

这一切，跟他猜想的相差不多。

在发现石傀带回来大量的圣晶之后，杨开就猜出了两种可能。

一种可能是这颗死星正在孕育自己的法则，而且快要到了即将形成的程度，到了这种程度的死星，从外表上是看不出什么端倪的，但是内部却能产生圣晶。

这些圣晶将会在之后的无数年月内，散发出灵气，充盈死星的天地，让死星变得逐渐适合生灵生存。

这也是死星进化为修炼之星的过程。这样的死星，算是星辰之中的新生儿。

可是在杨开的感应之中，他并没有察觉到任何法则的痕迹。

如此一来，这种可能就不太成立了。

而另外一种猜测的可能性更大——这颗死星在很久很久之前，并非是一颗死星，而是一颗真正的修炼之星，但却因为一些变故，导致法则崩溃，灵气消散，变成了现在这个模样。

通玄大陆如果不做改变，再过个几千上万年的话，也有可能会成为死星中的一员。(未完待续。)

第一千七百三十章 矿星

? 人有生老病死，星辰也不例外。

杨开虽然不知道导致这颗星辰变为死星的根源是什么，但只从石傀之前带回来的物资就可以看的出来，在很久之前，这里显然也是物产丰富，风景优美的星辰！而眼前这片遗迹，应该就是当年某个宗门总舵所在。

不远处传来呼唤声，打断了杨开的思维，扭头望去，赫然发现正是石傀在召唤自己。

杨开轻轻点头，身形晃动，便追了过去。

一路走来，杨开不时地查探四周，很快，他就发现这里并没有危险，因为天地间没有灵气，所以这个遗迹之中即便有阵法残留，即便保持完整，也无法发动了。

换句话说，这个遗迹是极为安全的存在。

片刻后，石傀带着杨开来到了一处库房般的地方，在这里，堆积了大量的矿物，还有一些玉瓶，另有一些杂七杂八的东西。

那些玉瓶中所盛放的，显然都是灵丹。

杨开捡起几个玉瓶查探一番，发现里面的灵丹早已失去了灵气，化为灰烬，便没再多留意，而有些毫无价值的东西，显然都是一些草药经历无数岁月，药性流逝，成为了无用之物。

也有大量的圣晶，不过这些圣晶因为保存不当，也基本上没什么用了，石傀吞噬的那些圣晶，大概是这里面所有有用的圣晶。

这么一个库房里，真正还有价值的，只剩下那些矿物了！

矿物经久耐放，即便不用特殊的方法保存，也不会失去功效。

库房里，还存有差不多是石傀吞噬数量几倍的矿物，无一不是珍稀之物，价值巨大。

杨开伸手拂过，将所有的矿物都收进了自己的空间戒中，这才带着石傀继续探索四周。

一天之后。他已将这整个遗迹废墟探索完毕。

并没有什么特别的收获，废墟之中，有价值的东西大概都保存在库房之中了，就连那些骸骨身上的空间戒。也因为没有天地灵气的滋润，早已崩坏，里面储藏的东西也全都被毁。

但是，杨开却发现，在这地下的巨大空间之中。这一片遗迹废墟不过是冰山一角的存在。

这地下，仿佛有另外一片天地！占地面积极为广袤。

他决定去探索一番。

从遗迹废墟离开之后，杨开往前飞行了不过半日功夫，便来到了一条荒寂的山脉前，那山脉之中，有无数个矿洞一般的存在。

到了这里之后，一直紧跟在杨开身边的石傀，竟露出一副跃跃欲试的表情，似乎对那山脉内部很感兴趣。

“里面有矿物？”杨开扭头望向它。

石傀对矿物特别敏感，越是贵重的东西。越能激发它的渴望。就好比狼与狗天生嗅觉灵敏一样，石傀对矿物，有一种独特的嗅觉！

听到杨开问话，石傀连忙点头。

“走，去看看！”杨开大笑一声，伸手一拂，圣元裹着石傀便冲进了那山脉之中。

片刻后，矿洞内传来杨开的低呼之声：“湮灭晶矿脉！”

这里果然有一条矿脉，而且还是极为罕见的湮灭晶矿脉！

湮灭晶，无法用来炼制秘宝。因为它本身对天地灵气极为排斥，可以说是与天地灵气达到了水火不容的程度！若是用它来炼制秘宝，那根本无人能够使用，秘宝也彻底毁了。

但是它的贵重性却是毋容置疑的。

就是因为它对灵气能量的天生排斥。所以它能用来布置阵法！用湮灭晶布置出来的阵法，可以限制武者动用圣元，若是一不小心落入其中，就如落难到了幽魂岛一样，只能依靠自己的肉身之力了！

大名鼎鼎的湮灭寂虚大阵，便是需要用湮灭晶来作为阵眼。

无法动用圣元。甚至无法动用秘宝的武者，那还叫武者嘛？幽魂岛上的居民利用浑天丹来淬炼肉身，能在那种地方生存下来，可并非每一个武者都有浑天丹这种丹药的，也不是每一个武者都注重淬炼肉身的。

湮灭寂虚大阵，可以说几乎是所有武者的克星，即便是虚王境强者落入其中，也免不了也要灰头土脸。

大阵威力虽强，可是湮灭晶却极为难得，寻常难得一见！

可是这里，居然有一条湮灭晶矿脉，而从石壁上裸露出来的晶石情况来看，这里的矿脉居然还是一条富矿！

矿脉分三等，分别是富矿，寻常矿脉，和贫矿！有着独特的评断标准。

一般来说，达到富矿等级的矿脉，只需要随意开采，便能采集到对应的矿物，价值惊人至极，数量也及其稀少。

杨开也没想到，自己在这里居然能发现一条湮灭晶的富矿。

石傀早已冲了上去，大口吞噬起来，一会的功夫，就把无数湮灭晶吞进了腹中。

杨开也不迟疑，冲上前去一阵搜刮。

虽然此地受湮灭晶的影响，圣元被很大程度的压制，但杨开肉身之力极强，开采的速度只比石傀慢上一线而已。

不到一日功夫，杨开就开采了至少五百块湮灭晶，至于被石傀吞噬掉的，简直无法计算。

五百块湮灭晶，已经足够布置出笼罩一个小宗门的法阵了。但是没有哪个宗门会愚蠢到这么做的，真要是这么干了，以后弟子们也不用修炼了。

都感应不到天地灵气，还修炼个屁啊！

湮灭晶非常适合在一些特殊的位置布置阵法，比如说某一处禁地，又或者……陷阱！

山腹内的矿脉，并没有减少的样子，杨开神念放出，不禁有些望洋兴叹，单凭他一个人，想要将这个富矿完全开采掉，简直是不实际的想法。

他或许要为此在这里耽搁好几年的功夫。

沉吟了一下，杨开没再继续了，招呼了一声石傀，带着他离开了这条山脉，继续往前方探索。

又是一日之后，在石傀神奇的感应下，杨开又来到了另外一条山脉之中，望着内部情况，绕是杨开见多识广，也不禁有些呻吟了：“天钩玉！”

这竟然是能够温养神魂之力的天钩玉矿脉！

天钩玉是一种很特殊的玉石，呈现出碧绿的色彩，以圣元激发的话，这种玉石能够释放出一种柔和的力量，滋润识海，壮大武者的神魂力量。

这种性质，与七彩温神莲有些类似，但在效果上却远远不如温神莲。

温神莲可以存在于武者的识海之中，无时无刻不在滋润武者的神魂，杨开的神魂之力之所以强大，就是因为这么多年温神莲的滋润。

可是温神莲毕竟是天地至宝，哪能随随便便就得到？这种东西，可是连虚王境强者都觊觎万分的存在。

天钩玉就不一样了，即便比温神莲档次低了不少，也是极为贵重的东西，是修炼神魂之力的最好的材料。每个星辰的市场上，都偶尔会出现一些天钩玉，却每每都被武者哄抢殆尽。

天钩玉是有价无市的修炼材料！

可是这里，居然存在了一条天钩玉矿脉。

从那零零散散的碧绿光芒来看，这一条天钩玉矿脉，不算太富饶，但也绝对不贫瘠，是正常矿脉的档次。

一如往常，在杨开发愣的时候，石傀已经开始吞噬天钩玉了。

杨开并没有采集多少，只是采集了上百块天钩玉便收手了，招呼一声石傀，在它念念不舍中，带着它继续前进探索。

他隐隐觉得，自己无意中落足的这颗死星，似乎蕴藏了难以想象的财富！

三日后，杨开再次发现一条凰泪碧铁矿脉。

一个月后，杨开发现的矿脉已经多达八条，而且其中有一条，竟然还是圣晶矿！

他没再继续探索了，一个月的过程，已经让他隐约弄明白，这颗死星绝对就是传说中的矿星。

每一颗修炼之星，都有着自己的天地法则，这些天地法则大致相同，却也有一些细微的区别。

这种区别，会导致修炼之星上产出的物资大相径庭。

或许，有的星辰适合药物的成长，这种星辰被称为药星。

寻常需要百年成熟的灵药，在这种药星上或许只要五十年，三十年甚至十年就能成熟，极大地缩短了生长的时间。

而有的星辰则适合矿物的诞生，这种星辰就是矿星了。

矿星上，珍稀矿物数不胜数，种类琳琅满目，丰饶至极。

星域之中，最为强大的几个势力手上，都掌握着一定数量的矿星和药星，比如说雪月所在的恒罗商会，就有不止一颗矿星和药星，正是因为有这种后盾，恒罗商会才能将生意做遍整个星域，威名远扬。

而杨开发现的这颗死星，无疑就是一颗矿星了，而且从那些矿脉的数量和品质来看，即便是在矿星之中，这颗星辰也算是上上等。

这下子发达了！

凌霄宗若是能掌控住这颗矿星，何愁日后不会发展壮大？

杨开心绪起伏不定，竟少见的有些激动起来。

旋即，他也没有犹豫，当即开始在自己所处的这条圣晶矿脉中，布置起空间法阵，连接到地表山谷的那一座法阵中。

因为布置的并非是跨星辰超远距离空间法阵，所以速度上无疑要快上很多，前后不过一日功夫，杨开就已经布置完全，站在法阵中，往阵基的凹槽内打入圣晶，随着一阵白光的闪烁，杨开已经来到了地表山谷处。

没有耽搁时间，杨开再一次取出圣晶，打入脚下这座超级空间法阵中，神念锁定法阵中代表幽暗星的光点，启动了法阵。(未完待续。)

第一千七百三十一章 玄机在地下

? 当杨开出现在百花园中的时候，正在教导小丫头林韵儿修炼武技的叶惜筠怔了半晌，才反应过来，疑窦地看着杨开：“宗主，你怎么这么快就回来了？莫不是遇到了什么危险？”

毕竟上一次杨开离开幽暗星，可是花费了七八年时间才返回的，从杨修竹等人的口中，她也得知了幽暗星是何等偏僻，单是花费在路上的时间，就已经要好几年了。

可是如今，距离杨开离开幽暗星才不过一年多而已。

他这个时候怎么会回来？

“我发现了一颗矿星。”杨开言简意赅，一边回答叶惜筠的话，一边用神念在林韵儿身上扫过。

他骇然地发现，这个天赋异禀，拥有力之霸体，今年才不过十四五岁的小丫头，体内的气血之力旺盛的跟活了几百年的返虚镜老怪物都有一拼！

娇小的身子看起来虽然柔柔弱弱，但是举手投足间，却蕴藏了让人难以忽视的力量。

与上一次杨开在乾天宗的墨海城外见到她比较起来，林韵儿成长了不止一点半点，连身子也稍微有些长开了，小胸脯高挺玉立，两腿修长，一头秀发在脑后随意地扎了一束，看起来英姿飒爽。

见杨开注视着自己，林韵儿乖乖地称呼了一声宗主叔叔。

杨开轻轻点头。

“矿星？”叶惜筠眼前一亮。

虽然一直居住在幽暗星，没能感受到星域的精彩，但是不代表叶惜筠不知道矿星这两个字代表了什么含义。

那代表了财富，强大，发展，和广阔的未来！

尤其是对一个宗门来说。

“富饶的矿星嘛？”叶惜筠感兴趣地询问道。

“很富饶，你想象不到的富饶！”杨开沉声答道，“我只在那里探索了一个月时间，便发现了八条贫富不等的矿脉，包涵了湮灭晶矿脉。凰泪碧铁，天钩玉，穿山冰铜，水云钢还有圣晶矿！”

“这么多？”绕是叶惜筠心性沉稳。也不禁被杨开带回来的这个消息给震惊到了，好看的黛眉微微上扬，长睫毛都有些抖动。

“这还只是冰山一角！”杨开晃了晃脑袋。

“那里危险嘛？”

“不危险，只是一颗没有天地灵气的死星！”杨开笑道，“要是危险的话。我也不会特意回来一趟了，我在那里搜索了一个月，别说危险，连只活物都没看到。”

“那宗主的意思是……”叶惜筠双眸明亮地望着杨开。

“自然是倾全宗之力去开采了！”杨开咧嘴一笑，“不过，那里太大，单凭我们凌霄宗一家，有些吃不下，你看看最近与我们合作比较不错的宗门，有可靠的选几个出来。让他们也去落点好处。”

“既然是宗主的命令，那本宫自然不会抗拒，不过……虽然有不几个宗门与我们合作很好，一切以我们马首是瞻，但这好处也不能白给，就让他们开采出来的东西缴纳三成或者四成给我们凌霄宗好了，而且，这也得等我们在那里立足之后再邀请他们。”

“这样也行，大长老考虑的周到。”杨开点点头，“不过影月殿那边……”

“影月殿自然不在此列！”叶惜筠抿嘴一笑。她也知道杨开与钱通的交情，那显然不是需要用利益来衡量的。

“行，那这事你来处理吧。我去炼制一些特殊的传送令出来。”杨开说完，便立刻离开了。

因为这一次是要带许多人前往那颗矿星开采矿物。所以传送令必须要特殊炼制。

杨开花费了一些时日，炼制了五十块特别的传送令出来。

这种传送令与之前的不太一样，每一块传送令都可以保证五十人安然通过杨开布置下的空间法阵，而且，在传送令炼制的时候，杨开还让叶惜筠用自身圣元在内部下达了一个禁制。如此一来，想要使用传送令的话，就必须先让叶惜筠往传送令内灌入圣元，取消那个禁制才可以动用。

虽然使用方法繁琐了一些，却可以保证使用的安全性，也可以确保，万一有传送令落到什么敌人手上，敌人也无法使用它。

所有需要使用传送令的，都得先经过叶惜筠的同意才成！

炼制这种特殊的传送令，花费了杨开不少时间，十日后，他才炼制完成。

他本想再去见见苏颜和夏凝裳，可让人意外的是，苏颜和夏凝裳已经双双闭关。

无奈之下，他只能作罢，反正等他日后将沟通星域的各大空间法阵布置完全之后，便可以随时返回，两情相悦并不急于一时。

钱通率领影月殿一众精锐已经赶到了凌霄宗。

他对叶惜筠传来的消息显然是及感兴趣的，所以这一趟，他抽调了足足一千弟子，对正在休养生息的影月殿来说，这一千人的数量已经算是不少了。

到了凌霄宗之后，听杨开仔细讲述了一下那死星上的情况，钱通当即迫不及待地道：“那还等什么，赶紧过去啊，那么多珍稀的矿物，若是能开采出来，你我两家想不发财都难啊。”

“钱老是想早点离开幽暗星吧？”杨开似笑非笑地望着他。

钱通一怔，哈哈大笑道：“确实如此，老夫这几日又遭雷劈了，而且随着时间的推移，这里的天地法则对老夫的排斥也越来越强。老夫本来还怕，你若是几十年不回来，我又该如何，如今有这么个机会，老夫自然是要好好把握的。杨开你放心便是，老夫会暂时坐镇在那矿星上，若真有什么不长眼的家伙发现了那里，老夫也会好好处理的。”

“有钱老这话，那我就真的放心了。”杨开点点头，站起身来，挥手道：“事不宜迟，这就出发吧。”

凌霄宗的那超级空间法阵前，两千多武者依次等候。

这两千人当中，有一千是影月殿的武者，剩下的，便是凌霄宗的了。

每个人的修为都不算高，不过全都在圣王境之上，中间夹杂了一些返虚镜武者，毕竟是要前往一个未知的星辰，总得要些强者来负责安全。

五十人一个队伍，由领头的人手持传送令，在叶惜筠的主持下，依次进入超级空间法阵，钱通随着第一批队伍进入，先行探路去了，以免那边有什么危险在等待。

白光不断地闪烁，空间法阵自运行之后便几乎没有停歇。

只是花费了一炷香的功夫，两千人便消失的干干净净。

冰冷荒寂的死星上，众人出现在那一处山谷之中，扭头四望，几乎每个人都有些惶恐不安。

对这两千人来说，他们是头一次体验到星域的广袤和恐怖，这没有天地灵气，没有活物的死星，让他们感觉有些压抑。

见到杨开最后一个现身，钱通连忙窜了过来，开口问道：“这就是你说的矿星？”

“恩。”

“不像很富饶的样子啊。”钱通狐疑不解。

杨开大笑道：“死星本就死气沉沉，从外表上看，哪里能看出什么富饶？真正的玄机在这里！”

一边说着，杨开一边跺了跺脚。

“地下？”

“不错，跟我来吧！”杨开招呼了一下，当先带路。

两千人紧随在他身后，一边警戒四周，一边朝前推进。

待到他们发现这里真的没有危险什么，这才慢慢放松下来。

没有天地灵气的地方，确实是很难出现什么危险的。

带着两千人穿行荒野，花费了一个时辰的时间，杨开才来到那个地坑前，纵身一跃，跳了下去。

两千人有条不紊，依次落下。

很快，众人便站在那废墟遗迹前。

听杨开讲述着自己对这废墟遗迹的种种猜测，钱通和叶惜筠都不禁有些唏嘘。

生老病死，天道轮回，连星辰都无法逃脱这样的命运，武者又可以吗？或许不知道多少年之后，他们也会变为一捧黄土，如今强大的凌霄宗和影月殿，也会如眼前景象一样，成为无数年无人踏足的废墟。

两人的表情都不禁有些伤感。

“我的想法是这样的，这个地方正好用来建造一处营地，反正场地是现成的，只需要动动手就可以了。以这里为中心，你们朝四周扩散探索，开采矿物，有需要休息的弟子，也可以回到这里来休息调养，不知道两位觉得怎样？”杨开指着前方的废墟问道。

“很好！我觉得没问题。”钱通点头。

“大长老呢？”杨开又望向叶惜筠。

“我当然也没问题。”

“可是，建造房屋的材料……”钱通皱了皱眉。

叶惜筠抿嘴笑道：“我们带来了，宗主既然早有这个想法，怎么会不做打算？在来之前，他就已经让弟子们准备好了一切。”

“既如此，那老夫就跟着沾光了。”钱通哈哈大笑，转过身喝道：“影月殿弟子听令，协助凌霄宗的师兄弟们，在这里建造房屋，以后这里就是你们暂时的家了。”

影月殿千人，轰然应诺。

荒寂了无数年的废墟上，顷刻间变得热闹非凡，两千人在其中穿梭游走，用带来的各种材料搭建一栋栋建筑。

杨开开始在这里布置空间法阵！

既然这里会成为一处营地，那自然是需要一个空间法阵来联系外面的，不管是山谷那里的超级法阵，还是杨开之前留在矿脉中的那个法阵，都需要一个中转来彼此联系。

如此一来，也方便了开采矿物，省下了弟子们许多往返的时间。(未完待续。)

第一千七百三十二章 意外的袭击

? 十天后，原本的废墟上，已经多出了一片连绵的房屋，因为是需要长住的营地，所以两宗弟子在建造的时候都不遗余力，没有什么马虎。

这些房屋看起来不算精美，实用性却极强，住在里面，就如住在各自的宗门里一样，除了天地灵气稍微有些缺乏之外。

不过这也不是什么大问题，真要是想修炼的话，依靠圣晶也是可以的。

废墟的道路四周，每隔一段距离就有一颗夜明珠悬挂着，散发着柔和的光芒，将原本漆黑一片的废墟映照的灯火通明，热闹非凡。

杨开已经将自己探索的那八条矿脉位置告诉了钱通和叶惜筠，两宗到底如何开采这八条矿脉，他就懒得操心了，自然有钱通和叶惜筠负责支持。

若是需要更多的人手的话，也可以随时从幽暗星上补充过来，杨开已经为他们安排好了一切。

不但如此，在这里一切妥当，弟子们开始开采矿物之后，杨开还独自外出了一趟，在这方圆千万里之内，又接连在不同的位置布置了三座空间法阵！

在未来的几十年内，这些杨开布置的空间法阵，将保障从幽暗星来的武者，轻松方便地在这方圆千万里内活动。

一个月后，杨开准备离开。

毕竟他本来的用意就是要打通幽暗星与外界的联系，发现这颗矿星只是无意中的收获罢了。

既然这里已经进入正轨，他留下来也没什么意义。

站在废墟上，杨开在心中呼唤石傀！

他一直没有将石傀收回来，因为这里简直就是属于石傀的天堂，通过吞噬各种珍稀的矿物，石傀能够强大自己，如果吞噬同一种类的矿物达到足够的数量，甚至能够衍化出属于自己的神通。

比如它的熔岩铠甲！

便是它通过吞噬炼化太阳真火后，获得的能力。

熔岩铠甲一出，方圆十丈内无人能够靠近。那炙热的温度足以让返虚镜强者都退避三舍。

反正矿星上矿物数量庞大，石傀再怎么吞噬，也吞噬不了多少，所以这段日子。杨开一直没怎么管它。

但是当他此刻在呼唤石傀的时候，却发现石傀居然深入到了地下不知道多少万丈处，也不知道是不是发现了什么好东西。

察觉到杨开的呼唤，石傀才慢悠悠地从下面窜上来。

一个时辰后，石傀重新出现在杨开面前。

但是一望之下。杨开不禁怔住了。

因为石傀的状态，似乎有些不太对劲。

石傀没有变大之前，一直憨头憨脑，呆呆傻傻的样子，因为它的灵智不高，所以从外表上就直观地体现了出来，但是此刻，它似乎更呆了，连双眼中原本存在的一抹神韵也消失不见。

走起来路，更是摇摇晃晃。东倒西歪，宛若喝醉了酒一样。

杨开吓了一跳，以为石傀吞噬了什么不该吞噬的东西，出了什么意外，可是当他仔细查探一番之后，却惊讶地发现，石傀并非是出现了什么意外，它的身体状况前所未有的好。

而且……杨开还从它体内察觉到一丝特殊的，诡异的力量。

这种力量似曾相识，就如同他当初炼化了幽暗星的星辰本源。成为星主之后，感受到的那笼罩住幽暗星的天地法则。

“法则之力？”杨开面色大变，连忙更加仔细地查探起来。

半晌后，他才脸色阴晴不定地收回神念。

自己并没有感觉错。石傀体内确实有一丝法则之力，不过很轻微，与幽暗星的法则比较起来，简直一个天一个地。

可法则毕竟是是法则，那是虚王境都无法触及到的领域！

石傀体内，怎么会莫名其妙地诞生一丝法则之力？

回想起它之前所在的位置。杨开眼前一亮，心中涌现出一个大胆至极的猜测：“你吞噬炼化了这颗死星的本源？它居然还有本源？”

石傀抬起朦胧的双眼看了看杨开，一脸茫然，然后一只脚抬起，在原地转了几圈，轰然倒地，溅起一片尘埃。

杨开哭笑不得，察觉到石傀并没有危险，只是因为这一丝淡淡的法则之力让它有些难以消化，引发了一些不适的反应之外，便将它收进了空间戒里。

不过这种事还是太出乎杨开的意料了。

而且，这么一颗死星，居然还残存了一些本源，也确实够让人惊讶的。

死星上是不可能存有本源的，因为没有灵气，就没有天地法则，自然不会有本源，就如人死之后，肉身腐烂，身死道消一样。

可凡事总有例外。

据杨开自己之前的推测，这颗死星原本及其富饶，但在亿万年的岁月流逝中，逐渐地死亡了。若说它残留了一些本源，倒也不是不可能的。

石傀之前，显然是跑到地底深处，将那一丝残留的本源给炼化了。

这倒是它自己的福气，若是一颗真正的修炼之星的本源，石傀根本不可能炼化的了。

这种炼化与杨开成为星主的炼化完全不同。星主与修炼之星之间，是息息相关，荣辱与共，杨开成为星主之后，幽暗星的本源还存在，与他有一种神秘的联系，让他得以在幽暗星上有诸多旁人无法具备的便捷。

而石傀却是直接吞噬吸收，它炼化的本源，就荡然无存了，只会成为它强大的资本。

种种念头在杨开脑海中划过，他确定自己的猜测应该是正确的。

既然石傀无事，杨开也不再那么担心，与钱通叶惜筠说了一声之后，他便离开了这颗矿星，继续踏上前进的道路。

在星域之中前进，是孤寂枯燥的，尤其是附近四周，根本没有一颗修炼之星的情况。

通过星图，杨开得以确认，距离自己最近的修炼之星，最起码也有一年的路程。

他不急不躁，时而落到一颗前进的陨石上，一边修炼，一边让陨石带着自己推进。

时而他会前往某一颗死星，去看看是否还能再发现点什么。

可是死星毕竟是死星，杨开一连查探了好多颗死星，都没有什么收获。上次能够有那么大的发现，实在是个意外。

那种意外，应该不会发生第二次。

不过，他在经过的某一颗死星上，又留下了一座隐蔽的超级空间法阵，与之前的一座彼此联系，。

这段时间，石傀一直在他的空间戒里沉睡着，丝毫不见动静，但是杨开却敏锐地发现，石傀体外似乎多出了一层厚厚的，如杂质般的东西，将它慢慢地包裹了起来，形成了一个石茧模样的东西。

就如石傀没出生之前的状态一样。

石傀还能进化？杨开心中狐疑的同时，也倍感期待，想知道石傀破茧而出的那一日，会发生怎样的改变。

而他本人在这些日子的修炼之后，也隐隐察觉到一层屏障。

那是虚王境的桎梏！只有突破了这层屏障，才能成就虚王境之尊。

这种时候，如果能找到一颗修炼之星，闭关个一年半载的话，杨开就有信心去尝试一次，试试看自己是不是能顺利晋升。

这一日，杨开习惯性查探了一下石傀的情况。

因为石傀在这一年内毫无动静，所以他基本上是每隔一段时间就查探一番，一直以来，石傀都没有什么异常，但是这一次，他却明显地感觉到，石傀有要破茧而出的迹象。

欣喜之下，杨开便想找个地方停留一阵，等待石傀完成自己的进化。

观望了一下四周，杨开直直地朝附近的一片陨石海中冲去。

这一片陨石海是静静地悬浮在虚空之中的，并没有移动的迹象，正好用里当做停留的地方。

可是当杨开靠近那片陨石海附近的时候，却忽然眉头一皱。

他察觉到有生灵的气息，隐藏在陨石海之中，而且还不止一个，那些气息虽然隐蔽，却每一个都强大至极，竟全都是返虚镜强者。

也多亏了杨开神识之力强大，否则的话，还真发现不了。

这群人鬼鬼祟祟地躲藏在这里，显然是有什么图谋的。

杨开大感霉运，也不想被卷入什么浑水之中，掉头便走。

可是他的身形才动，远处一抹光华便忽然闪现了一下，紧接着，一道匹练般的光芒从一块陨石的后方直直地激射过来。

那光芒中蕴藏了难以想象的恐怖威能，即便隔着几十里，也是瞬息袭至，让杨开不由地生出一种皮肤紧绷的危机感。

“虚王境！”杨开脸色一沉，那陨石海中，竟然隐藏了一个虚王境强者！连他刚才都没有察觉到。

虽然以他如今的实力，在虚王境之下已经堪称无敌，但是面对虚王境，他还是不敢掉以轻心。

虚王境与返虚镜，是截然不同的存在，否则也不会有那么多返虚三层境强者，一辈子被卡在虚王境的关卡上，一辈子也无法寸进了。

对方骤然出手，显然是抱着一击将杨开灭杀的打算。

可出手之人毕竟小看了杨开的本事，面对这样恐怖的一击，杨开长啸一声，伸手一挥，上百道由自身金血凝聚而成的金血丝激射而出，这百道金血丝扭曲蠕动，互相交织着，直接在杨开背后形成了一面金光灿灿的盾牌！(未完待续。)

第一千七百三十六章 三剑同辉

? 厉明海与古剑心的目光在虚空之中碰撞，溅射出激烈的火花。

前者的眉头微微皱了皱。

他骇然发现，古剑心身上的气息比上次见到他的时候，似乎更加凝厚了。

传言果然不假，若是没有什么意外的话，少盟主古剑心在最近三五年之内，便可冲击虚王境！

一旦让他冲击成功，晋升虚王境，以他太虚剑体的特殊体质，再配合上他身后的左右剑侍，虚王一层境之中恐怕没人会是他的对手，即便是虚王两层境，他都可以斗上一斗！

怪物啊！怪不得副盟主魏千宗急着铲除古剑心，显然是他也察觉到了古剑心成长的恐怖。

好在这次机会难得，只要击杀了古剑心这一群人，日后的剑盟便是副盟主一派的天下了，没成长起来的天才，永远都不是真的天才！

“厉明海，本少主只问一句！”古剑心背负着双手，站在甲板上，“你们到底是如何知道，本少主会从这里经过？”

厉明海眼帘微眯，声音冷淡道：“少盟主心中已有答案，何必来问老夫？”

古剑心微微颔首：“看样子，本少主身边果然有不可相信的人了，很好，此事之后，本少主会将他揪出来的。”

“少盟主还是不要操这心了，你已经没有以后了！”厉明海说话间，把手一挥，厉喝道：“全杀了，一个都不要放走！”

走脱任何一人，他们都会有天大的麻烦，这一次他们的行动本就是抱着不留活口的打算。

一声令下，厉明海身边的那些返虚镜武者纷纷行动起来，三五成群地朝之前逃过一劫的武者袭击过去。

古剑心所在的战舰之中，也涌现出大批武者，义无反顾地迎上。

一时间，陨石海附近的星域中，充斥着五颜六色的光华。秘宝和秘术的威能不断地绽放。

厉明海一方的人数虽然不多，顶多只有三十而已，但是个个都是返虚两层以上的强者，所以战斗力尤为强悍。而古剑心这边人数虽然有两百之多。但修为却层次不齐，高端战力也不如厉明海一方多。

更关键的是，有厉明海这样的虚王境坐镇，给人的压力实在太大，古剑心一方的返虚镜武者根本无法全力发挥。

所以双方悠一接触。便不断地有武者死去，而且尽是古剑心一方的人手，反倒是厉明海一方，毫无死伤。

一时间，厉明海一方气势如虹，压迫的古剑心的人马叫苦连天。

战斗已经打响，但是厉明海却没有急着出手，他望着古剑心和他身边的两个女子，眉宇间逐渐涌出一丝认真的神色。

似乎面前的这一男两女，是值得他认真对待的对手。

他不动。弱势一方的古剑心自然也不敢轻举妄动，只能眼睁睁地看着自己的手下一个个地陨落，睚眦欲裂。

好半晌，厉明海才淡淡地开口道：“少盟主，你是自己动手，还是需要老夫送你一程？”

“厉老狗，你以为你吃定本少主了？”古剑心冷喝。

厉明海缓缓摇头：“厉某既然敢在这里动手，自然是早有准备的，少盟主人中之龙，身负太虚剑体。更有左右剑侍从小一起修炼，彼此间心意相通，确实极难对付，但是……少盟主你毕竟还没到虚王境。若是你已经到了虚王境的话，老夫肯定不是你的对手，可惜，少盟主你今日注定无法逃脱的。”

“能不能逃脱，你试试就知道了。”古剑心一声爆喝，手上忽然出现一柄雪白长剑。身子裹着剑光，从甲板上一跃飞出！

那剑光就如一轮圆日升起，光罩大地，威猛绝伦。

在他有所动作的同时，一直站在他身后的两个女子也齐齐动了起来，两人也如古剑心一样，取出自己的长剑秘宝，裹在剑光之中，紧随古剑心之后。

与古剑心不同的是，两女剑光却呈现出弯月和繁星的异象，剑光挥洒之中，就如月华倾泻，繁星满天。

三道剑光，在半途之中融为一体，散发出超越了返虚镜的威势，如要斩破这天地一般，拖拽着长长的剑光尾翼，朝厉明海当头斩下！

厉明海眸中生辉，似乎也为古剑心这种秘术而心神震撼，口上厉喝道：“日月星三剑同辉秘术，果然名不虚传！单凭这一击，少盟主你便可以打遍返虚镜无敌手！可惜……你的左右剑侍修为差了一些，你也不是虚王境，就让老夫告诉你，虚王境与返虚镜之间到底差距有多大！”

说话间，一股无形的力量，自厉明海体内蔓延出去。

域场！

厉明海自晋升虚王境至今日，已经足足五百年之久，可以说已经算是老牌的虚王境强者了，即便因为修为境界停滞不前的缘故，域场的威力并不算强大，但那毕竟是域场！

被笼罩域场之中的返虚镜，注定要被彻底压制，毫无作为。

只不过，厉明海的域场竟没能阻拦住古剑心三人分毫，从三人合一的剑光之中，跌宕出另外一股不同的力量，轻而易举地就突破了厉明海域场的封锁。

厉明海眼中光芒一闪，低喝道：“明海分域镜！盟主果然将这件异宝赐给你了！”

明海分域镜，虚王级秘宝，动用它之后，可以在很大程度上抵挡虚王境强者的域场，若是对方不够强的话，将域场瓦解掉都有可能。

放眼整个星域，这件异宝也是鼎鼎大名的，毕竟能抵挡域场的秘宝，整个星域也没有几件。

借助这异宝之威，古剑心与两位剑侍并没有被厉明海的域场压制，依然将攻击送到了厉明海面前。

面对日月星三剑齐辉秘术，厉明海也没有马虎大意，手腕一翻，之前袭击过杨开的那杆长枪秘宝赫然出现在手心上，雄浑的圣元灌入其中，抖起朵朵枪花，枪尖上迸射出极为恐怖的威能，竟与古剑心三人打起了贴身战。

叮叮当当的声音顷刻间响起。

枪影，剑光，充斥在偌大的空间之中，厉明海和古剑心三人的身影几乎再也看不到了。

远处，杨开愕然地注视着这一切，面上一副啧啧称奇的表情。

能以返虚镜的修为与虚王境交手，这种事可不是随随便便就能做到的，但是古剑心却做到了，尽管他借助了另外两个女子的能力，可毕竟在短时间内没落什么下风。

而且，那两个女子的修为明显不如古剑心，似乎都只有返虚两层境的样子。可三人修炼的某种秘术，却能将三股力量凝为一体，发挥出超越了返虚镜的实力。

剑盟的这个少盟主，果然了得！

两边战斗打起来的时候，杨开就已经从藏身之地跑出来了，一直来到距离战场最近的位置，隐匿了身形，偷偷查探。

他将八成的注意力放在了厉明海身上，准备看看有没有什么合适的机会能偷袭一下。

对付厉明海这样的虚王境，时机若是把握不到的话，只会让其警觉，所以杨开只能耐心等候。

原本他还有些担心古剑心等人会一击溃败，可现在看来，这位少盟主竟能与其斗上一阵的样子。

正在查探的时候，杨开却发现有几道遁光，居然朝陨石海这边逃遁过来。

显然是战场已经开始扩大了，有不敌的武者正想办法逃命，而这片遍布陨石的陨石海，无疑是逃亡的最好位置。

在前方奔逃的，是两个实力稍弱的武者，看那体型，应该是女子。而在后方追逐的，赫然是厉明海一方的武者。

从遁光上来看，逃遁的两个女子的修为居然只有圣王三层境而已，这样的修为，在这种战斗之中确实没什么作用。

而追在她们后面的武者却有返虚两层境，彼此实力相差巨大，她们两人能从战圈中逃离出来，已经是一个奇迹了。

因为有厉明海不留活口的命令，所以那返虚两层境武者也没打算放过这两个女子，在背后穷追不舍，双方的距离迅速被拉近。

两女的感情显然不错，即便是在逃亡之中，也没有抛弃对方，依然紧紧守护在一起，可让杨开倍感无奈的是，她们前行的方向，竟然是自己藏身的位置。

不出意外的话，片刻之后，她们就要从自己面前飞过去了。

暗暗叹了口气，杨开做好了出手的准备。

片刻后，那在前方奔逃的两个女子果然从杨开藏身的陨石附近飞掠而过，如此近的距离，再加上两女不时地东张西望，寻觅合适的藏身位置，自然一下就发现了杨开的存在。

彼此的目光碰撞，杨开愣了一下，对面那两个女子显然也傻了一会。

就在这时，一直追来的返虚两层境武者也终于抵达此地，手上忽然激射出道道玄光，朝发傻的两女罩去。

以这些攻击的威力来看，即便这两女全力抵挡，恐怕也免不了重伤的命运。

但那些玄光却在半途中莫名消散，就如从来没出现过一样。

“怎么回事？”追击过来的返虚两层境武者神色一怔，还没反应过来，便看到眼前金光一闪，隐约有一条金色丝线模样的东西，从自己的颈脖处切了过去。

护身的圣元如纸糊一般，根本没起到任何防御的作用，疼痛感传来，这名武者眼前一片黑暗。(未完待续。)

第一千七百三十九章 虚王陨

? “厉老狗！”古剑心不知道什么时候也杀了上来，圆日般的剑光夺目耀人，如陨落的星辰朝厉明海撞去。

与此同时，四周忽然金光大放，一道道金色丝线如群蛇乱舞，切割着虚空。

布满在厉明海身体四周的空间裂缝，也开始变大，朝他挤压而来。

几乎是在一瞬间，手足无措的厉明海便被各种各样的力量淹没了。

刺目的明亮光芒，在厉明海所处之地骤然爆发出来，耀的附近星域都纤毫毕现，那光芒之中，跌宕出毁天灭地般的能量波动。

古剑心再一次仰面倒飞出去，比攻来的速度还要快，早有准备的右剑侍已经急急迎上，将古剑心接住。

哇地一声，古剑心依靠在右剑侍的怀中，喷出一口血雾。

“少主！”右剑侍娇呼一声，美眸里满是担忧。

古剑心却没功夫回答，一双眼睛只是死死地盯着前方。

他不知道厉明海到底有没有死，但是刚才那一剑刺出去的感觉，分明是已经刺中了，甚至已经刺中了厉明海的要害位置。

可那毕竟是虚王境强者！古剑心这也是头一次与虚王境强者生死博弈，经验不足，在亲眼见到厉明海的尸体之前，他不敢有丝毫大意。

光芒逐渐散去，那虚空之中，一道人影依然屹立。

古剑心眼帘猛地收缩。

厉明海！

在那样的恐怖攻击之中，厉明海竟然都没有死去，只不过承受了那样的能量冲击，这位虚王境强者此刻披头散发，模样狼狈，一身衣衫褴褛，不知道什么时候，他体外多了一层护身宝甲，可那宝甲也被摧毁殆尽。

让古剑心大喜过望的是，厉明海所受之伤显然不轻。因为他的身体，竟然是破破烂烂，就好像一块破布一样，大大小小。奇形怪状的窟窿几乎遍布全身，从那些窟窿望去，甚至能看到厉明海的骨头和蠕动的血肉。

而厉明海脸上挂满了愤怒和惶恐的神色。

他在害怕！他感受到了死亡的威胁，所以他在害怕！

事实果然如此，厉明海环顾四周。目光只是在古剑心和右剑侍身上停留了那么一瞬，便转移开了，继续在虚空之中搜寻着。

可惜一无所获，他并没有找到之前偷袭自己的那个有些神出鬼没的青年的踪影。

“小辈，总有一天老夫会让你付出代价的！”厉明海色厉内荏地叫嚣一声，然后化作一道流光，继续地朝远方逃遁，沿路虚空之中，留下了大量的鲜血。

“不能让他跑了！”古剑心冲虚空呐喊，气喘游丝。

他的话音才落。虚空之中的某处，便绽放出一股五彩霞光，那五彩光芒就如一道无坚不摧的惊天剑气，携开天辟地之能，直朝厉明海斩去。

厉明海大骇，施展秘术抵挡。

但是他此刻无疑是外强中干，施展出来的手段连阻挡那化为剑气的五彩霞光分毫都做不到，霞光与厉明海的身体交错而过，消失在虚空之中，如一颗闪耀的流星。

而厉明海的身体却僵硬在了原地。双目圆瞪，再也不动了。

他体内的生机和眼眸中的神采，迅速消散。

堂堂一位虚王境强者，竟就这么死在了这里！

远处观望的古剑心摸不准情况。身受重创之下，也不敢轻举妄动，只是警惕地盯着厉明海的尸体。直到惊魂未定的左剑侍从不远处飞去，来到厉明海身旁查探了一下，这才喜形于色地朝古剑心所在的方向汇合。

等到左剑侍归来，古剑心便急切地问道：“怎样？”

“厉明海死了！”左剑侍答道。

古剑心长长地呼出一口气。整个人再也坚持不住，歪倒在一直搀扶着他的右剑侍怀抱里，心有余悸道：“死了便好，死了便好！”

“少主，刚才那人……”左剑侍表情惊疑。

“不是我们剑盟的。”古剑心摇了摇头，伸手从空间戒里取出一些灵丹，塞进嘴中，开口道：“先不管这个，你先去支援其他人，厉老狗这才带来的强者不少，他们恐怕无法……咦……”

古剑心说话的时候，扭头朝战场那边看了一眼，顿时发现了奇怪的一幕。

自己这边的武者竟然还有很多存活着，反倒是厉明海的手下几乎死伤殆尽，他刚才一直在跟厉明海战斗，所以也没功夫去查探那边的情况，此刻一看之下，顿觉有些不可思议。

双方的实力对比，古剑心自然是心中有数的。自己这边明显要弱于厉明海一方。

毕竟厉明海是早有准备，偷袭埋伏，怎会不做万全的准备？

这次能够侥幸击杀厉明海，从而逃过一劫，实在是因为有贵人相助的缘故，可是自己的那些手下们怎么也如此骁勇？

他简直不敢相信自己的眼睛。

可是看了一会儿之后，他终于明白这一切到底都是因为什么了。

竟然是因为月曦师徒三人！

月曦和禾早禾苗，古剑心是认识的，不管怎么说，这师徒三人是追随自己的武者。而月曦虽然只有返虚一层境的修为，可怎么说也是返虚镜了，古剑心对她们自然有些印象。

此刻，这师徒三人冲在最前方，面对实力境界比她们强大许多的敌人，依然面不改色。

每当彼此交锋的时候，禾早的身体内便有一团红光绽放出来，然后敌人便莫名其妙地陨落……

这红光是什么？古剑心有些看不明白了，他从来不知道，自己的手下中竟然有如此诡异的武者，竟然能完成这样让人难以置信的壮举！

那边大局已定，厉明海一方兵败如山倒，正在仓皇逃窜，被自己的手下追杀。

古剑心心头大定，深吸一口气，这才抱拳冲虚空吆喝：“敢问朋友高姓大名，刚才援手之恩，古某感激不尽，若是方便的话，能否出来一见？”

“呵呵，少盟主客气了。”一个爽朗的笑声从某处传来，古剑心扭头望去，赫然发现之前自己所见的那个青年，正一步步地从虚空之中走来。

古剑心眼前一亮，左右剑侍也都用一种好奇而感激的目光，打量着杨开。

刚才若非杨开忽然横空杀出，她们两人死不死自己并不在乎，但是少主肯定凶多吉少了，所以对力挽狂澜的杨开，左右剑侍都是感恩戴德的，望着杨开的美眸里都是满满的善意。

古剑心只是略一打量杨开，就确定对方如自己之前查探到的那样，果真只是个返虚三层境。但是他刚才表现出来的战力，却远远不止这个境界。

或许，自己与左右剑侍联手，都不一定是对方的对手！古剑心心头震撼。

身为剑盟少盟主，他从小到大便具有到了常人所无法具备的优势，他也不是那种胸无大志的二世祖，他有崇高的理想和广阔的未来，所以这些年来他一直刻苦修炼。

他自认为在返虚镜这个层面上，整个星域，没有几人是他的对手！

可是今日，他见到了一个！一个让他感觉到了莫大压力的同辈同修为的武者。

“雪月三少？”古剑心狐疑地问道。

杨开嘴角抽了抽：“我有这么娘吗？”

古剑心尴尬一笑，左右剑侍也有些忍俊不禁，模样较为妩媚的左剑侍更是噗嗤一声笑了出来，似乎又觉得有些不妥，连忙用玉手掩住了小嘴。

“抱歉，古某与雪月三少也是神交已久，并未谋面。”古剑心解释一下，“那阁下是紫东来？”

“那是谁？”杨开愕然。

“紫星少主……”古剑心茫然了。

“怎么，在少盟主看来，只有出身这些大势力的少主们，才有与你交谈的资格？”杨开笑吟吟地望着古剑心。

“古某并非这个意思。”古剑心连忙正色说道，“只是古某很难想象，没有这些大势力的支持，会有人强到这个程度！若有唐突之处，还请朋友见谅。”

“无妨。”杨开嘿嘿一笑，“我不是出身什么大势力的人，我叫杨开。”

古剑心怔了一下，杨开这个名字，他还真没听说过，可以肯定的是，绝对不是出身什么大势力，正因如此，古剑心才更加震惊。

再次肃然抱拳：“原来是杨兄。”

杨开微微颔首，目光望向远方，那边，战局似乎已经平定了下来，有流炎相助，厉明海手下那些人哪里是对手？一个个被斩杀殆尽，竟是无一人逃脱。

“杨兄，古某有个疑问，不知道当不当问。”古剑心忽然又开口道。

“我之前从这里路过的时候，厉明海偷袭了我一下，所以我才会埋伏在这里。”杨开瞧了他一眼，未卜先知般的给出了答案。

“杨兄好胆量，好气魄，好手段！”古剑心眉头跳了跳。

一般的返虚镜被一个虚王境给偷袭了，若是能侥幸活命，肯定是有多远跑多远了，只可能在背地里咬牙切齿，骂上几句发泄心头怒气，不了了之。可这个杨开居然还敢杀个回马枪，反过来偷袭别人。

会做出这样事，要么是他胆大包天，要么是他有所依仗。

从结果来看，显然是后一种原因！

看样子，之前的战斗，他似乎也还没有动用全力啊。

而且，这家伙显然也是个睚眦必报的主！(未完待续。)

第一千七百四十章 同行

? “既是偷袭，那杨兄为何不等候更好的时机？比如说厉老狗杀掉我，心神放松的那一刻，杨兄选择在那个时候出手，必然是要多费一些周折的。”古剑心问道。

“多费周折不代表杀不掉他。”杨开自信一笑，“少盟主是想问，为何要我救你是吧？”

古剑心点点头。

“能为自己女人拼命的男人，就这么死了有些可惜。”杨开答道。

之前古剑心为了右剑侍，亲自抵挡厉明海一击，杨开看在眼中，那可是真正的以身犯险，一个不好，他与右剑侍就得齐赴黄泉。

杨开也为苏颜拼过命，更因此与骆海那样的强者正面碰撞，所以古剑心的做法让他很有认同感。

一个能为自己心爱女人拼命，置之死地的男人，肯定不是狡诈险恶之辈。

古剑心一怔。

左右剑侍却是俏脸微红，浓情蜜意般地瞅了古剑心一眼，美眸里满是甜蜜之色。

古剑心大笑一声，眼中的警惕终于消散，豪气万丈道：“看样子杨兄也是性情中人，古某能在这里结实杨兄，真是三生有幸！”

杨开摸了摸鼻子：“还有一个原因就是……我与你们剑盟有人认识。”

“哦？杨兄认识我们剑盟的人？”古剑心大喜地问道。

先不提杨开救了他一命，对他有恩，单是杨开这个人，就让古剑心心生好感，有结交一番的想法，此刻听杨开说认识剑盟的人，自然是欣喜非常。

“杨兄认识何人？”

“她们来了。”杨开冲一边示意了一下。

古剑心扭头望去，赫然发现正是在之前战斗中大放异彩的月曦师徒三人。

“竟然是她们！”古剑心很意外。

他本以为杨开认识的人，肯定是自己这边的顶尖强者，却不想是这样毫不出彩的师徒三人。

须臾，月曦和禾早禾苗三人飞到了前方不远处，三人先是向古剑心行了一礼，询问了一下他的情况。得知少盟主并无大碍之后，这才松了一口气。

“杨大哥。”禾早禾苗两人与杨开接触的比较多，这一次也是仰仗杨开给她们的帮助才得以化险为夷，所以并没有见外。一回来便娇滴滴地喊了一声。

杨开微微点头，伸手一招，一道红光便从禾早的体内激射而出，被他吸入手心。

“谢谢你，杨开。这一趟若不是有你，我们恐怕在劫难逃了，妾身师徒三人感激不尽！”月曦诚恳道谢。

杨开没说什么，坦然接受了对方的谢意。

“杨兄居然与月夫人师徒认识，这可真是有缘啊。”古剑心哈哈大笑，“若是杨兄不弃，不妨去古某的战舰处休息些时日如何，也好让古某好好招待一番。”

杨开沉吟着，并没有立刻答应。

他之所以会留在这里，主要是因为想着偷袭厉明海。如今已经把这家伙干掉了，倒也没什么特别需要做的事情。

见他沉默不语，古剑心也没有催促。而禾早禾苗却眼巴巴地望着杨开，一脸希望他留下来的样子。

“不知道少盟主此行目的地是何处？”好一会，杨开才抬头问道。

“杨兄称呼我古兄即可，少盟主三个字喊起来有些见外啊。”古剑心微笑着，“不瞒杨兄，这一趟古某是要去青木星的。”

“青木星？”

“恩，是我剑盟下辖的一颗修炼之星，距离此地的路程也只有一个月而已。”

“这样啊……”杨开想了想。似乎是想到了什么，颔首道：“也好，承蒙古兄相邀，那杨某就打扰了。”

见杨开答应下来。古剑心眼睛明亮，似乎极为高兴，也不见外，走上前来，把住杨开的胳膊，拉着他往战舰所在的方位飞去。搞的一副与杨开早就熟识的样子。

三艘战舰，在厉明海等人的袭击下，一艘直接爆裂，一艘被打废，如今只剩下古剑心所在的那艘最大的战舰还能航行，虽然也有一定程度的破损，但只需要修复一下便可以了。

到了战舰上，古剑心让人安排杨开住下，自己则去疗伤去了。他与厉明海一战，惊心动魄，虽然没有受到致命伤，但是也多有损害，这种损伤可不是服用即可灵丹就可痊愈的，必须得静坐调养才成。

对此杨开也能理解，自然不会在意。

战舰在经过一日的修复检查之后，再次航行起来。

而杨开则被古剑心安排在一间奢华至极的厢房之中，房间极大，地上铺着厚厚的绒毛摊，四周镶嵌着百颗夜明珠，室内光线柔和而温暖。

房间内还有一个香炉，燃起清香，能让人心神放松。

之所以答应古剑心的邀请，杨开也有着自己的考虑。

他这一路走来，所布置的空间法阵，都是留在一颗颗死星上作为中转站般的存在，如今也是时候连通真正的修炼之星了，否则幽暗星上出来的武者，也没有个明确的目标。

这个青木星据杨开自己在星图中观察，还算一颗不错的修炼之星。

若是叶惜筠等人通过空间法阵来到这里的话，就可以借助青木星的天地灵气和天地法则，尝试突破虚王境。

还有一点就是，杨开手上的空灵晶所剩不多了。

虽然在临走之前，叶惜筠等人为搜刮了几乎整个幽暗星的空灵晶储藏，但是布置超级空间法阵所需要消耗的份额实在太多。

他手上的空灵晶，只剩下布置一座空间法阵了！

必须得想办法补充。

青木星既是剑盟的修炼之星，杨开如今又与古剑心这个少盟主搭上了关系，倒是可以借助他的力量，收购一些空灵晶以做备用。

在此之前，他倒是可以抽空回一趟那个矿星，去看看钱通和叶惜筠等人有没有发现空灵晶矿脉，如果有的话，就少了很多麻烦。

待在厢房中，杨开清点着自己的收获。

收获不多，毕竟他在这一次的冲突之中，只杀了三个人而已，那张福和刘栋的空间戒自不必说，里面储藏的东西杨开基本上看不上，留下来当做凌霄宗的库藏倒是不错。

而厉明海的空间戒，财富倒是不少。

尤其是那虚王级秘宝断魂枪，如今也落在了杨开手上。

虚王级秘宝，放眼整个星域，也是有价无市的好东西！不过杨开对这件秘宝并不感冒，所认识的人当中，似乎也没有合适的人选能使用它。

暂时只能放在一边了。

正在清点的时候，门外忽然传来了敲门声，杨开怔了一下，随口道：“进来。”

门开，两道靓影依次走进。

“杨大哥！”禾苗脆生生地招呼了一句，与禾早将手上捧来的东西放在一边的桌子上。

杨开瞄了一眼，发现那是一些精美的吃食和美酒，倒也没有太在意。实力到了他这种程度，什么山珍海味，美酒佳酿，都不过是满足口腹之欲，并没有太大的意义，除非是那种能够增加实力的特殊食物。

“没有打扰到你吧？”禾早成熟一些，见杨开似乎正在有事的样子，不免担忧地问了一句。

“没有。”杨开微微一笑，示意道：“坐吧。”

“不用了。”禾早摆了摆手，“我们是来服侍你的，站着就行了，你有什么吩咐的话，可以跟我们说。”

“古剑心让你们来的？”杨开眉头一挑。

“恩。”禾早低头顺目，禾苗却东张西望，一副好奇的样子。

显然她也是头一次进入这样高贵的厢房。

“先坐下吧，这就是我的吩咐。”杨开呵呵笑着。

禾早迟疑了一下，这才轻颔螓首，与妹妹一起落座。不过坐姿却极为拘谨，见禾苗很不安分的样子，还恶狠狠地瞪了她一眼。

禾苗吐了吐香舌，总算老实下来。

“好像每次碰到你们的时候，你们的处境都不太妙啊。”杨开笑着说道。

第一次在星域中碰到这姐妹两人，她们是在被紫星的武者追杀，如今第二次碰到，她们更是被厉明海埋伏，情况虽然不太一样，但处境却极为相似。

听杨开这么打趣，禾早脸色一红，禾苗嘟囔道：“这话应该由我们来说才对。”

“禾苗！”禾早立刻瞪了小妹一眼，禾苗不满道：“说说嘛，杨大哥又不会在意的。”

禾早一脸无奈的神色，歉意地望着杨开道：“小妹被宠坏了，杨大哥不要与她一般见识。”

“没事，你也别这么紧张。”杨开摆了摆手，当年与这姐妹两人见面的时候，因为大家实力相差无几，她们的境界修为更在自己之上，所以还能同辈相处，如今忽然差距这么大，禾早多少有些难以适应。

毕竟连她们的师尊才只有返虚一层境而已，可杨开却忽然成了返虚三层境的强者，更与少盟主称兄道弟。

见她如此，杨开也只能岔开话题，随便问了问她们这些年的情况。

这也没什么好隐瞒的，禾早当即娓娓道来。

当年从悬空大陆出来之后，大家就分开了。月曦带着姐妹两人返回剑盟，因为在那一次行动中损失巨大，不但毁坏了一艘战舰，剑盟的武者也死伤无数，作为当时主事人的月曦因此还差点招惹了一场祸事，最后还是剑盟一个高层武者为她们说了好话，免除责罚。

正因为这个原因，月曦师徒三人才开始追随古剑心的，因为为她们说话的那位高层，就是古剑心的拥护者。(未完待续。)

第一千七百四十二章 月曦的请求

? 按照盟规，如月曦这样的情况，重则是要直接灭杀，以儆效尤，轻则也要废去修为，逐出剑盟。而禾早禾苗肯定也免不了沦为杂役婢女的命运。

最后关头，还是一位叫做秦无悔的剑盟高层替她们说了好话，保住了她们的性命和地位。

秦无悔是追随古剑心的强者，如此一来，月曦师徒三人也间接地与古剑心联系到了一起。

秦无悔此人还是很不错的，虽然替月曦等人说了好话，但并没有因此而要挟她们什么，这些年来，对师徒三人也多有照顾，让三人感激不尽。

不过秦无悔却有一个不成器的儿子，叫秦祁阳。这家伙依仗老爹的威势，在剑盟主星上作威作福，虽不能说无恶不作，但确实也不是什么好东西。

秦无悔终日跟随在古剑心左右效力，对自己的儿子也疏于管教，只能听之任之。

剑盟主星上，有权有势的人多了去，终有一日，秦祁阳惹到了一个难以应付的对手，中了奸计，与其争勇斗狠，结果大败而归，虽然没死，可神魂被创，几乎变成了白痴。

尽管自己的儿子一直不成器，可那毕竟是自己的亲骨肉，秦祁阳变成了白痴，让秦无悔也是痛心至极，不过如此一来，这小子倒是变得安分起来，再也没有之前那种胡作非为，欺行霸市的行为了。

一晃多年过去，秦无悔便想着为儿子张罗一门婚事，好让自己后嗣有望。

可是变成白痴一样的秦祁阳，又有谁能看的上？再加上他之前正常的时候品行恶劣，就没有哪个女子愿意答应这门婚事。

秦无悔身份不低，一般的女子他反倒看不上眼。

无奈之下，秦无悔只能将主意打到禾早禾苗姐妹两人身上。在他想来，姐妹俩只要随便哪个能与秦祁阳结为夫妻，为秦祁阳诞下后嗣，便能了了他一桩心事。

他也为此准备好了大量的补偿！

他没有直接去找月曦商议此事。而是将此事禀告了古剑心。

某种意义上来说，这种做法是很卑鄙的，秦无悔也是考虑了很久，才撇开老脸做下这件事的。

秦无悔这么多年来。一直追随古剑心，劳苦功高，忠心耿耿，如今只想要个孙子延绵血脉，古剑心哪有不答应的道理？当即便召见了月曦。让她转告禾早禾苗姐妹，让她们自行商议，随意哪个嫁于秦祁阳。

事情有了古剑心插手，几乎是没有回旋的余地了。

这一年多时间，月曦也一直在拖延着，秦无悔也知道自己做的不地道，倒是没有催促。

可老是这么拖延下去也不是办法，总有一天禾早或者禾苗是要被逼就范的。

杨开的出现，让月曦看到了希望！她无法请求古剑心收回成命，秦无悔对她们师徒也有恩情。她无法处理此事，可杨开不同，杨开不是剑盟的人，而在这一次的事情当中，古剑心对杨开有结交之心，或许只要他一句话，就能化解掉姐妹两人未来悲惨的命运。

正是因为这个考虑，月曦才会偷偷地拜访杨开，请求他出面。

听完之后，杨开轻轻点头：“原来是这样！”

他有些明白刚才禾早临走之前。欲言又止的是什么事了，恐怕也是因为这个，只不过没好意思说出来。

“杨公子，能否请你发发慈悲。救救两个丫头？她们两个本就身世凄凉，无父无母，妾身将她们从小带到大，视如己出，妾身实在不忍心看到她们中的任何一个跳进火坑之中！”月曦恳求着，泫然欲泣。“秦大人对我们师徒有恩，若是要妾身报答，即便是刀山火海，妾身也不会皱下眉头的，只不过这事关两个丫头的未来，妾身实在是不能答应。”

“恩，这事倒不怪你。”杨开的语气温和了不少，之前听到她的请求的时候，杨开还有些误会，现在听了月曦的解释，才明白这根本不是她能够左右的。

有古剑心压在那里，她如何反抗的了？

而对古剑心来说，满足秦无悔的愿望自然是优先的，毕竟他跟禾早禾苗也不是很熟悉，更何况，秦无悔还准备了大量的补偿。

以他返虚三层境强者的身份，能拿出来的补偿，肯定是丰厚至极的。而嫁入秦家，对一般的女子来说，也不啻于飞上枝头变凤凰。

可以说，古剑心在这件事情上有欠考虑，但对他所处的位置来讲，做出的决定却是合情合理。

不过这种事，自己贸然搀和进去，似乎有些不太好啊，杨开暗暗皱眉。

“杨公子……”月曦见杨开手敲着桌子，沉吟了半晌也一言不发，忍不住道：“杨公子若是能让少盟主取消这门婚事，妾身必定肝脑涂地，誓死以报。”

“不用说的这么严重。”杨开摆了摆手，“只不过如果真有我出面的话，那日后你们该何去何从？”

月曦闻言一呆，似乎有些没反应过来。

“这么说吧，那个秦无悔对你们有恩，如果这事真的被我搅黄了，那以后你们师徒三人可能会背着一个忘恩负义的名声，你们以后如何在剑盟里立足？”

并非人人都知道真相，不明真相的人，只会看到表面而已，杨开说的，是极有可能发生的事情。

那些不相干的武者必定会觉得月曦师徒三人以怨报德……

“这……”月曦一想起日后被剑盟的那些武者戳着脊梁骨指指点点，顿时有些身体发寒，忽然，她像是想到了什么，咬牙道：“若是杨公子不嫌弃的话，不妨直接从少盟主那里将两个丫头要过来，她们只有圣王三层境的修为，少盟主想来也不会拒绝你的，日后为奴为婢，甚至收宫纳妾，都由得你。”

“这种事就算了。”杨开吓了一跳。

月曦抿嘴一笑：“妾身也看的出来，两丫头对杨公子还是有些好感的，想必她们也不会排斥你，毕竟杨公子可是与少盟主一样，都是人中之龙。”

“你这师尊当的……”杨开嘴角扯了扯。

“那杨公子，此事……”月曦紧张地望着杨开，在没有得到杨开确切的回答之前，她无法放心。

“这个闲事不好管啊。”杨开皱眉。

月曦芳心一沉。

“恩，你跟我说说，那个秦祁阳到底是个什么情况？还有秦无悔这人，品行如何，在古剑心身边的地位怎样？”

……

半个时辰后，月曦离开了杨开的厢房，这一年来萦绕在她眉宇间的忧愁，竟然消散不见，脚步也变得轻盈了许多，显然是得到了不错的答案。

接下来两日，一直波澜无惊，战舰在虚空之中朝青木星所在的方位航行。

杨开也在厢房内修炼，顺便抽空炼制了一炉灵丹。

两日后，门外传来了笃笃之声。

在得到杨开的回答之后，房门打开，禾早禾苗姐妹联袂而入。

“杨大哥，少盟主摆下了筵席，请杨大哥过去赴宴。”禾早开口道。

“好。”杨开点点头，站起身来，“前面带路吧。”

“这边来！”禾早禾苗立刻走在前方。

在战舰内行了一段路，很快，便来到一间富丽堂皇的大厅中，那大厅内，有武者分列两排而坐，每人的面前都有摆上了吃食和美酒。

而古剑心则在正上方的位置，气色红润，左右剑侍立于他的身后。

看样子这几日的调息，已让古剑心恢复如初了。

见到杨开，古剑心立刻起身，笑面相迎，其他武者也都连忙站起，纷纷抱拳行礼。

他们中的许多人，或许只知道杨开的存在，只知道前几日能够化险为夷，斩杀厉明海，有杨开的功劳，并没有亲眼见过他，但连古剑心都如此热情，他们自然不敢有怠慢之处。

杨开也没缺于礼数，面上含着微笑，一路抱拳寒暄过去，笑容平和，让诸多返虚镜大生好感，觉得这青年实力强大，却不骄不躁，怪不得能得少盟主另眼相看。

“杨兄，这边来！”古剑心吆喝着。

禾早禾苗将杨开引到了古剑心身边的桌子上，这才往后退出一步，乖巧站立。

待到杨开落座，古剑心这才爽朗一笑：“杨兄，这几日古某疗伤调息，有所怠慢了，还望杨兄不要见怪。”

“古兄严重了，自然是疗伤要紧。”杨开微微点头。

“杨兄大量！今日之筵，只为感谢杨兄救我于水火之中，若没有你，我与灵月暗星只怕早已遭到厉老狗毒手，从此以后，杨兄便是古某的朋友，恩人！”

下方诸多返虚镜眼中纷纷有异芒闪过。

古剑心为人确实豪爽，但却不会轻易说出朋友这两个字。

如今他既然说出来了，那就代表着他是真心实意地要与杨开结交。

而且在朋友二字后面，古剑心还加上了恩人这么有分量的字眼，这些返虚镜自然是嗅到了其中不同寻常的味道。

“这一杯，我敬杨兄！”古剑心端着满满的酒杯，一饮而尽。

禾早立刻上前，给杨开的酒杯满上，然后端着酒壶再次退回，充分尽责地担当了一个侍女。

杨开端起酒杯，微笑道：“古兄豪爽，那杨某也不客气了。”

举杯送口，同样一饮而尽。

“好，今日不醉不归！”古剑心大笑。

管乐齐鸣，有妙龄少女踏着轻灵的舞步从外依次走入，载歌载舞，有侍者端着美味佳肴入场，放在桌上。

整个大厅，顷刻间热闹非凡。(未完待续。)

第一千七百四十五章 青木星

? 星域之中，诸多修炼之星，因为有着各自不同的天地法则，所以彼此间还是有很大差距的。

无论是天地灵气还是出产的物资，又或者生活在其上的武者数量以及能达到的成就方面，根据修炼之星的不同，都有悬殊的对比。

比如说通玄大陆，那里的天地灵气极为稀薄，武者们只能修炼到入圣境便已到极限。

也有的修炼之星上，武者们的极限是圣王境，返虚镜……

幽暗星虽然天地灵气十足，足够武者晋升虚王境的需求，可因为法则的压制，让武者无法感应虚王境的奥秘，也只能望洋兴叹。

在那诸多修炼之星之中，最为富饶的几颗，会被当做各大势力的主星。

如恒罗商会的水月星，剑盟的剑星，紫星的紫耀星……

这些主星在各种方面，都超越了其他的修炼之星。

而青木星，只能算是普通的修炼之星，与幽暗星比较起来的话相差不多，面积小了一倍左右。

青木宫前，古剑心的战舰徐徐降落，下方，早已有剑盟的武者恭迎。

为首者是一美妇，面容姣好，身段婀娜，身穿一件墨色长袍，酥胸几欲裂衣而出，曼妙腰肢却是不堪一握，双腿笔直修长，她面上挂着亲和的微笑，剪水双瞳中蕴藏万千风情，一副成熟的气息萦绕四周。

古剑心悠一从战舰上下来，便热情洋溢地招呼道：“岚姨，许久不见了。”

被唤作岚姨的美妇笑吟吟地道：“见过少盟主，属下恭候多时了。”

这般说着，便盈盈行了一礼，她身后的那些武者也连忙躬身问候。

“都不是外人，岚姨这般客气做什么。”古剑心笑嘻嘻地道，看的出来，他与这美妇的关系很好。

“礼数不可废！”岚姨浅笑嫣然，一双仿佛会说话的美眸在古剑心身后转了转。冲秦无悔轻轻颔首，算是打过招呼，这才定格在杨开身上，面露一丝狐疑之色。

古剑心身边都有些什么人。她自然无比清楚，可是杨开的面容，她却很陌生，神念扫过，发现杨开赫然是个返虚三层境的武者。她自然有些疑惑。

“外头风大，先进去再说吧。”古剑心并没有立刻给美妇介绍杨开的来历，而是说了这么一句话。

岚姨美眸中精光一闪，抿嘴笑道：“是，少盟主这边来。”

这般说着，便当先引路而去。

青木宫是青木星的一栋象征性的建筑，是剑盟设立在青木星上的总舵，管理青木星的地方。

杨开不动声色地跟在后面，多观察了一下那个叫岚姨的美妇。

虽然他没有放出神念去仔细查探，但从这个美妇给他的感觉来看。对方赫然是一位虚王境强者！

想想也对，青木星对剑盟至关重要，这里会有一位虚王境强者坐镇也是无可厚非的。这个叫岚姨的美妇应该是个虚王一层境武者，因为她身上的气息，跟厉明海相差无几，却远远没到骆海那个层次。

青木宫占地面积很大，进了里面，驱散了闲杂人等，古剑心这才将杨开介绍一番。

通过古剑心的介绍，杨开得知这个美妇名叫罗岚。如他所料，确实是个虚王一层境。

“岚姨是青木星的星主，负责剑盟在这里的一切事宜！”古剑心道。

“星主？”杨开脸色微变。

“呵呵，杨兄不必意外。”古剑心似乎早已知道杨开会有什么样的反应。含笑道：“这个星主不是你以为的那种星主，只是一个称呼而已。”

“原来只是称呼啊。”杨开这才释然。毕竟在他的理解范畴中，任何一位星主都是虚王三层境的强者，似乎也只有虚王三层境，才有本事有资格炼化星辰本源。

骆海能成为翠微星的星主，只不过是运气使然。而自己能成为幽暗星的星主，则是阳炎帮了大忙。

罗岚不过是虚王一层境，若她能成为星主的话，那只能说她有莫大的机缘！

不过如果只是一个称呼的话，那就没什么大不了的了，任何被剑盟派来青木星掌管此地一切的虚王境，都可以被称为星主。

这个星主，只是一种职位，一个称呼，没有真正星主该有的便捷和优势。

“小兄弟很意外的样子呢？难道以前见过某位星主？”罗岚有着女人天生敏锐的直觉，从杨开的神态变化上立刻推断出一些东西。

“唔……前些年，我在翠微星上有幸见过骆海大人一次。”杨开随口解释了一句。

“骆海嘛……”罗岚呢喃了一声，“前几年？看样子小兄弟是去参加过血狱试炼的咯？”

“恩。”

“杨兄你连血狱试炼都参加过？”古剑心顿时震惊了，愕然地望着杨开。

如此看来，杨开能有这般成就，并非只是运气好而已啊，之前他就从杨开这里得知，帝苑开启的那一次，他去过，血狱试炼他居然也去过。

接连从两大凶地中全身而退，没点本事，只靠运气是不行的。

“佩服，佩服！”古剑心由衷而发，连连抱拳，一脸敬佩之情。

“呵呵。”杨开扯了下嘴角。

“可惜……血狱试炼之后不到两年时间，骆海似乎就被人杀了，这个事情可是震动了整个星域呢。”罗岚幽幽地道。

“此事本少主也听说了，真想不到，骆海那样的人居然也会被杀，也不知道到底是干的。”

杨开保持沉默，脸上神色波澜不惊。

“对了岚姨，我这趟过来的时候，被厉明海带人伏击了。”古剑心岔开了话题。

“什么？”罗岚花容失色，“你有没有受伤？”

“伤势已经痊愈，多亏了杨兄拔刀相助，否则的话，我恐怕在劫难逃。”

“他？”罗岚惊疑地瞅了一眼杨开，虽然不太清楚其中到底发生了什么，但既然古剑心说是杨开相助才脱离危险，她自然也不会去质疑，神色严肃道：“多谢小兄弟援手之恩，妾身必有报答。”

“前辈客气了，我与古兄也是一见如故，区区小事，不足挂齿。”杨开谦虚道。

“小事……”罗岚的神情古怪至极。

被一个虚王境强者埋伏偷袭，可不是什么小事，她几乎能想象的到其中有着怎样惊人的风险，一个不好，古剑心只怕此刻就不会站在自己面前了，早已葬身在星域某个不为人知的角落里。

“厉明海那混蛋呢？”罗岚又将目光转向古剑心，神情冷厉，美眸中迸射杀机，“他居然敢做出这种事，星域之中必将没有他的立足之地！”

“他死了！”古剑心沉声道。

罗岚小嘴张了张，好一会才问道：“怎么死的？”

古剑心瞅了瞅杨开。

罗岚将惊疑的目光转过来。

杨开笑了笑，一脸人畜无害地道：“趁他跟古兄打的如火如荼的时候，我偷偷给了他一下。”

罗岚顿时有些说不出话来了，好半晌，才忽然展颜一笑：“小兄弟深藏不露啊。”

“他当时有点太得意忘形了。”杨开耸耸肩膀。

见他一副随意的表情，罗岚立刻知道杨开不想在这个话题上多说下来，很是识趣地道：“厉明海自寻死路，怪不得旁人，不过少主这次能够脱险，也是得贵人相助，日后可不能这么冒冒失失了。”

“知道了。”古剑心肃然点头，“恩，岚姨，我这次带杨兄过来，主要是想跟你说一件事。”

“什么事？”

“杨兄他想在青木星修建一座行宫，需要一块十万里的地方，岚姨有没有合适的位置？”

“十万里嘛……”罗岚沉思了一下，开口道：“地方倒是有很多，不过不知道小兄弟喜欢什么样的的位置，这样吧，明日我人让将青木星的地图拿来，小兄弟自己选择如何？”

“好，那就有劳前辈了。”

“小兄弟不必客气，你救了少主的性命，这十万里地界对剑盟来说，并不算什么。”

“那小子就先告辞了，明日再来叨扰前辈。”杨开知道古剑心带他过来，就是为了跟罗岚见上一面，好方便商议那十万里地盘的事，接下来他们自己肯定也有机密要事商谈，自己留下来就不太合适了。

“我送你。”古剑心伸手示意了一下，将杨开带了出去。

外面，自有婢女引着杨开来到青木宫某一处厢房歇息。

等到杨开走后，罗岚才放出神念感知一番，随后伸手一拂，开启了房间里的诸多禁制，确保无人能够窥探此地，这才神情严肃地道：“少主，那叫杨开的青年……可信？”

“恩，据我这一路上的观察，他与我剑盟没有瓜葛，他会出现在厉明海埋伏我的地点，也只是巧遇罢了，因为之前他路过的时候，被厉明海偷袭了一下。”

“被厉明海偷袭，他居然没死？”罗岚神色微变。

“我也无法想象，他到底是如何化解的。”古剑心缓缓摇头，“不过他的实力之强，确实毋容置疑。他之前那么说，只不过是给我面子罢了，厉明海之所以会死，几乎可以说是他一己之力，虽然有偷袭的嫌疑在其中，但是……岚姨你活这么久，可曾听说过有返虚镜能够杀死虚王境的事情？”(未完待续。)

第一千七百五十四章 失落之地

? “没有你，这入口也能打开，只不过需要再等几个人罢了。”倪广淡淡道，“不过你来了，那就无需等待了。”

“既如此，那便动手吧。”紫龙嘿然一笑。

听到两人的对话，杨开立刻知道了来人的身份。

那一头紫发有着虚王两层境修为的，赫然是紫星的主人，紫龙！

弄明白这一点，另一人的身份也就昭然若揭了——紫星少主，紫东来。

杨开能知道紫东来，还是因为古剑心无意间说起的缘故，古剑心将紫东来和雪月并列提起，自然是承认了紫东来的强大实力。

这三个青年俊彦，是整个星域之中，最为出名的三人！因为他们三人，代表了三股不同的大势力，而且三人都是这三股势力未来的接班人。

在他们之下，也还有许许多多年轻一代的强者，威名远扬。

如那位无道大人的弟子许宾白，如帝辰星上的扇轻罗和几个妖族领主的子嗣，只不过名头没有这三人响亮罢了。

但不可否认的是，未来的星域，将由这些人主宰。

杨开不知道紫东来与雪月之间到底有什么恩怨，又或者只是年轻一代彼此间的争强好胜，反正这两人悠一见面，便都露出一副跃跃欲试的表情，似乎恨不得在这里打上一场的样子。

不过眼下显然不是什么好时机。

紫龙的到来，让入口开启得以执行，于是，倪广和紫龙两人当仁不让地主持起来，号召所有的虚王境强者开始出力。

经过短暂的商讨之后，在场的虚王境强者们纷纷四散开来，各自选取了一个靠近入口的位置，凝神等待。

“那……就开始吧？”紫龙将目光投向倪广，征询地问了一声。

倪广微微颔首，下一刻。体内磅礴的圣元忽然迸发，双手结出复杂的印记，紧接着，单手朝前一指。

一道肉眼可见的能量光柱。自他的手上激射而出，朝那洁白的圆形入口处涌入。

紫龙也哈哈大笑，催动自身的圣元，朝入口灌入。

其他的虚王境强者纷纷如法炮制，就连那位一直包裹在黑气之中不露真面目。来路相当可疑的家伙，此刻也没有怠慢的意思，配合着其他人行动起来。

散发洁白光芒的入口忽然传出一声嗡鸣的声响，那原本在入口处游离不定的空间裂缝，竟仿佛被无形的力量束缚住，定格在原地。

而入口本身，也仿佛变成了无底洞一般，贪婪而疯狂地吞噬着诸多虚王境强者们的圣元力量。

在场众人，唯有杨开，雪月和紫东来三位返虚镜武者没有动手。只作壁上观。

毕竟三人无论资质多么出色，底蕴多么雄浑，在根本上与虚王境比较起来，还是有些差距的。这种强行打开失落之地入口的举动，三人的付出不过是杯水车薪，与其浪费力气，还不如保留实力，应对进入失落之地后可能存在的危险。

时间缓缓流逝。

每个虚王境强者的表情都不轻松，持续不断地将圣元往入口处灌入，让他们消耗巨大。

好在他们都准备了不少恢复圣元的灵丹。此刻自然也都一并使用上了。

修为境界的高低，此刻已经一目了然。

如罗岚、崔宏这样的虚王一层境，每个人脸上额头上都渗出了细密的汗水，身躯不受控制地轻轻颤抖。唯有倪广和紫龙这样的两层境强者，还能保持镇定。

越来越多的空间裂缝被固定在入口处，而且，随着圣元的灌入，那些空间裂缝的波动也逐渐消散，隐隐有变得稳定的迹象。

看到这里。杨开大概弄明白了，众人会以什么样的方式进入那失落之地。

事实也确实如他猜想的那样，当那散发洁白光芒的圆形入口处，被稳定的空间裂缝达到一定数量的时候，倪广忽然爆喝一声：“可以了！”

话音落，所有的虚王境都纷纷停手，各自选择了不同的空间裂缝，化作流光，争先恐后地冲进入口。

而在他们进入之后，那些被稳定住的空间裂缝，便忽然暴动起来，开始游走穿梭。

倪广与罗岚两人并立，冲杨开与雪月招手，等到两人飞过来之后，这才各自释放圣元，一人裹住一个，朝一个最大的空间裂缝冲去。

一旁，紫光乍现，紫龙的笑声传来：“倪兄，老夫先走一步了，你可千万不要死在里面了！”

话落，紫龙便带着紫东来消失在入口中。

倪广冷哼一声，紧接着也冲了进去。

顷刻间，原本人影绰绰的虚空，便空无一人了。

待到所有人都消失之后，那入口便开始扭曲变幻，越来越多的空间裂缝浮现出来，逐渐有变得更危险的趋势，可以想象，即便再有如之前那么多的虚王境强者前来，也没办法再打开入口了。

想要进入，只有等下一次机会，而下一次机会，也不知道是何年何月。

杨开在跟着罗岚钻进那空间裂缝之后，便生出一种失重的感觉，似乎整个人都在朝无尽的深渊处坠落，神识方面也感受到莫大的压力，这是空间传送最显著的征兆。

他能察觉到，罗岚正在运转力量抵挡来自四面八方的压力，不过这样的传送对他本人来说，却算不得什么。毕竟他精通空间力量，这种来自空间力量的压力对他来说早已习以为常。

整个传送的过程很快，几乎是前一刻进入入口，下一刻杨开的眼前便出现了另外一个世界的风景。

天空昏暗，上方似乎有混沌的力量涌动，无日无月，没有星辰，大地荒凉干燥，寸草不生，裂出一道道沟壑般的裂缝。

众人出现的位置是在半空之中，所以悠一来到这里，便不由自主地朝下坠落。

杨开扭头看了下四周，发现倪广，雪月，罗岚三人都在。

只不过其他人并不在此地。

这也很好理解，毕竟大家不是通过同一个空间裂缝进入此地的，每一个空间裂缝，对应的传送位置应该都大不相同。

运转圣元，四人轻飘飘地朝下方落去，倪广和罗岚都露出一副如释负重的表情。

“还好，没有一上来就碰到危险。”罗岚轻声道，强如倪广，也赞同地点了点头，觉得自己等人运气不错。

历来进入失落之地的虚王境强者们，也并非是一帆风顺的，且不说这里蕴藏着许多连虚王境都无法化解的危机，就说刚刚进入此地可能会遇到的危险，也足以让普通的虚王境疲于应付。

万一碰到什么及其凶悍的妖兽，就有可能陨落在这里。

这里的九阶妖兽比比皆是，十阶妖兽也多如牛毛，甚至存在传说中的十一阶，十二阶妖兽……

不过四人的运气总算不错。

落下来之后，杨开便察觉到这里与星域的不同。

此地的天地法则力量似乎极为强大，他的圣元和神念并没有受到影响，可是……势场之力却被压制了。

他尝试着释放势场的力量，却发现能发挥出来的威力被削弱了至少一半。

察觉到他的动作，雪月在一旁说道：“不用试了，每个人都是这样的，不但是我们的势场，倪叔的域场也会被压制，这里的法则力量雄浑深奥，对势场域场都有不同程度的影响。”

杨开轻轻点头，表情略微放松不少。

倪广环顾四周，神念放出，确认没有可以威胁到自己的东西之后，这才回过头，看着罗岚道：“罗长老，接下来你打算如何？”

罗岚一怔，狐疑道：“倪先生的意思是……”

倪广沉吟了一下，开口道：“这么说吧，老夫之所以邀请你们，是因为三少他想要这个小伙子跟在身边，至于罗长老你并不在考虑之中。之前还未进入此地，老夫不好明说，如今既然已经进来了，老夫就想问问，你接下来是跟我们一起行动，还是单独行动？不过先说好，这个小伙子老夫是一定要带在身边的。”

他虽然不知道雪月为何坚持要将杨开留下，可他深知雪月的性格，知道三少是绝对不会无的放矢。

雪月既然要将杨开留下，那必然是有道理的。

见罗岚沉思，倪广道：“与老夫一起的话，安全性势必可以增加不少，但是老夫可不保证你一定会得到什么好处，若与老夫分开，虽然危险系数较高，可若是能在这里得到一些东西，那也不虚此行了。”

这话的意思就是说，倪广即便找到什么好东西，也不会分给罗岚，除非他需要罗岚配合，最后以付出的比例还分配好处。

“我明白。”罗岚点点头，“不过……我还是想跟你们一起，毕竟杨开是我带来的人，妾身总不能置之不理。”

她可不敢在没有杨开的情况下独自行动。

在得知杨开精通空间力量之前，罗岚甚至没有准备来这失落之地，尽管她早已得到了消息，可单凭她一人，也没万全的把握能在这里存活下去。

她也是在知道杨开精通空间力量之后，才临时起意前来此地的。

所以她无论如何也不想跟杨开分开。

见她这么选择，倪广也没露出太意外的表情：“既然如此，那便一道吧。恩，罗长老，你这趟来主要目的是什么？”

罗岚瞧了杨开一眼，抿嘴笑道：“没什么特别的目的，随缘吧。”

她也没敢将惊空兽的事情说出来，否则以倪广的精明，肯定会推断出一些东西。(未完待续。)

第一千七百五十六章 一世之历

? 除此之外，还不断地有一些杨开根本没见过的面容从脑海中闪过，有男有女，有老有少，杨开虽然没见过他们，但是他却觉得自己对这些人无比熟悉，甚至能叫出他们的名字。

地魔、凌太虚、楚凌霄、绯雨、力丸、飞箭、苍炎、丽蓉、寒菲、雪月、妩衣、叶惜筠、黛鸢、钱通……

这些人盘踞在杨开的脑海中，每一个都嘴巴开阖，不断地想要告诉他些什么，可杨开无论如何也听不到。

日子无惊无险地度过，杨开入而立，进不惑，至半百，到花甲……

古稀之年，他已儿孙满堂，父母早已故去，诸事变化甚大，唯一没有变化，便是在他脑海中长年累月不断闪现的那些面容。

这些面容越来越清晰，隐约已经有微弱的声音能传达进他的视听。

一场大病突如其来，击溃了杨开的生机。

躺在病床之上，屋外传来一阵嘤嘤的哭泣声，那是满堂儿孙的声音，杨开知道，自己的时日无多。

陪伴了他一生的妻子也已经早没了往昔的如花容颜，此刻的她，只不过是寻常的老妪罢了，可是在这最后时刻，她依然坚守在床边，照顾着杨开的起居。

这样的一生……似乎也不错吧？杨开有气无力地想着，用浑浊的目光朝床边的妻子望去，几十年的操劳，让她也是满鬓白发。

杨开冲她挤出一丝微笑。

可是让杨开没想到的是，往日对他百依百顺的妻子，此刻竟是一脸冷漠的表情，只是用一双阴冷的目光注视着他。

“你……”杨开张了张嘴，吐出一个字来。

对方传来清脆悦耳，浑然不是老妪该有的声音，听起来反倒是像一个年轻女子的声音：“终于解脱了，被你拖累了一生，直到此刻，才算解脱！”

“你……你为什么这么说？”杨开疑惑地望着她。眼中满是痛苦和失望的神色。

“那我该怎么说？”对方冷笑，“该感谢你吗？若不是你杨家势大，几十年前我又如何会嫁进来？你杨开不过是一个碌碌无为之辈，若非出身杨家。恐怕你连个普通人都不如，即便如此，你也不过蹉跎了自己的一生！”

“这是你心中的想法？”

“是！失望吗？”对方依旧冷笑，笑容残忍，仿佛一柄尖刀。欲要刺入杨开的心脏。

杨开呵呵笑了一声，闭上了眼睛。

坐在床边的老妪笑的更加阴冷。

杨开却忽然开口道：“无梦无幻，老实说，你这几十年来做的很不错，但是……我知道，这只是幻觉而已。”

“什么？”老妪脸色大变，霍地起身，不可置信地望着杨开，“你知道自己在说什么吗？”

“到了这个时候，你不是应该跟我撕破脸皮。狠狠地打击一下我对这一段人生的满意程度，让我陷入绝望吗？”杨开再次睁开眼睛，浑浊的目光早已消失不见，取而代之的是神光熠熠的眼神，讥笑道：“就连外面那些准备哭丧的家伙们，不也应该冲进来，好好数落我一番，细数我这些年的不是，好让我死不瞑目，不对吗？”

“你怎么可能……”老妪的脸色铁青至极。

“我为什么无法察觉？早在三十多年前。我就已经察觉了。这都不是真实的，我记得自己应该记得的一切！”

“既然察觉，你为何还如此配合？”老妪的脸色已经狰狞起来。

“呵呵……”杨开笑了笑，从床上坐直了身子。沉吟了一下道：“因为这一段人生，是我不曾经历过的啊，既然有这个机会，我当然想要体验一番，这也可以磨练我的心境，不是吗？”

那些不断地在杨开脑海中闪烁出来的既熟悉又陌生的面容。那些不断想要在他耳畔边响起的话，终于让他在这个幻境中的几十年前，记起了一切。

杨开当时就吓了一跳！

他根本不知道自己是什么时候中招的，也没察觉到任何敌人的存在，他记得自己是在与雪月一同给罗岚和倪广护法，四周也没有任何敌人的踪影。

这个情况太过诡异了。

这说明那未知的敌人，神魂力量强大到了一种让人难以想象的程度，可以神不知鬼不觉地侵入自己的识海，篡改自己的记忆，影响自己的思考，让自己忘记了该记得的一切，转而相信这一份被篡改出来的人生。

所以他没有急着动手。

一来，他不知道敌人是谁，贸然动手可能不太妥当，二来，也确实如他所说，这样的一段人生是他未曾经历过的，确实很不错，当然……若是这个陪伴自己一生的“妻子”能够沉稳到最后，将自己送终，那就最好不过了。

可是在最后关头，她却想要毁灭杨开这份难得珍贵的体验，让他感受到绝望。

一个人，永远都只会拥有一段人生。

第二人生只是奢望，轮回之事飘渺不可信，即便真有轮回，又有谁能带着前世的记忆转世投胎，重新做人？

杨开相当于经历了一次，虽然只有短短的七十年……

当他话音落下的时候，外面那一群正在哭泣的子孙们，也刹那间停止了毫无意义的哭喊，继而，传来一阵鬼哭狼嚎的动静，让人毛骨悚然。

老妪冷笑道：“你以为看破幻境，就高枕无忧了？你也太高看自己了，若是你早点揭破的话，还有可能摆脱此地，但是在你的思维之中，时间已经过去这么久了，如今的你是永远不可能摆脱这里了，你的神魂只会永远在此地沉沦！”

“是嘛？”杨开神色不变，嘿嘿笑道：“看样子，你并没有什么直接攻击的能力啊，只能通过操控别人的记忆，来影响别人？”

这句话显然是揭破了老妪的能力，让她不禁脸色一变。

毕竟，若是有直接进攻的能力，以眼下的情况来看，老妪肯定不会束手待毙，早已攻了上来，反倒是她色厉内荏的嘶吼，出卖了她的底气不足。

“罢了，到此为止吧，不过……我还是要谢谢你，这一生的阅历和经历，确实让我的心性沉稳不少，我对冲击虚王境更有自信了。”杨开微微一笑。

他的问题，便是实力提升太快了，自修炼到如今，短短不到四十年，便已返虚三层境，强大的实力必须要相应的心性修为配合，才能奴役的住，要不然极有可能在修炼的过程中走火入魔。

这是他的短板。

可这一次的经历却弥补了这方面的不足，不管外面度过了多久，他的思维在此地却是在度过了最起码七十年时间，积累的心性修为，足以满足他本身境界的需求。

他确实要感谢对方给了他这样一个机会。

单是这个，就足以让他不虚此行，即便在接下来的历练中毫无收获，那也无所谓了。

杨开打算离开失落之地后就找一处地方晋升虚王境，而那处地方，他在心中也已经选好。

他对突破虚王境本就有很大的把握，再加上这一次的经历，想必到时候一定会水到渠成的。

杨开的话音落下，那对面神色不安的老妪已经无言可对，忽然，她的模样发生了巨大的改变，变成了一团黑气般的东西，从黑气之中，传来渗人的嘶吼声，然后朝杨开扑了过来。

与此同时，房间外，也有不少黑气紧随而至，张牙舞爪地朝杨开扑来。

杨开冷哼一声，眼皮开阖间，灭世魔眼已经发挥威力。

灭世魔眼有看破虚妄的神效，是这种幻境最大的克星。

魔眼一出，这整个世界都开始崩塌起来，就如被打碎的镜子一样，这个房间、整个杨府、乃至中都世界，全都开始破碎。

而那一团团扑向杨开的黑影，并没有损害到他分毫，确实如他之前的猜测，这些黑影没有直接攻击的手段，所做一切都只是在引发陷入幻境之人心中的负面情绪而已。

黑影穿过了杨开的身体，便消失不见了。

须臾间，幻境被破。

杨开重新回到了现实的世界。

还不等他有所反应，背后忽然一缕寒风袭来，仓促之间，他一个翻滚向前，避开了来自身后的攻击，等站定脚步之后，扭头回望。

他看到了如幻境之中的那种黑影，只不过这一团黑影却是呈现出人形的模样，没有五官，只有四肢和形态而已。

看样子，之前的幻境全都是这个黑影捣的鬼了，杨开心中立刻了然。

而此刻，黑影似乎也受创不轻的样子，毕竟它施展秘术将杨开拖入幻境，这秘术被破，对它也有损害。

咆哮之间，黑影再度扑向杨开。

杨开挥手弹出一道金血丝，朝对方切割过去，岂不料，无往不利的金血丝对黑影竟毫无作用，直接穿过了它的身体，未对它形成任何有效的杀伤。

杨开眉头一皱，圣元迸发，一招遮天手拍了下去。

巨大的巴掌覆盖住黑影的身躯，同样没对它有任何影响。

短暂的迟疑，黑影已经扑到面前。

“金血丝无用，圣元秘术无用，看样子……只有神魂攻击对你有用了。”杨开冷笑连连，站在原地没动弹，左眼处，却骤然浮现出一朵含苞待放的莲花图案。(未完待续。)

第一千七百六十六章 你这混蛋

? 雪月这一副无理取闹到底的模样，让杨开怒火中烧。

目光阴冷地盯了她片刻，杨开忽然冷哼一声，往她的位置跨出一步，眼中喷射着凶残的光芒，骇得雪月脸色微变。

下一刻，杨开伸手一揽，将雪月柔软的娇躯揽入怀中，在她目瞪口呆而又惊恐无比的注视下，俯身吻上了她薄薄嫩嫩的双唇，同时，一只手覆盖上了她的酥胸，大力搓揉起来，动作粗暴至极，一点也没有要怜香惜玉的意思。

“疼，你这混蛋！”雪月面色仓皇地惊叫，伸出双手推搡着杨开，可无论她如何用力也无法推开分毫，那紧贴着自己的伟岸身躯，就如一座巍峨高山，屹然不动。

疼痛之中，还有一种异样的感觉在身体各处蔓延……

嘤咛之声传出，雪月微微挣扎了几下，身子很快软了下来。

四周的幻空蝶拍动翅膀，发出嗡嗡的声响，那五彩斑斓，蝶影翻飞的场景将两人团团包裹。

血兽奋战杀敌，碧绿巨龙发出嘶吼龙吟……

良久，唇分。

杨开推开雪月，斜睨着她，一副弃之如敝屣的模样。

雪月双颊通红，修长白皙的颈脖处都一片绯红之色，身子似乎还是软绵绵的，离开杨开的怀抱后微微踉跄了一下，不过此刻的她却左顾右盼，眼神飘忽，再没了之前那咄咄逼人的架势。

“满足了吧？”杨开哼道。

“你……”雪月涨红了脸，张了张嘴，却不知道该说什么。

“妈的，没完没了！”杨开怒骂一声，“也不看看什么时候就来跟我纠缠这些，真是不知所谓。”

雪月顿时一脸委屈，眼圈一红，泫然欲泣，不过很快她就调整好了情绪，深吸一口气。咬牙道：“不知所谓又怎样？反正我得到自己想要的了。”

“这就是你想要的？”杨开讥讽地望着她。

“是又如何？”雪月抿着红唇，“这世上知道我是女人的，除了我父亲和几个商会长老之外，就只有你一人了。我可不想在临死之前都没体会过身为女人的感觉！”

“原来你以为自己死定了啊。”杨开恍然，暗想怪不得这女人会这么疯狂。

“是啊，你说的嘛，牡丹花下死，做鬼也风流。让你风流一把又如何？”雪月咯咯娇笑起来，就如妖精一般花枝招展，“最起码，真要是死在这里，我也是以女人的身份死的，也算是了了一桩心愿。”

“果然不可理喻啊。”杨开微微摇头。

雪月一扭脖子，轻哼道：“随你怎么说。”

把话说开了之后，雪月似乎放松了不少，整个人也变得精神许多，连她的脸上也洋溢着让人目眩神驰的光彩。

“先说好啊。今天这事是你逼我的，我可不会负责。”杨开竖起一根手指在雪月面前晃了晃，一副吃干抹尽，事后不认的架势。

“谁要你负责了？”雪月撇嘴，“我知道你有女人，而且不止一个，不过……俗话说妻不如妾，妾不如偷……”

“知道的还挺多。”杨开呵呵笑了一声，忽然叹了口气，神色肃然地望着雪月。低声道：“你也挺不容易的。”

雪月噘了噘嘴：“知道就好。”

一边说着，她一边主动朝杨开靠了过来，朝杨开伸出自己的玉手。

杨开将她的手握在手心，调笑道：“怎么？这是准备跟我共赴黄泉了？”

“反正都已经这样了。你要是还有什么法子就赶紧用出来，要不然的话，你的女人们恐怕要守寡了，我是没力气再战了。”雪月一脸无所谓，似乎已经做好了死亡的心理准备。

杨开点点头，伸手揽住了雪月的腰肢。

见他一副高深莫测的样子。雪月不禁眼前一亮。

她是真的做好了死在这里的心理准备，可看杨开这架势，显然还有余力，她不禁眸露异彩，暗暗期待杨开到底还有什么底牌没有动用。

杨开嘿嘿低笑一声，正准备动用空间之力撕裂空间带着雪月遁走的时候，他忽然想起来一个东西。

动作不由一顿，下一刻，他便将那东西取了出来。

那赫然是一个手镯模样的秘宝，不过质地古朴，一看便上了年头，而且手镯上似乎篆刻了密密麻麻数之不尽的繁奥符文。

凝视着这个手镯，杨开又看看包围在四周的幻空蝶，心中一动，催动圣元往手镯内灌入。

下一瞬间，手镯散发出微弱的光芒，那上面的符文似乎也活动了一刹，一股玄妙至极的力量波动，悠然荡开！

不可思议的一幕发生了，当这一层力量波动扫出去的时候，那些一直在围攻血兽，悍不畏死的幻空蝶竟仿佛遇到了克星一般，纷纷扑闪着翅膀，从空中跌落。

看那情形，就好像这些幻空蝶的力量被克制了一样。

“这是什么？”雪月惊讶地望着杨开手上的手镯。

杨开没说话，继续催动圣元往内灌入。

又是一股力量波动跌宕出去，更多的幻空蝶跌落下来，短短的时间内，将两人包围的水泄不通的幻空蝶，竟有一小半失去了行动能力，余下的那些也惊恐至极地朝远处飞去。

“这东西竟然还能这样用。”杨开也一脸意外的神色。

“这到底是什么？”雪月再次问道，惊奇地打量着那手镯，神念探查之下，竟瞧不出这手镯到底是什么品质的秘宝。

“奴虫镯！”杨开随口答了一句，“有人告诉过我，它对一些奇虫异豸有克制的神效，我也是刚才想起来试一试的，没想到还真有效果。”

奴虫镯是帝宝，是虫帝炼制出来的秘宝，内部封印了无数种凶残的奇虫异豸，杨开击杀了虫帝之后，这奴虫镯便成了他的战利品，只不过因为修为境界不足，不敢轻易炼化，一直存放在空间戒中。

阳炎告诉过他，这奴虫镯是虫帝赖以成名的强大宝贝，其散发出来的气息天生就可以克制奇虫异豸，而从眼前这情况来看，幻空蝶无疑是被奴虫镯给克制了。

尽管杨开根本没有炼化过奴虫镯，只是稍稍催动圣元激发了一些奴虫镯本身的威能，也能让这幻空蝶失去行动能力！

帝宝之强，可窥一斑。

不过杨开毕竟无法发挥出它的神威，所以那些幻空蝶并没有死去，它们只是本能地畏惧奴虫镯的气息，丧失了行动能力或者进攻的欲望。

地面上铺着厚厚的一层幻空蝶，纷纷挣扎，却始终无法飞起，更多的幻空蝶也逃向远方，却不散去，呈包围之势，将四周的空间封锁。

杨开哈哈大笑，挥手收回了自己那损耗严重的血兽大军，同时也将龙骨剑收了起来，高举着奴虫镯，不断地往内灌入圣元，带着雪月大步朝前行去。

他所过之处，幻空蝶不迭地后退，始终跟他保持着一定的距离，一旦距离被拉近，那些幻空蝶必定会跌落下来，待到他走远之后才会再次飞起，继续追击。

雪月看的惊喜交加，虽然之前她已经做好了赴死的准备，可如果能活着，谁也不愿意轻易死去，尤其是她还刚和杨开把话说开了，正是对日后的美好充满希望的时候。

如此前进了上百里路，安然无忧，可是幻空蝶却一直不曾散去，遥遥地缀在杨开和雪月身后。

“这些烦人的东西。”杨开皱了皱眉，体会到这些上古凶兽的难缠之处了。

“要不把它们杀光了再说吧。”雪月提议道，反正有奴虫镯压制，幻空蝶现在对她和杨开根本造成不了威胁，所需要消耗的只是时间。

“太麻烦了。”杨开摇了摇头，举目四望，须臾后，眼前一亮，指着那边道：“去那里！”

说话间，便已带着雪月纵身朝那边飞了过去。

“喂……你想做什么？”雪月大惊失色，因为前方的虚空之中，横亘着一条如兽口般的空间裂缝，那空间裂缝肉眼可见，长达百丈有余，散发着让人惊悚的气息。

而杨开前进的方向，竟是直直地冲着那裂缝而去，竟没有丝毫躲避的意思。

“怎么？刚才还一脸柔情蜜意地要跟我共赴黄泉，现在就怕了？”杨开笑嘻嘻地望着她，“你要是怕，现在走还来得及。”

雪月咬着红唇道：“谁怕了？少来试探我的心意！”

这般说着，竟赌气一般地催动圣元，拖拽着杨开朝空间裂缝冲了过去。

杨开不为所动，任由她施为。

两人以极快的速度朝那裂缝接近，近在咫尺，杨开明显地感觉到雪月的紧张，毕竟前方那是一条巨大的空间裂缝，闯进其中的话谁也不知道会遭遇什么，谁也不知道是不是还能从那虚空之中找到回来的路。

在快要冲进裂缝的瞬间，雪月扭头看了杨开一眼，似乎在做最后的征询。

在没能得到杨开的否认后，她一咬牙，主动拖着杨开冲进了裂缝之中。

虚空之中，光芒一闪，两人不见了踪影。

而尾随在后方的幻空蝶直到这个时候，才停下追击的身形，原地转了几圈，确认没有任何猎物之后，才一窝蜂般地撤走。(未完待续。)

第一千七百六十七章 真正的空灵晶

? 四周一片混沌虚无，仿佛在朝无尽的深渊处坠落，雪月情不自禁地握紧了杨开的手，整个人都紧贴在他身上，寻求那一线安全感。

她从来没有过这种离奇的经历，空间裂缝是被虚王境强者都视为洪水猛兽般的可怖存在，可是这一次，她却是主动冲了进来。

她不知道杨开的依仗是什么，却只能一厢情愿地选择相信，相信这个刚才以粗鲁至极的方式非礼过自己的男人，不会让自己真的置于险地。

杨开果真没让她失望，在这不见天日，昏暗一片的裂缝之中，他并没有丝毫惧怕的意思，反而还拍了拍自己的手。

察觉到杨开的安慰，雪月的心情立刻放松不少。

“我们现在怎么办？”雪月问道。

她回过头，想看看之前进来的入口，但是已经看不到了。虚空裂缝变幻莫测，空间错位，从某个点进入，可能一瞬间就会出现在几万里甚至百万里之外的地方，此刻再想找回路，自然是不可能的事情。

“别担心。”杨开的语气少见的温柔，呵呵笑道：“这里交给我就是了。”

雪月轻轻颔首，杨开的话就仿佛有一种让人心安的魔力，让她的身心俱都放松下来。

“好浓的空间力量波动……唔……这里果然有些不同凡响，看样子早就该进来的。”杨开放出神念查探了一下四周，似乎有些懊恼的样子。

他神情一肃，运转起空间之力，感受着四周的神奇，体悟着这虚空裂缝中的独特力量，甘之如饴。

这种体验对他修炼空间力量大有裨益，他当然不愿意错过。

好一会之后，他的目光才转向一个位置，开口道：“随我来。”

这般说着，便拉着雪月朝那个方向飞驰过去。

虚空裂缝之中。万物皆无，有的只是混沌而已，这里就像是没有被开辟过的天地，没有活物。没有灵气，是比死星还要彻底的存在。

雪月根本感觉不到任何东西，除了杨开握住她的那只大手中传来的触感和体温，所以她握的很用力，唯恐自己与杨开走散。

在这个鬼地方。连时间的流逝似乎都变得漫长无比，可当雪月稳住心神之后，非但不对这里排斥，反而很享受这样的旅程。

由一个男人牵着自己的手，在危险的地方披荆斩棘，男人承担前方的种种凶险，自己心安理得地跟在后方，这种经历对她来说简直就是奢望。

身为雪月三少，身为恒罗商会未来的接班人，一般情况下。冲锋在前披荆斩棘的正是她本人！她需要在自己的部下们面前树立威望，她需要在恒罗商会中稳固地位，而且她还要伪装自己的性别，伪装说话语气和行事风格，她活的比很多人都要累。

而这里，她却可以抛开一切，单纯地去享受这种被照顾的感觉。

杨开刚才说她也挺不容易的，或许只是随口一说，并没有深思，但是这句话却戳中了雪月心中最深处最柔软的地方。让她险些掉下眼泪。

此刻，她心中一片温馨，只盼着这样的时光一直持续下去就好了。

到了这个时候，她若还看不出杨开精通空间力量。那雪月就不是恒罗商会的少主了。

她并没有点破，聪明的女人知道什么时候该说话，什么时候该保持沉默。

也不知道过了多久，雪月依然沉浸在那让她温暖的氛围之中，可在那方的某处，却忽然浮现出点点光芒。那光芒微弱，看上去距离很远的样子，好似星域中的几颗星辰，点缀着这一片虚无的世界。

“哈哈！”杨开大笑一声，心情似乎极为愉快的样子：“这里果然孕育有空灵晶，罗岚没骗我啊！”

雪月怔了一下，恍然大悟道：“那是空灵晶？你进这地方，就是想找空灵晶的？”

“不错！”杨开点点头，加快了速度。

几点星光看起来距离很遥远，但其实杨开只花了不到半柱香的时间，便已接近。

光芒微弱，仅仅只是聊胜于无，可在虚空裂缝之中，却已经是唯一的光源了。

凑近了去看，这几块空灵晶每一块都有拳头大小，每一块都呈现出六棱形的形状，通体晶莹剔透，而在晶体之中，还布满了细密的裂缝，有及其明显的空间力量波动从那些裂缝之中流淌出来。

“跟我以前得到的不太一样啊。”杨开讶然至极，也没急着将这几块空灵晶取过来，反而饶有兴致地打量起来。眼前的这几块空灵晶，跟他之前得到的确实很不一样，无论是形态还是内部跌宕出来的力量波动，尤其是那细密的裂缝存在，以前的空灵晶是不曾拥有的。

“自然不会一样的。”雪月瞅了他一样，仿佛是知道些什么。

“怎么说？”杨开狐疑地问道。

“这种空灵晶才是纯正的空灵晶，真正的空灵晶，它是由空间力量孕育而成的，而外面的那些空灵晶，都不过是各种矿脉的伴生物而已，含有大量的杂质，虽然也算是空灵晶的一种，但是与这种比较起来，档次不知道差到哪去了。”雪月伸手将一块空灵晶拿了过来，整个过程轻松无比，这空灵晶就仿佛被谁随意丢弃在此地，取走它没有丝毫难度，指着里面的细密裂缝道：“你看看这个，它的力量已经足够影响到空间了，如果用秘术将这块空灵晶引爆的话，足以造成大范围的空间塌陷，到时候不管是谁被卷入进去，恐怕都没什么好果子吃。”

“空灵晶还能这么用？”杨开顿时来了兴致，若有所思地望着雪月，“你们商会有这种秘术吧？”

“应该是有的。”雪月点点头，“我曾经听说过，只不过我也没接触过那种秘术。”

她一边说着，一边将空灵晶交给杨开，继续道：“而且，用这种空灵晶炼制出来的空间戒，内部形成的空间会巨大无比，比一般的空间戒好很多，不过……估计也没哪个炼器师敢用这种东西炼制空间戒，那简直是在拿自己的性命开玩笑。”

说话间，此地存在的仅有的四块空灵晶已经被杨开收入囊中。

他默默地感知了一番，发现这些空灵晶内部蕴藏的空间之力简直超乎想象，如果能凑够二十块的话，就足以让他布置出一个超级空间法阵，而且传送的距离会比之前布置的那些更加遥远。

“这种空灵晶是没办法放进空间戒的，你准备怎么办？”雪月瞧着杨开手上的东西问道。

无需她来提醒，杨开也发现这个问题了。

他刚才尝试将空灵晶收进空间戒，却始终无法成功，空灵晶中蕴藏的力量，与空间戒产生了剧烈的冲突，根本不被接纳。

想了想，杨开以心神沟通玄界珠。

下一刻，空灵晶便被丢进了玄界珠中！

杨开不由地松了口气，看样子，玄界珠还是极为高端的存在，毕竟是帝宝，内部自成一方天地，还拥有自己的天地法则，容纳空灵晶并没有什么问题。

雪月讶然了一瞬，轻笑道：“看样子你这家伙身上的秘密还不少。”

“是不是对我更感兴趣了？”杨开眉飞色舞。

“少来！”雪月嗔了他一眼。

“我身上是有不少秘密，恩……以后能告诉你的时候，我会告诉你的。”杨开的表情严肃起来，沉声道。

雪月缓缓摇头：“我不用知道这些，我只想有那么一个人，能用对待女人的方式来对待我，这就足够了。”

听到她的肺腑之言，杨开瞧了她一会儿，微微一笑，再次拉住雪月的手，朝前飞掠而去。

一个时辰后，在这虚空裂缝之中，又有数点星光印入两人的眼前……

如此反复着，几日之后，杨开入手的空灵晶，俨然已经多达近百块了，这里的虚空裂缝就仿佛是空灵晶诞生最好的温床，那浓郁的空间力量集结凝缩，晶化而成。

雪月一直默默地跟随在杨开身边，帮他收取着空灵晶，丝毫怨言也无。

而失落之地外界的凶险，对两人来说似乎也变得及其遥远，两人进入的世界与旁人毫不相干。

这一日，杨开正带着雪月继续搜寻空灵晶，雪月忽然娇呼一声：“杨开，看那边！”

“怎么？”杨开顺势驻足，扭头朝那个雪月示意的那个方向望去，只一眼，他便神色一振，低呼道：“这么多？”

在那个方向上，宛若无月之夜，繁星点点，无数或明或暗的光芒在虚空之中绽放，如黑夜中的明灯，指引着方向。

在这里逗留了好几日，杨开自然知道，任何一点光芒，都代表着一块由此地孕育出来的空灵晶，都代表着莫大的财富。

之前收获了上百块，他已经很心满意足了，可是当此刻他看到那边的情景之后，才知道自己的奢求太低。

那边密密麻麻的点点光芒，论数量何止上百？

那最起码是几百上千的规模！

“哈哈哈！”杨开忍不住大笑起来，一伸手，将雪月拖进自己的怀里，搂着她，在她脸上狠狠亲了一口。

粗暴的对待方式让雪月一脸不岔，咬着红唇抹了下脸颊，气哼哼地道：“你这粗鄙的男人！”

杨开没答话，已经带着她朝那边风驰电掣般地冲了过去。(未完待续。)

第一千七百七十二章 不是秘密

? 更何况，鬼祖实力强大，连倪广都忌惮万分，与他搞好关系，并不是什么坏事，说不定以后什么时候就有需要借助到对方的地方。

“恩，是有那么一处地方，需要借助你的力量才能进去。”鬼祖沉吟了一下，“单凭老夫一个，还真不敢贸然闯入，罢了，你随我来吧。”

鬼祖也是爽快之人，说完之后便当先领路而去。

杨开伸手托了一下背后的雪月，让她更好地伏在自己身上，急忙跟了过去。

路上，一番闲聊，杨开这才知道，鬼祖在进入失落之地前看到自己的时候，就已经打着跟随在自己身后的注意了，毕竟失落之地内部多有空间裂缝，也只有精通空间力量的人，才能安然无虞地在此地畅行。

而鬼祖恰好就知道杨开在空间力量上颇有造诣。

鬼祖本来的打算是想找机会把杨开从倪广和罗岚那里拐走，然后带着他一起探索失落之地的，可是在进入这里之后，他并没能在第一时间找到杨开，只模糊地确定了杨开的行动方向，所以一直尾随在后。

不过后来出了点意外，跟丢了杨开的踪迹。

直到刚才，杨开忽然从虚空裂缝之中冲出来，出现在他面前。

“如此看来，我与前辈倒是挺有缘的。”杨开听他解释完，这才哈哈一笑。

虚空裂缝到失落之地的连接之处，何以千万计？惊空兽受伤逃遁，恰好就出现在鬼祖面前，这种巧合的几率万不存一。

“老夫也挺意外，本以为这是是指望不上你了。”鬼祖重新用黑气包裹住自己，叫人看不清他的面目，不过从他的语气中还是可以听出来，这一次的偶遇对鬼祖来说是个意外之喜。

“对了前辈，你要带我去的是什么地方？”

“一处药谷！”鬼祖奔走在前方，头也不回地答道。“老夫之前经过那里的时候，看到了许多珍稀灵药，可惜那鬼地方到处都是空间裂缝，老夫不敢贸然深入。只采集了几朵悟道花，就不得不退了出来。”

“悟道花！”杨开眼前一亮。

悟道花，那可是虚级中品的灵药！而且在整个星域之中似乎都找不出几朵，因为如今的天地法则似乎并不适合这种上古灵草成长，只有在上古时期的环境之中。悟道花才能存活下来。

而失落之地，几乎可以说处处蕴藏了一丝上古的气息，能有悟道花并不奇怪。

这种上古灵草，无论是用来炼制悟道丹，还是直接服用，对虚王境武者提升实力和心境都有巨大的帮助！

怪不得即便是以鬼祖的修为境界，也对那地方念念不忘，原来他在那里得到了几朵悟道花。

“恩，除了悟道花之外，那里还有很多好东西。有一些东西老夫都不认得，不过那绝对是虚王境武者的天堂！若是真能从那里得到足够的好处，老夫就有把握在有生之年去冲击虚王三层境了！”鬼祖的声音中隐隐有一丝狂热的味道。

听他这么说，杨开心中一动，暗暗推测鬼祖应该已经是虚王两层境级别的强者，否则他不可能说出冲击三层境的话！

看样子，倪广忌惮他也并非是没有道理的。

“老夫从那里退出来之后，本就是想试试看能不能找到你。若说这里有谁能够安全地进入那药谷，恐怕非你莫属！老夫也没报太大指望，恩。只能说老夫运气不错！”鬼祖开口说道。

“那应该就是倪叔所说的药谷了。”

鬼祖话音刚落，杨开的背后便传来了雪月的声音。

声音还有些虚弱的样子，不过听起来已经没有什么大碍。

“你醒了？”杨开侧过头，瞧了她一眼。发现雪月的脸色已经红润了不少，看样子她那疗伤秘术确实有些不同凡响，这才没过多久，竟已经让她将伤势稳定了下来。

“恩，刚才迷迷糊糊的，现在清醒了。”雪月点点头。也没有要从杨开背上下来的意思，反而将他搂的更紧了一些，心安理得地享受着被杨开关怀的温暖，然后她狐疑地瞅了一眼鬼祖，警惕在杨开耳边问道：“这位前辈是……”

“这位是鬼祖前辈。”杨开呵呵一笑，“别担心，我与前辈是旧识。”

“桀桀……”鬼祖一声怪笑，“小女娃年纪不大，心思却不少，老夫若真想冲你们下手，你们还有命在？放心吧，如你情郎所说，我们是旧识，在这鬼地方偶遇也算是他乡遇故知了，老夫对你们没恶意的。”

听到情郎两个字，雪月颈脖处不禁泛起一丝粉红，嘴角却浮现微笑，轻声道：“前辈大量，小女子有伤在身，请恕无法给您行礼了。”

“无妨无妨！”鬼祖毫不在意，若有所思地看了雪月一眼，“不过小丫头，你就是恒罗商会的雪月吧？”

雪月脸色不禁一变，很快又恢复了过来，点头道：“前辈如何看出来的？”

她用秘宝改变自己的容貌和体型，示于人前的模样与她本来的样子完全不同，而且那秘宝更是出自恒罗商会一位炼器大师之手，除非有虚王三层境的顶尖修为，否则根本不可能发现破绽。

雪月也不知道鬼祖为何一眼洞穿了自己的身份。

“老夫又不是傻子。”鬼祖轻笑一声，“进入失落之地的人总共就那么几个，你又穿着跟雪月一样的衣服，刚才还喊了一声倪叔……若是这样老夫还不知道你的底细，那老夫这些年岂不是白活了。”鬼祖说话间，也是一副释然的模样，他之前还很好奇，杨开背着的女子到底是什么来头，毕竟此前在进入失落之地的时候，他并没有发现过这个女子的身影。

后来通过种种蛛丝马迹想明白了，这才恍然大悟。

“原来如此！”雪月颔首，这才明白鬼祖能认出自己，不是他有多厉害，而是自己露出的破绽太多。

“堂堂恒罗商会三少，竟是个女子，这倒是让人惊奇的很。”鬼祖啧啧称奇着。

“前辈，雪月她身上有些秘密，所以不想让人知道她女子的身份，还请前辈代为保密一下。”杨开嘿嘿笑了一声，“你也知道，恒罗商会家大业大，这事若是传扬出去的话……”

“老夫可不是长舌之人。”鬼祖鄙夷一笑，“她是男是女，跟老夫也没关系。”

“多谢前辈。”雪月轻咬着红唇，开口道谢。

想了想，凑到杨开耳边吹着香风道：“我还是把模样变过来吧，要不然再碰到什么人的话，说不定又要被人识破了。”

“随你！”杨开点点头。

雪月这才伸手在自己胸口某处一点，圣元催动，那佩戴在身上改变容貌和体型的秘宝再次发挥作用，将她变成了之前的男子模样。

“小丫头，你刚才说那话的意思，那药谷所在你们恒罗商会也知道？”鬼祖又开口问道。

“恩。”雪月轻轻颔首，“我们恒罗商会对那药谷的存在早就知晓了，每一次失落之地开启的时候，都会有人过来的，偶尔也会有些收获，不过因为那地方的空间裂缝太多，所以根本不敢太过深入，我们之前的目标也是那药谷，只是碰到了很多幻空蝶，才与倪叔他们走散了。”

“原来不是什么秘密。”鬼祖大失所望，“杨小子，看样子咱们得加快点速度了，要不然要人捷足先登的话，可能连汤都喝不上，罢了，就让老夫带你们一程！”

说话间，鬼祖双手掐起印决，将那万魂幡祭出，下一刻，万魂幡将三人包裹着，化为一道黑光，急速朝前方飞驰，速度陡增了一倍不止。

鬼祖能够发现那药谷，实在是机缘巧合，他进入这失落之地也没有什么特别的目的，只是听闻这里有许多能助虚王境强者增强实力的好东西，才冒险进来一探而已，在追踪寻找杨开的时候，偶然路过那药谷不远处，发现了几朵悟道花。

可惜即便以他的强悍实力，也不敢贸然深入，只能忍痛退回。

如今带上杨开，他自然志得意满，准备进去放手血洗一番。

药谷距离他与杨开相遇的地方不算太远，但也绝对不近，前后足足花了一日功夫，三人才抵达目的地。

万魂幡悠地一收，露出三人的身影。

可是待鬼祖放出神念查探四周之后，面色不禁一沉，冷哼道：“果然来了不少人！”

此地方圆百里范围内，赫然汇聚了好多位虚王境强者，也不知道这些人到底是怎么得到消息的，又或者跟鬼祖一样，偶然发现了此地。

杨开只是随意一扫，就看到了紫星的主人紫龙与少主紫东来的身影，两人俱都是一样的紫色长发，落足在一个小山坡上，显得无比扎眼。

而除了他们之外，之前暗算过杨开的许巍赫然也在此地，甚至连那孔法也来了。

两人依旧狼狈为奸，只不过孔法似乎受伤不轻的样子，脸色微微有些苍白，看样子他在之前幻空蝶的袭击下，没能占到什么便宜，能勉强保住一命，已是万幸。

“雪月！”右侧不远处，传来一声紧张而又欣喜的呼唤。

杨开扭头望去，发现倪广正一边急匆匆地朝这边冲来，一边警惕地打量鬼祖，他的身后，罗岚紧随而至。(未完待续。)

第一千七百七十四章 梵天圣果

? 面对倪广突然出手的一击，雪月站在原地没有动弹，她相信倪广是不会加害自己，倪叔这么做，肯定有自己的道理。

咻……地一声，劲风擦着雪月的头顶飞出，可是在攻击未到的时候，一缕黑气便忽然从雪月头发里飞射而起，在半空中微微一个盘旋，便如离弦之箭般朝鬼祖所在的位置遁走。

这黑气逃遁的速度极快，即便是倪广也来不及阻拦。

他看的清楚，这一缕黑气仿若人形，有着扭曲的人脸，如阴魂一般，刚才一直潜藏在雪月的发梢处，因为同是黑色的，气息又隐蔽，连他都没能第一时间察觉。

等他察觉的时候已经晚了。

那一缕黑气很快就遁至鬼祖面前，在鬼祖的怪笑声中，他张口将那黑气吞入腹中。

“阁下这么做，不觉得太过无耻了么？”倪广遥遥地望着鬼祖，冷声喝道。

“嘿嘿嘿……”鬼祖依旧怪笑，“老夫行事，还无需他人来评论！”

倪广脸色阴沉着，注视了鬼祖好一会，才一甩手道：“现在本座不与你计较，改日定当讨教高招！”

他虽然不岔鬼祖在雪月身上动了点手脚，但眼下这时候显然不是跟鬼祖争斗的时机，这边发生冲突的时候，不远处的紫龙已经一脸兴致勃勃地观望了过来，一副巴不得他与鬼祖打起来的样子。

倪广自然不会如他所愿，更何况，以他的眼力也看的出来，鬼祖在雪月身上动的手脚并没有伤害到她，只是为了窃听情报而已。

说完，冷着脸转向药谷。

“杨小子，刚才他们的话，都听到了吧？”另一边，鬼祖低声冲杨开问道。

“听到了。”杨开一脸意外的神色，“前辈你什么时候在雪月身上留下那东西的？”

雪月一直被他背着。他根本没有发现鬼祖何时动的手脚。

“就在老夫把惊空兽内丹交给你的时候。”鬼祖得意一笑，“怎么？老夫这么做，让你对老夫不满了？”

“这倒不会……”杨开轻笑一声，“只是感觉前辈你果然高瞻远瞩。”

鬼祖大笑：“少来拍老夫马屁。只不过老夫孤身一人，总要处处留个心眼才是！恩，既然你也听到了他们刚才所说，那么接下来……老夫就指望你了。”

“我尽力！”杨开点点头，也没把话说的太满。

药谷外。一时静谧无声，众虚王境强者都在静静等候，如紫龙，倪广，是知道接下来该如何行动的，而如孔法许巍和孟桐，或许对此地半知不解，但他们好歹是虚王境强者，都有着过人的观察力和分析能力，就算一时半会不知道如何安全进入山谷。等到倪广与紫龙行动之后，他们也能看出端倪了。

那许巍更是时不时地朝杨开这边看上一眼，心里很是好奇杨开与雪月到底是如何在那么多幻空蝶的包围中活下命来的，当时他借两人拖延住幻空蝶，趁机逃走，本以为这两个小辈必死无疑。

哪曾想没过几天，居然看到他们毫发无损地出现在自己眼前。

许巍只能两人的幸存归功到与他们一起前来的鬼祖身上，以为是鬼祖现身救下了他们。

时间流逝。

约莫一个时辰后，那前方的巨大山谷深处某一个位置，忽然传来一股奇异的声响。那声音就好像是什么东西在沉睡之时，传来的吸气之声。

声音滚滚，如雷鸣，如鼓锤……沉闷。而震撼人的心灵。

几乎所有的虚王境，在听到这个声音的一瞬间，都不禁神色一凝。

而倪广，罗岚和紫龙等人，更是精神一震，体内圣元皆都暗暗催动起来。

下一刻。异变突起。

原本波澜无惊的山谷，平地里竟然卷起一股狂风，那狂风从外面袭来，直朝山谷深处刮去，同时，那吸气的动静愈发明显了。

伴随着这吸气的声音，一直笼罩住山谷的七曜宝光仿佛也受到了什么牵引，纷纷如潮水一般退往山谷的深处，眨眼的功夫，山谷外围的景色便暴露在众人的视野当中。

咻咻咻……

就在这一刻，倪广罗岚和紫龙三位虚王境强者动了起来，三人皆都如离弦之箭，追着那退潮般的七曜宝光，刹那间就冲进了山谷之中！

见他们有了动静，一直在观望的孔法许巍和孟桐哪里还按捺的住，纷纷施展身法，化为流光，朝不同的方向激射而去。

鬼祖同样大笑一声，祭出万魂幡，裹着杨开朝前方奔袭。

他的修为高深，所有虚王境强者当中，也只有倪广和紫龙能与他比肩，所以他的速度极快，只是一眨眼，便朝前奔袭了足足十里之地。

山谷内，空间裂缝多不计数，大大小小，不一而足，散布在各处，这些裂缝就如天地间的疤痕一般，永恒地点缀在那里。

而更多的空间裂缝，却是隐藏起来的，有的能为神念查探，有的却是毫无踪迹。

倪广和紫龙都携带了可以查探空间裂缝的秘宝，此刻他们两人皆都是依仗手上的秘宝，往前推进，不断地改变方向，避开空间裂缝的位置。

而其他几位没有提前做好准备的虚王境，则最大程度地放出神念，以此来规避危险。

前后不过十息功夫，众人在速度上便高下立判，虽然几乎是同一时间冲进山谷的，但是倪广和紫龙无疑遥遥领先。

而更为夸张的便是鬼祖了。

有杨开为他指路，他根本无需担心空间裂缝的威胁，只管顺着杨开指引的方向闷头前进便可，所以他只花了很短的时间便超过了倪广与紫龙，然后将两人甩的不见了踪影。

“这混蛋！”紫龙遥望着鬼祖的身影，不禁破口大骂起来。

失落之地，也不知道要多少年才能打开一次，内部蕴藏的灵草妙药都是早已绝迹的上古种类，每一次这药谷内都能产出大量的珍稀药材，可以说，谁在速度上占优势，谁就能有更好的收获。

他本以为这一次自己最大的竞争对手是倪广，却不想半路上杀出一个鬼祖这个变数，打的他一个措手不及。

“这蠢货不要命了？”跟随在紫龙身边的紫东来也一脸愕然地望着前方，“冲的如此迅疾，一旦触碰到隐藏起来的空间裂缝，便是他身为虚王境也得吃不了兜着走。”

“无需管他！”紫龙冷哼一声，“他想找死，便让他去。”

“是！”紫东来一想，也是这个道理，冲的快的在这药谷内不一定就能有好收获，说不定死的也快。

当下心里就平衡起来了。

另一边，几乎保持着与紫龙齐头并进的倪广也摇头叹息，开口道：“雪月，那小子怕是凶多吉少了，那叫鬼祖的家伙根本不知道此地有多凶险，这般冒进，哪有什么好下场？”

“应该不会的。”雪月摇了摇头，她是知道杨开和鬼祖依仗的是什么，但也没有多做解释。

唯有罗岚，轻轻地叹了口气。

这种时候若是有杨开在场的话，那局面一定要好很多，可惜杨开并没有跟她在一起。

……

“差不多了。”神念放出，方圆几十里内没有任何人影之后，鬼祖才陡然降低了速度，让自己和杨开的身影显露出来。

“恩？有药香！”杨开忽然嗅了嗅鼻子，精神一震地说道。

“嘿嘿，看样子才刚进来便有收获了。”鬼祖低笑一声，然后神情一肃，开口道：“杨小子，老夫跟你先说好，在这药谷里寻觅到的东西，咱们二一添作五，老夫也不占你便宜，你看如何？”

“就依前辈所说。”杨开爽快点头。

在这种地方，虽然鬼祖要极大地依仗杨开在空间力量上的造诣，但并不代表没有了杨开，鬼祖就无法行动，只不过他单独一个的话，可能速度会慢上很多。

所以将所得的收获对半平分这个提议，对鬼祖来说，俨然还是吃了点亏的，杨开当然不会反对。

“在那边！”杨开确认了一下药香气的来源，忽然指着一个方向说道。

话落，他便直接朝那边冲过了过去，鬼祖紧随其后。

十几息后，两人来到了一株约莫只有半人高的果树前方，那果树上，枝叶并不茂密，甚至有些稀疏，只有零零散散的几片锥形叶子，果树的枝条也显得弱不禁风。

而在这果树的枝条上，整整齐齐挂着四枚酱紫色，只有婴儿拳头大小的果子，那果子上流光闪烁，果皮晶莹剔透，俨然可以看到内部的甜美果肉，让人一看便有些食指大动。

一种莫名的气息萦绕在这四枚果实四周，似乎是它们自身散发出来的。

鬼祖浑身包裹在黑气之中，却宛若有实质般的目光激射而出，炯炯有神。

他一眼就看出这四枚果子的不凡之处，这绝对是对他的实力提升都有大用的灵果！

“梵天圣果！”杨开一直在观察，同时与脑海中所掌握的各种灵草妙药的知识相印合，过了好一会，才终于确认眼前这果子到底是什么东西，不禁低喝一声。

“这就是梵天圣果？”鬼祖眉头一掀，惊喜问道，“能炼制大梵天丹的那种灵果？”

他显然也是听说过梵天圣果的，也知道它能炼制何种灵丹。(未完待续。)

第一千七百七十六章 震惊的鬼祖

? “对了杨小子。”等待七曜宝光退回之时，鬼祖忽然开口问道：“老夫见你对灵丹妙药一道似乎颇有研究，难道你会炼丹术？”

虽然迄今为止两人只收获了梵天圣果和化魔芝，但杨开总能第一时间将这两种药材能够炼制的灵丹说出来，而且对保存方法也知之甚详，并且说的头头是道，这很容易让鬼祖联想到一些东西。

“会！”杨开点点头，并没有否认的意思。

“哦？”鬼祖惊奇地望着杨开，“这短短三四十年时间，你能从入圣境成长到返虚三层境已经足够让老夫惊讶了，竟然还有时间去钻研炼丹术？你就不怕学而不精？”

杨开呵呵一笑，答道：“我钻研炼丹术的本意也是为了辅助修炼的，对武道的追求我从来没有放弃过。”

“这就对了。”鬼赞许地看着他，“炼丹炼器阵法之道，虽然威能莫测，但与武之大道相比，总还是差上那么一点，我辈修炼之人，自该以追求武道为重任，其他只能当做辅佐。”

他一副苦口婆心，谆谆善诱的样子，杨开自然点头称是。

“恩，不过话虽这么说，可如果能在这三个领域上有所成就的话，也是很了不起的。”鬼祖很满意杨开的态度，微微一笑，好奇地问道：“跟老夫说说，你如今能炼制什么样的丹药？”

听他这么问，杨开认真地想了一下，这才肃容道：“既然是前辈询问，那小子也就不隐瞒了，恩，小子如今也算是个虚王级炼丹师，可以炼制出虚王级灵丹！”

话音刚落，鬼祖的身躯轰然一震，愣在原地直直地望着杨开，好半晌没有说话。

“前辈？”杨开干笑一声。鬼祖的反应在他意料之中，毕竟整个星域又有几位虚王级炼丹师？那些炼丹师又有哪一个不是名传天下，哪一个不是白发苍苍，如杨开这个年纪。能成为虚级炼丹师简直就是不可能的事情。

鬼祖沉默了好一会，这才深吸一口气，轻颤着声音道：“你开玩笑的吧？”

他以为杨开逗着自己玩呢，刚才一直盯着杨开看，也是想观察他的神色变化。可他却没从杨开脸上看出任何开玩笑的痕迹，他立刻意识到……杨开的话可能是真的。

“不是！”杨开摇了摇头。

“你果真是虚王级炼丹师？”鬼祖惊呼一声，说完之后，立刻扭头朝四周望去，似乎唯恐自己的声音被人听去了一样。

“这种事小子怎会开玩笑，恩，虽然我炼制的虚王级灵丹只有寥寥几枚，不过总归是炼出来过，按照星域中对炼丹师等级的划分，小子应该算是虚王级炼丹师了。”

鬼祖倒吸一口凉气。看怪物一样看着杨开。

杨开这才多大年纪啊，一身修为如此之高也就算了，在炼丹术这个领域上竟然也达到了虚王级的造诣！他到底是如何做到的？即便是这些年不休不眠，只怕也不可能达成吧？除非他能化出几十个分身一起修炼，才有可能达成这样的壮举。

鬼祖一万个想不通！

“知道我是虚王级炼丹师的没几人，除了我身边的女人，就只有前辈你一个了，所以还请前辈代我保密。”杨开笑嘻嘻地道。

他以前隐瞒自己是炼丹师的身份，那是因为实力不足，唯恐遭人惦记。

可是现在。随着他实力的提升，炼丹师身份的暴露不但不会给他带来麻烦，还可能带来巨大的利益和帮助。所以杨开也不打算再隐藏下去了。

闻言，鬼祖呼出一口气。声音凝重道：“老夫晓得厉害，自然不会去到处宣扬的，更何况，老夫也不认识什么人，哪会干这种无聊之事，不过……小子。你为何会对老夫说实话？你就不怕老夫对你有什么异心？你要知道，一位虚王级炼丹师对我们这种人有多大的吸引力，若是能擒住一位这样的炼丹师为自己专门炼制灵丹，提升实力自然不在话下。”

“呵呵，前辈不是这种人吧。”杨开摸了摸鼻子，“如果不放心前辈，我也不会实话实说了。再者说，得罪一个虚王级炼丹师和交好一个虚王级炼丹师，孰优孰劣，想必前辈心中很清楚，你就算把我擒住了，也得我心甘情愿帮你炼丹才行啊，万一我炼制出来的灵丹里面隐藏了什么毒药呢。”

一边说着，杨开还一边冲鬼祖挤眉弄眼。

他选择跟鬼祖实话实说，也是经过一番考虑的，并非一时头脑发热。

鬼祖深深地凝视着杨开，好一会，才忽然放声大笑起来：“哈哈哈！老夫深感荣幸，真没想到啊，当年老夫几乎看不上眼的小子，如今不但修为有成，竟还是个虚王级炼丹师！这种事若是说出去，老夫脸上也倍有荣光。”

“前辈谬赞了。”杨开谦虚道。

“如此说来，你之前提到过的大梵天丹和镇魔丹，都可以炼制？”鬼祖紧张地问道，心情激荡。

大梵天丹可以帮助他修炼，提升修为，镇魔丹可以镇压心魔，对他都有大用，他本来的打算是出去寻找星域里那几位硕果仅存的虚王级炼丹师，请他们出手帮忙炼制。

不过这无疑要付出巨大的代价，而且说不定还要等上很多年才有机会，毕竟那几位炼丹宗师哪一个日程不是排的满满的？并不是说拿这材料，带上报酬就可以请他们出手的，这还得看对方的时间安排。

无门无路的鬼祖，对这种事虽然陌生，可常识却是知道一些，以他的身份修为，说不定还得答应人家一些苛刻的条件，比如说帮某位炼丹宗师杀个人啊，冒个险啊什么的，才能请动人家出手。

总而言之，请那些宗师出手要付出的代价，即便是虚王境强者也不一定承受的起。

可是现在，眼前就有一位虚王级炼丹师，而且跟他交情不浅。

鬼祖几乎欣喜的要呼唤出来！

他心中暗暗庆幸，庆幸自己当年没有对杨开痛下杀手，庆幸自己当年感念杨开的救命之恩，与他结下交情，更庆幸这一次在失落之地中，对杨开处处照拂！

他觉得，跟杨开交好，是他这一辈子做过的最明智的决定了。

“大梵天丹和镇魔丹都是虚王级灵丹，想要炼制的话不是太容易，不过只要凑齐其他配材的话，应该可以一试。”杨开仔细地想了想，点头答道。

“有多大的成功率？”鬼祖急忙问道。

“六成最少吧。”

“六成！”鬼祖倒吸一口凉气，这才知道自己有些小看了杨开，虚王级灵丹炼制极为不易，失败率高的出奇，就算是那几位硕果仅存的宗师，也不敢夸口保证六成的成功率。

杨开并不是那种无的放矢之人，这一点鬼祖也能看的出来，这小子性情稳重，没把握的事自然不会轻易说出口，他说六成，那就绝对有六成。

“不过……”杨开忽然笑了起来。

“不过什么。”鬼祖心头一突。

“前辈如果想炼制大梵天丹和镇魔丹的话，小子倒是可以推荐另外一个人，她在炼丹术上的造诣比小子要精湛的多，由她出手炼制的话，成功率还会更高一些。”

“嘶……”鬼祖吸气的声音想起，不可思议地望着杨开：“你还认识别的虚王级炼丹师？对了对了，你这一身炼丹术应该是有人教导，你说的难不成是你的师尊？”

鬼祖说话间，两眼放出如实质般的毫光。

杨开的师尊，那绝对是虚王级炼丹师无疑了，而且绝对比杨开要厉害。这种人绝对是要结交一下啊，只要能与这样的人搭上关系，日后少不得要请他出手炼制灵丹，还怕没自己的好处？

鬼祖已经暗暗打定主意，这一次失落之地之旅结束之后，一定要跟杨开去拜会一下他的师尊。

多少虚王级强者想要认识这样的炼丹宗师却苦无门路，没想到自己却有机会碰到两个！鬼祖心中几乎要乐开花。

“不是的。”杨开摇了摇头，“我说的那人是我的师姐！”

他所指的，自然是夏凝裳！

虽然将夏凝裳从通玄大陆带出来的时候，她在炼丹术上的造诣不如杨开，但是已经过去这么多年了，在凌霄宗内，又有无数药材练手，丹道真解更是已经传授给了夏凝裳，以小师姐的特殊体质和在炼丹术上的领悟能力，杨开有十足的把握可以肯定，她的炼丹术绝对已经超过了自己。

“你师姐也是个虚王级炼丹师？”鬼祖心中大骇。

乖乖……这一家子师徒三人，竟是三个炼丹宗师级别的存在，这得逆天到什么程度啊！

鬼祖几乎不敢想象，这到底是个什么样的宗门，竟然能拥有三位虚王级炼丹师坐镇！有这样的高人在，那这个宗门的弟子岂不是根本不缺少灵丹？

这种消息若是传扬出去的话，鬼祖敢肯定，整个星域只怕都要掀起滔天巨浪，诸如恒罗商会，紫星，剑盟这样的庞然大物必定要派出人手，拉拢杨开所在的宗门。

毕竟即便是这三大势力，也并非是都拥有虚王级炼丹宗师坐镇的！三家之中，只有恒罗商会和紫星各自拥有一人而已，剑盟根本没有。(未完待续。)

第一千七百七十七章 你们宗门招人不

? “小师姐她确实是虚王级炼丹师。”杨开点头承认。

“杨开！”鬼祖忽然深吸一口气，沉声问道：“你的宗门在哪颗修炼之星上？你们宗门还招人不，需不需要修为高深的长老什么的，恩，客卿也成，再不济，随便挂个什么虚名都可以啊。”

鬼祖彻底无法淡定了。

他虽然一直孤身一人，逍遥自在，但是个中酸楚却是只有自己清楚。

比如说，他想炼制什么灵丹，就没有可以拜托的人选，再比如说，他要闭关修炼什么秘术，也无人帮他看守，甚至连他修炼所需要的材料，都得亲自外出寻找。

种种琐事，浪费了他大把的时间。

可是那些大势力的虚王境强者们就不一样了，他们身份地位高崇，有什么事的话只需要一个命令吩咐下来，自会有无数弟子争先恐后地为他们去完成，那些虚王境所需要做的，只是安心修炼便可。

所以有时候，鬼祖还是挺羡慕那些大势力的虚王境强者的。

只不过，真要是让他加入哪个势力，他肯定不会乐意，毕竟他不太愿意受人约束，也不想将自身绑在哪个势力上。

可如果是杨开所在的宗门，那就完全不同了！

这个宗门可是拥有三位虚王级炼丹宗师坐镇的！单是这一点，就对鬼祖有着致命般的吸引。

再者说，他看杨开顺眼，跟杨开的关系还算不错，所以他对杨开所在的宗门毫无排斥的感觉。

见鬼祖一副迫不及待，就差毛遂自荐的模样，杨开心中一乐。

他也没想到鬼祖会突然生出投靠凌霄宗的心思，不过转念一想，也在情理之中。

以他和夏凝裳虚王级炼丹宗师的身份，想要拉拢一个虚王境强者加入凌霄宗，也不是太难的事。只不过。杨开并不是太热衷于这种事，虚王境强者嘛，凌霄宗现在没有，可不代表以后没有。

叶惜筠已经算是准虚王境了。她日后势必是会晋升到虚王境这个层次的，所差的只是机会而已。

不过如果鬼祖要加入的话，倒不是不可以接受。经过这一段时间的相处，杨开也看出鬼祖并非如表面上看起来那么阴邪歹毒。

他的气息鬼魅，只是因为修炼的功法缘故。

心中思绪飘扬。杨开咧嘴一笑：“小子的宗门叫凌霄宗，在幽暗星上，小子不才，正是凌霄宗宗主……”

他简单地将凌霄宗的情况跟鬼祖说了一下。

当听说凌霄宗居然是杨开自己创建起来的时候，鬼祖也不由地大为钦佩，再得知凌霄宗内竟没有一位虚王境，甚至连整个幽暗星都只有一个刚刚晋升突破的虚王一层境之后，鬼祖更是大喜过望。

他本以为拥有好几位虚王级炼丹宗师坐镇的势力，必定不会弱小，或许会有不少虚王境强者的。真要是这样，他加入的话只算是锦上添花，可现在看来，他若是真的加入，直接就能成为凌霄宗乃至幽暗星的第一强者！

身份地位跟他之前预想的截然不同，那可是至高无上的存在！

所以鬼祖更显得热情无比，迫不及待地问道：“杨开，你瞧瞧老夫如何，老夫这一生孤苦伶仃的，自悬空大陆出来之后也没个落脚的地方。老夫想着，就去你们凌霄宗怎样？老夫也没什么要求，挂个客卿长老的名头，让老夫享受一下虚王级炼丹师的照顾。偶尔帮老夫炼制几颗灵丹，老夫就满足了，嘿嘿……”

他说的很直接，也很坦诚。

杨开大笑：“如前辈这样的人物想加入凌霄宗，小子求之不得，怎会拒绝？”

“那就这么说定了？”鬼祖眼前一亮。虽然知道杨开大概不会拒绝自己，可当听到杨开答应的时候，鬼祖还是心情愉悦。

如此一来，他也能跟虚王级炼丹师近水楼台了，日后只要找到药材，根本不怕没人帮他炼制！想要提升实力还不是简单的事情？

鬼祖已经可以畅想出未来的情景，他必定能够在有生之年，晋升突破到虚王三层境的巅峰境界，站在整个星域的最顶端。

“说定了！”杨开痛快点头，“不过这个客卿长老怕是不太符合前辈的身份，就当……太上长老吧。”

鬼祖身躯轰然一震，深深地凝视杨开，心中久久无法平静。

虽然他没加入过什么势力，可是也知道客卿长老与太上长老之间的差别。客卿长老，虽然也受门派的供奉，但只是挂个虚名而已，根本没有什么权利。

太上长老就不同了，太上长老是具有实权的存在，严格来说，权利还极大，只在宗主之下，甚至在有的势力中，太上长老更是至高无上的存在，可以轻易地调动宗门物资，弟子，说出去的话就是绝对的命令，弟子们赴汤蹈火也得完成。

不过，当客卿长老也有客卿长老的好处，当门派遇到无法化解的危险的时候，客卿长老可以视自己的情况选择帮与不帮，自由度高，而太上长老却是要与宗门共进退，同存亡的。

太上长老一般都是宗门辈分最高，资历最高的人，才有资格担任。

鬼祖也没想到，杨开居然直接给了他一个太上长老的名头，虽然要承担的风险变大，但与之相比，得到的利益和待遇却是更好了。

“杨小子，你待老夫以礼，老夫必投之以诚，恩，老夫现在说什么都是空话，就请你拭目以待，这个太上长老老夫会当的让你门下弟子心悦诚服！”鬼祖沉声道。

他年纪一大把的人，也被杨开搞的有些热血沸腾，放出豪言壮志。

“前辈严重了，小子既然让你当这个太上长老，自然是不会怀疑你的。”杨开呵呵一笑。

“还称呼我前辈？”鬼祖嘿嘿笑问着。

“额……小子见过太上长老！”杨开连忙抱拳，正色一揖。

“宗主客气！”鬼祖也回了一礼，“日后老夫便是凌霄宗的人了，还请宗主多多照拂，若有吩咐千万不要客气！”

言罢，两人对视一眼，皆放声大笑起来，仿佛两人刚才一起做了什么见不得人的勾当……

“恩，等这一趟失落之地结束之后，老夫就随你回宗门看看。”鬼祖一脸向往地说道，他很好奇，到底是个什么样的宗门，居然能培养出杨开这样的人物，而且，既然选择加入了凌霄宗，自然是要去看看宗门的，悄悄那里到底怎么样。

“这事简单，到时候我随你一起就是，这个消息也确实该传回宗门。”杨开点点头。

说话间，杨开忽然神色一动，开口道：“太上长老，我忽然想到一件事。”

“什么？”

“咱们应该分头行动，这样一来，能搜索的范围也会大大增加，找到的好东西也会倍增，你觉得如何？”

之前杨开没这么提议，主要是他与鬼祖虽然关系不错，可总不是一家人，真要是这么提议的话不太好，唯恐让鬼祖产生误会。

可是现在就不同了，如今鬼祖也算是凌霄宗的人，杨开这么说就完全没什么问题。

鬼祖想了想，开口道：“分开的话，搜索的范围确实会大大增加，我们的收获也会变多，但是这里的空间裂缝太多了，老夫虽然大多数情况下都能发现，可有一些隐藏的太深，老夫是看不到的。没有你在身边，老夫没底气啊。”

就如刚才那情况，七曜宝光袭来，若非杨开找到了位置躲避，鬼祖势必要被七曜宝光吞噬，后果不堪设想。

“嘿嘿，我既然如此提议，那肯定有万全的方法能让太上长老你发现那些空间裂缝的。”杨开得意一笑，自信满满。

“哦？你有什么方法能让老夫也发现那些裂缝？”鬼祖惊奇询问。

杨开咧嘴一笑，“我可以在你身上留下一个空间印记，让你能够感知到那些隐藏的裂缝。”

“你能做到？”

“应该可以，来试试吧。”杨开也没太大的把握，换做以前，他是无法做到这种事的，可是在吞噬融合了那空间螺旋之后，他对空间力量的领悟达到了一种新的高度，所以这一番提议倒也可能实现。

“若你真能做到，那这无疑是不错的方法。”鬼祖点点头。

得到鬼祖的同意，杨开这才深吸一口气，催动起自身的空间之力，旋即伸出一指，那指尖上空间之力跌宕，一股螺旋般的力量开始汇聚成型。

下一刻，杨开朝鬼祖的胸口处轻轻点去。

螺旋之力骤然爆发，化为一个印记，残留在鬼祖身上。

“唔……这便是空间之力？”鬼祖惊奇地低呼起来，即便他是虚王两层境强者，此刻也不禁为空间力量的诡异而震撼了，透过胸口处的那个印记，他能清楚地感受到空间力量的波动，这股波动无时无刻地不在朝四周扩散，旋即反馈着四周的情况信息。

有几处地方反馈回来的信息与众不同，鬼祖朝那几处地方望去，赫然发现，那几处位置都是存在空间裂缝的位置！

而其中一处，就是他与杨开身边的那隐藏裂缝！之前他是无论如何也无法发现的，只能从七曜宝光勾勒出来的形状推断一二，但是现在，他却能感知的清清楚楚。

就好似他的某一种特殊感知被打开了一样。(未完待续。)

第一千七百八十章 争抢灵药

? 杨开在虚空裂缝中一边搜寻着空灵晶，一边暗暗计算着时间的流逝。

觉得时间差不多了，他才停下来。

不到半个时辰的时间，他倒也有一些收获，不过并不算多，只找到五块孕育诞生在虚空裂缝中的空灵晶而已。

此刻的他，停留在虚空裂缝的某处，望着前方，面上若有所思。

在虚空裂缝中行动的时候，他就察觉到了，在这裂缝中，有许多地方的空间力量波动很不稳定，跌宕出奇异的力量波动。

如果他没猜错的话，这些不稳定的地方，正是失落之地那数之不尽的空间裂缝连接虚空的位置。

也就是说，从这些不稳定的地方出去，就相当于从空间裂缝走出。

为了验证自己的想法，杨开直接迈步向前。

下一刻，他便离开了虚空裂缝，再次回到失落之地。

放眼望去，四周并没有七曜宝光的存在，而自己的后方，则有一道肉眼可见的空间裂缝，横亘在天空之中。

自己刚才分明就是从这裂缝中走出来的。

望着背后的那道空间裂缝，杨开暗暗点头，看样子自己的猜测并没有出错，在那虚空裂缝的空间中，所有不稳定的位置，都与失落之地存在的裂缝相连。

只是……不知道此地还是不是药谷。

杨开仔细地打量四周的环境，须臾后，待看清四周的景色之后，神色一喜，自语道：“运气不错。

这里显然还是药谷的范围，因为空气中还有各种各样的药香气，而且，就在他身边不远处，有一颗低矮的果树，上面挂着三枚淡黄色的果子。

这里竟是一直还没被人搜寻过的位置！

想想也不奇怪。药谷的面积极大，进入这里的人又不多，再加上七曜宝光的干扰，让大家搜索的时间大大缩短。所以此刻的药谷中，必定还有大量的天才地宝。

杨开脚步一错，就来到了那低矮的果树前，蹲下身子仔细打量了片刻，眉头一扬。咧嘴微笑起来。

他已认出这到底是什么灵果。

竟是传闻中的长寿果！

这玩意对修炼没什么用处，可却能延年益寿，而且效果极佳。

虽说武者随着实力的提升，寿命也越来越长，虚王境强者若是不出意外，活个三四千年甚至更久都不在话下，但一个人的寿命总是有极限的，该到尽头的时候，肉身也会枯萎，气血之力散尽。到时候必入轮回。

一般到了这个时候，这些强者们都会开始寻觅增长寿命的灵丹妙药，期望自己能活的更久一些，再做突破，到时候寿命更多。

可是一般的灵丹妙药对这些强者都没有用处，只有虚王级的灵丹对他们才能产生作用。而星域之中，能增加寿命的虚王级灵丹又有多少？又有几人能够炼制？

能增加虚王境强者寿命的灵丹妙药，简直就是凤毛麟角般的存在。

而眼前的长寿果，就可以炼制成长寿丹，一颗灵丹。就能增加最少一百年寿命！虽然一个人顶多只能服用三颗便没有效果，而且能起到的作用也越来越小，但如果服用齐全三颗的话，增加两百年寿命还是不成问题的。

两百年时间。已经足够那些虚王境强者做很多事。

万一在这两百年中，他们再做突破，寿命又会大大增加。

可以说，长寿丹这种东西如果炼制出来，卖给合适的人，那绝对是天价！

命只有一条。谁敢不珍惜？

就算那些寿命远没到尽头的虚王境，谁又不想备上一颗，以备不时之需？这可是能够当成传家宝一样，代代相传下去的灵丹。

杨开心中一边想着关于长寿果和长寿丹的种种信息，一边眉飞色舞地将三枚果子小心翼翼地采集下来，确保自己的采集手法不会给它们造成任何药效上的流逝，这才用一个木盒子将它们仔细封存，丢进空间戒中。

有了收获之后，杨开心情大好，继续在四周探索。

这附近确实一直没有人过来，在接下来的时间，杨开缕缕有所斩获，赚了一个盆满钵满。

等到半个时辰一过，七曜宝光再度袭来的时候，他便就近找了一个空间裂缝遁入其中，在虚空之中搜寻着空灵晶。

估算着时间差不多了，再从虚空之中返回药谷。

如此反复多次……

他的时间果然没有半点浪费，不但能在药谷中收获灵药，还能在虚空裂缝之中采集空灵晶，两相交替之下，他的收获比任何人都要大。

果然是与人方便就是与自己方便啊！杨开暗暗感慨一声，当时若不是顾忌罗岚的名誉，他也不会选择进入空间裂缝躲避。

不这么选择的话，他也不会发现这么高效率利用时间的方法。

正是一个无意间的举动，让他的付出得到了巨大的回报。

时间流逝，杨开也不知道自己在药谷中待了多久，他在虚空裂缝和药谷之间来往折返，再次收集了两百多块空灵晶，灵草妙药也多达近百份。

这样的收获，堪称恐怖。

要知道无论是空灵晶，还是那些药材的价值，都是及其巨大的。而且杨开也敢肯定，其他人的收获绝对没有自己多。

不过自从与罗岚分开之后，他便一直没有碰到其他人，这一点倒是让他很奇怪。

某一刻，杨开循着奇异的药香朝自己左手边行去，忽然，他神色一动，眉头紧皱起来。

他的神念察觉到附近有其他人的存在，而且还不止一个，竟是三个人。

其中两个人是一起的，这两人中，一人是虚王两层境，一人是返虚三层境！第三人则是单独一个。

杨开与这三人此刻呈现出三角之势，都在朝一个相同的方向靠近，显然是大家都被药香吸引过来的缘故。

因为进入药谷的人并不多，所以杨开第一时间就判断出对方三人到底是谁了。

那两人一起的一方，很好确认，因为返虚三层境武者中，除了自己之外，就只有紫东来和雪月是这样的修为，可对方的气息并非是雪月的气息，那自然就是紫东来了。

带着紫东来的，无疑是紫星的主人紫龙！这父子二人在药谷中必定是形影不离的。

那单独一个的虚王境强者，杨开也能从他的气息中推断出他的身份——许巍！

正是那个之前用幻空蝶阴过自己一把的遗弃巢穴的长老。

杨开能通过自己的神念查探发现他们，他们当然不可能发现不了杨开的存在。

所以在彼此查探到的一瞬间，紫龙与紫东来的速度便暴增许多，无疑是想抢在杨开和许巍之前，赶到散发药香源头的位置，争抢那未知的天才地宝！

紫龙这么做，也是出于对自己强大实力的自信。

虚王两层境，在整个药谷中，也只有鬼祖和倪广堪之与敌，其他人，还真没被紫龙放在眼中，尤其是杨开这个后辈，他自觉一根手指都能将杨开跟碾死。

另一边，许巍在迟疑了一会之后，竟然也加速朝前方冲去。

面对天才地宝的诱惑，他并不准备退却，就算对方是紫龙也不行，更何况，身为遗弃巢穴的长老，他也无需去买紫龙的账，大家彼此本就是仇敌，不怕再得罪一次。

这两边速度一增，杨开也动了起来。

三方人马，总共四人，都以极快的速度朝中间位置靠拢。

“哼，不知死活！”紫龙本以为凭借自己的实力，足以威慑到杨开和许巍，让他们掉头逃窜，却不想这两个家伙竟都没有闪避的意思，反而要与自己争抢灵药。

这让他大为恼火，觉得自己被轻视了，颜面有些受损。

许巍也就算了，虽然实力不如自己，可好歹也是虚王境，自己想要拿下他，颇得费上一番手脚，在这种地方，紫龙也不想跟许巍去浪费时间。

可那返虚三层境的小子算什么东西？竟然也打着跟自己争抢的注意，他难道就不知道死字是怎么写的？

“父亲，要不要我去把他……”紫东来眼中寒光闪过，沉声问道。

他也早就看杨开不爽了。

身为紫星少主，能进入这里，完全是因为紫龙带他来的缘故，雪月是能够与他相提并论的青年俊彦，自然也有资格踏足此地。

可是杨开算哪根葱？紫东来以前从未见过杨开，也根本没听过他的名字。

这家伙竟然也跟自己和雪月一样，来到了这处宝地。

他觉得这地方的档次，因为杨开的进入一下被拉低了许多！

与一个名不见经传的蠢货进入同一个地方，这是对他紫东来的侮辱！只有将之击杀，才能洗刷这份屈辱。

所以当察觉到杨开的存在之后，紫东来便有些跃跃欲试，想要以自身的实力去告诉杨开，自己这些天才和他之间的巨大差距，告诉他并不是什么人都可以进入失落之地的，胆敢进来，就要付出代价！

“跳梁小丑罢了，何须理会他！”紫龙冷哼一声，“他若敢出现在你面前，你再动手不迟。”

“是！”紫东来闻言点了点头，冷笑着道：“就怕他没这个胆子。”

这话一出，紫东来又愣了一下，因为在他的感知中，杨开非但没有因为前方暗藏的凶险而退缩，反而速度越来越快了。

“有意思，这世上真有不知死活的家伙！”紫东来阴阴一笑，目光眺望着杨开所在的方向，似乎巴不得杨开早点出现的样子。(未完待续。)

第一千七百九十章 神禽离巢

? “什么情况？”杨开惊呼一声，站在原地，目光惊颤地望着天边的景象。

那边，是每一次七曜孔雀呼吸时候传来声音的位置，正是神禽栖息之地！

杨开一直很好奇，这神禽七曜孔雀到底有多强，却一直不得要领。

不过从它吐纳出来的七曜宝光的威力来看，神禽绝对不比虚王三层境差！或许比虚王三层境还要恐怖。

他也曾想过要去看看神禽到底长什么样子，却一直没狠下心。不过此刻从那边的情况来看，这神禽七曜孔雀似乎有了一些异动。

难道哪个不长眼的家伙招惹了它？

杨开心中这么想着，暗暗为那招惹之人感到悲哀，招惹了七曜孔雀，只怕是要死无葬身之地了。

“咦，不对！”杨开神色又是一怔，因为这一刻他才发现，那边的动静虽然很明显，却根本没有战斗的波动传来，显然不是有人招惹到了七曜孔雀。当那七彩光芒覆盖整个天空的时候，隐约有一个庞大的身影从地面上飞起，融入七彩光芒之中，紧接着，那七彩光芒悠地一收，朝远处遁去，渐行渐远！

“飞走了？”杨开眉头紧皱，只能做出这样的猜想。

下一刻，他神色狂喜！

七曜孔雀一直栖息在药谷深处的某一块地方，那地方不管处于什么位置，肯定都有吸引它停留的东西，也就是说，那地方绝对有什么宝贝！

如今七曜孔雀飞走了，岂不是正好前去一探的好机会？

这个念头一起，杨开就无论如何也压制不下来了，一心想要去那边查探一番，站在原地神色挣扎地考虑了好一会，杨开才一咬牙，急速朝那边飞遁而去。

与此同时，在药谷的某一处。紫龙站在原地，目光中迸射狂热之色，盯着那天际边消失的七彩光芒，低喝道：“时候到了。没想到这次运气居然这么好，才进来十多天便碰到神禽离巢之时，哈哈哈哈，真是天赐良机！”

紫龙一直表现的都很沉稳，可是现在。他的表情却很兴奋，就像是碰到了什么万年不遇的好事。

许巍在一旁看的一头雾水。

倒是紫东来立刻大喜地问道：“如此说来，我们可以取得不老树了？”

“不老树？”许巍的眼珠子瞬间瞪圆，骇然地望着紫东来，惊声道：“少主，你刚才说不老树？”

他显然也是知道不老树的存在的，知道不老树代表着什么，又意味着什么，但他也只在传闻中听说过，甚至他以为不老树这种东西根本就是不存在的东西。

可是刚才。他竟从紫东来的口中听到了不老树三个字。

结合种种，许巍立刻推断出，那神禽栖息之地，存在不老树这种天地至宝！

“有你什么事？”紫东来冷冷地瞥了许巍一眼，刚才他也是心情激荡，不小心暴露了一些重要的信息，不过这也没太大关系，反正一会他们三人是要过去的，就算现在不说，许巍等会自己也能看到不老树。

许巍神色一讪。不敢再多问什么。

“能不能得到暂时我也不知道，但这无疑是一次极好的机会！”紫龙深深地吸了口气，“走，如果我所料不错。其他人也要朝那边赶过去了。”

“他们找死！”紫东来冷哼一声。

不老树，这种逆天至宝，唯有紫星才有资格拥有，唯有自己和父亲才有资格炼化，到时候得到不老树，与父亲一同享有。父子二人成就不死不灭之身，假以时日，修炼到武道巅峰，制霸星域，那该是何等快哉？

敢跟自己抢夺不老树的家伙，统统都该死！

另一边，倪广带着雪月，也在埋头朝神禽栖息之地飞奔。

“倪叔，七曜孔雀大概要多久才会回来？”雪月一边跟在倪广身后，一边开口问道。

“不清楚。”倪广摇了摇头，“神禽每隔一段时间，都会离开巢穴一阵子，这个时间可能很短，也可能很长，就看它自己的心情了。不过这次机会难得，我们就算无法取得不老树，也得取走不死琼浆！那东西虽然没有不老树珍贵，却也三大神水之一了，一滴便可肉白骨活死人，是真正的救命良药！”

“紫龙他们应该也会过去吧？”雪月眉头皱了皱。

“他们肯定不会放过这次机会，我们为了取得不死琼浆有所准备，紫龙又怎会半点准备都没有，不过到了那地方，如何抢夺就看各自的本事了。到时候你自己小心行事，我可能没有太多的精力来照看你。”

“我知道的，倪叔你放心就是。”雪月点点头，遥望着前方，也不知道那家伙会不会被这次的动静吸引赶过来，若是能与他汇合的话，倒是能增加些胜算。

距离倪广和雪月左侧两千里外，鬼祖被黑气包裹，凝视着异动传来的方向，沉默了许久才有些意兴阑珊地道：“唔，还是去看看吧，杨小子大概不会错过这个凑热闹的机会，去那边找他碰头要紧，这鬼地方能采集到的东西真是越来越少了。”

三大虚王两层境强者，纷纷被这一番动静吸引，朝一个方向，一个目的地前进，其他的虚王一层境同样也没能免俗。

尽管大多数人不知道不老树和不死琼浆的存在，但是他们的想法跟杨开是一样的，都觉得神禽栖息之地必有重宝，自然不会错过这样难得的机会。

一时间，整个药谷的人都被吸引了过去，各施手段朝前奔袭。

药谷正中心处，一块巨大的平地，四周空旷一片，没有树木，也没有杂草，只有一颗一尺高，通体青翠的小树苗，迎风招展。

这小树苗看起来弱不禁风，但是它的树叶，根茎中却蕴藏了让人难以想象的生机，那生机已经浓郁到肉眼可见的程度，在小树苗的外围，形成了一道可见的光晕。

树苗上只长了七片叶子，而其中几片叶子上，还各自有一滴露水般的东西，那露水圆润无瑕，呈现出乳白之色，散发着迷人的香味。

露水总共只有三滴而已。

这便是传闻中的不死琼浆，是不老树树叶上滋生出来的奇宝！绝对是可遇不可求的东西，传闻不死琼浆这东西是可以把死人救活的逆天宝物，一个人只要死去不是时间太长，躯体破坏的不是太严重，只要服用一滴不死琼浆，便能再次复活。

三大神水之中，不死琼浆的价值最大，因为它是救命的宝贝。

一道人影忽然从远处飞来，很快便来到这空旷的平地旁，从此人的速度和身上散发出来的圣元波动来看，赫然是一位虚王一层境强者。

孟桐！

那个没有任何背景，一直独自一人修炼的虚王境强者！

“没人！”孟桐随眼一撇，发现自己居然是第一个来到此地的，不由地心中狂喜，小眼睛滴溜溜地乱转起来，一下子便看到了不远处的不老树。

“这是什么？”孟桐愕然地盯着不老树，竟一时间没能认出来。

虽然认不出不老树，但他也瞧出这小树苗的不凡之处了，不但是这小树苗，就是它的树叶，树叶上那乳白色宛若露水般的东西，也俱都是宝物！

“天杀的，怎么还留下了七曜宝光？真是气煞老夫了。”孟桐大叫一声，几乎郁闷的要吐血。

神禽确实已经离开了，他也是第一个来到此地的，但是在不老树方圆十丈范围内，却有七曜宝光存在，将不老树包裹的严严实实。

任何人想要取得宝物，都得突破这七曜宝光的封锁。

孟桐可不敢以身犯险，一时间急的抓耳挠腮，却没什么好主意。

刷刷……

劲风声从不远处传来，孟桐脸色一变，意识到已经有人随后感到，扭头望去，赫然见到那边三道遁光齐飞，不大片刻功夫便来到了自己身边，遁光散去，露出了紫龙父子和许巍的身影。

孟桐眉头皱了皱，不着痕迹地与紫龙等人拉开了点距离，目光落在许巍的断臂上，眼帘不禁一缩，心有戚戚。

他不知道许巍到底遭遇了什么，竟然少了一只胳膊，也不知道许巍怎会跟紫龙父子二人一起行动，但是他知道，自己势单力孤，绝对不是这几个家伙的对手。

天赐的良机就这么错过了，孟桐重重地叹息一声，对七曜宝光的存在简直是深恶痛绝。

若非有宝光的保护，他肯定已经将不老树抢走了，哪还会站在这里发呆。

“好机会！”紫龙悠一落下来，便眸露精光，低喝一声。

他没想到自己赶来的还算很快，此地只有孟桐一个人，而且看孟桐的样子，显然也不知道该如何做。

既然让他捷足先登，那他自然就不会浪费时间，当下便身形一晃，欲要朝不老树靠近。

“紫兄，你速度不慢啊！”就在这时，一个让紫龙忌惮的声音响起，他的身形不由一顿，停了下来，抬头朝声音来源之地望去，很快便见到倪广带着雪月飞赴而来，落在自己不远处。

“倪先生你也很快！”紫龙轻哼一声，心中不爽到了极点，就差那么一点点，若是倪广再晚来一会儿，他便能先取得宝物了。(未完待续。)

第一千七百九十三章 泾渭分明

? “恩，这确实是不老树，那树叶上的一滴不死原液是本长老的，刚才与倪广和紫龙分配好了，属于他们的那一滴都已经被他们取走，杨开，老夫是没有什么办法能够深入到七曜宝光之中取的不死原液，你可有什么手段？”鬼祖用一种期翼的眼神望着杨开。

杨开虽然只有返虚三层境，但所行之事每每都能给鬼祖惊绝之感，所以在这种关键时候，他只能问问杨开。

万一这小子又有办法呢？

杨开还真有办法，之前采集那天婴草的时候他就试验过了，石傀完全可以在七曜宝光之中行动，虽然也受到一定的影响，但影响并不算太大。

所以一听鬼祖这么询问，杨开就不禁咧嘴一笑：“这有何难！”

“快，阻止他，绝对不能让他出手！”紫龙脸色大变，手指着杨开的方向爆喝一声，自杨开现身，他的脸色就难看起来，如今见他跟鬼祖神态亲密，低声交流，顿时知道情况不妙了。

他与倪广两人携带来的傀儡已经损坏无法使用，在此地的所有人，都拿七曜宝光没什么办法，而他之前见过的那个石头人，绝对是能够决定不老树归属的关键存在。

所以他一见杨开有要行动的意思，便再也忍不住，一边喝着一边冲倪广道：“倪兄，你我之间的恩怨暂且不提，你且助我拿下这小子，他手上有一件奇宝，能够抵挡七曜宝光。”

“什么？”倪广大吃一惊，扭头望向杨开。

他与杨开虽然不算太熟，但是在之前好歹也一路同行过，并没有发现杨开有什么特别的地方，如今听紫龙这般信誓旦旦地说起此事，不由地有些啧啧称奇，不知道杨开手上的奇宝到底是什么，竟能抵挡住七曜宝光。

毕竟他跟紫龙两人带来的傀儡，都是特别炼制出来的。无论是紫星还是恒罗商会，都经仅此一只。

可即便是那两只傀儡，在七曜宝光之中也无法待太长时间，它们的损坏。虽然有些因为互相攻击的缘故，可最大的原因还是宝光的压制。

宝光的压制太恐怖了。

杨开手上的奇宝能比那两只傀儡更强大？

“倪兄，你也不想眼睁睁地看着宝物落入他人手中吧？不妨你我二人联手，先取了那奇宝，再得不老树。得到不老树后大家平分！”紫龙语速极快地说道，似乎没有顾忌杨开就在旁边，仿佛一点也没将他放在眼中。

倪广皱了皱眉，往雪月那边看了一眼。

他想征询下雪月的意见。

雪月缓缓摇头，神色严肃。

倪广心领神会，微微一声道：“紫兄，你的提议实在不怎么样，请恕倪某无法答应。”

“愚昧！”紫龙气的火冒三丈，眼下这局面，想要取得不老树。势必得借助杨开手上那奇宝，而杨开一看就跟鬼祖站在一起，两人绝对是一伙的，鬼祖他忌惮万分，只能拉拢倪广一起去对抗，可倪广居然拒绝了！

他难道不知道照这种情形发展下去，他也别想得到不老树？

神禽离巢，这样的机会实在太难得了，错过这一次，这一辈子恐怕都没有再入手不老树。成就不死不灭之身的机会。

紫龙急的如热锅上的蚂蚁……

“桀桀……”鬼祖在一旁怪笑一声，体外的黑气翻腾，彰显他心情的不悦，“紫星的主人是嘛？真是闻名不如见面啊。你的表现实在太让老夫失望了，哼，想要对付本宗宗主，先过了老夫这一关！”

说话间，鬼祖体外传来一阵鬼哭狼嚎的声音，让人不寒而栗。而他伸手一招，那万魂幡一经祭起，迎风便涨，直接化为一个巨大的，似乎能吞噬天地的鬼头，悬浮在空中。

那鬼头散发出浓郁的阴寒之气，大嘴不断张合，口中黑黝黝的，仿佛无底洞一般，骇人至极。

紫龙脸色不禁一变。

“倪叔，我们也去杨开那边。”雪月轻轻地说道。

倪广怔了一下，旋即点点头，运转圣元裹起雪月，直接就窜到了杨开和鬼祖身边。

他之前在进失落之地的时候，对鬼祖印象不太好，觉得这家伙修炼了阴邪的功法，必定为人歹毒，不易相处，但是刚才，许巍对付雪月，雪月危急之时鬼祖出手相助，这一幕倪广可是看在眼中的。

倪广感激万分。

所以他对雪月的这个提议并没有多少排斥，他不知道雪月与杨开之间到底关系如何，但既然雪月这么说了，显然是要站在杨开这一边的。

落下来之后，倪广冲鬼祖微微颔首，鬼祖也轻笑一声回应了一下。

两大虚王两层境强者，顷刻间联手在一块。

紫龙的脸色更难看了。

他站在原地，冷冷地盯着鬼祖和倪广两人，心绪起伏。

他知道，若是不出意外的话，这不老树大概是没自己什么事了，对方两位虚王两层境联手，已经占据了绝对的优势。

可即便如此……也不能让他们轻易得手！

紫龙心中打定注意，神念一动，悄悄地给许巍传了个讯念，许巍听到之后，连忙抬头，冲站在不远处的孔法招手道：“孔兄，这边来！”

孔法眼珠子转了转，颇有些忌惮紫龙的样子。

许巍呵呵笑了一声：“孔兄，许某是不会害你的，你放心过来。”

孔法沉吟片刻，这才点点头，施施然走了过去。

许巍又将目光转向孟桐。

还不等他开口，孟桐便嘿嘿一笑：“诸位就此别过，孟某先行告辞，后会有期！”

说完之后，他竟直接转身，以极快的速度远遁离去。

他显然是不想搀和这趟浑水，毕竟眼下这情况诡谲，强者对立，所有人都在无形之中分成了两派，他孟桐只是个没有丝毫势力背景的虚王境，进失落之地也只是想弄点好处，被卷入这样的是非之中，非他所愿。

所以他当机立断，立刻离开。

他第一个来，也是第一个走，由此可见，此人行事小心谨慎，能修炼到虚王境也绝非只是运气。

“废物！”紫龙冷哼一声，颇为不齿孟桐的胆量。

孟桐一走，如今他这边只有许巍和孔法两个虚王一层境，对方却有两位虚王两层境，虽然在虚王境的人数上多一个，但他依然不占优势。

关键的关键，还是在杨开身上！

只要能擒拿住杨开，抢了他的奇宝，那就是大获全胜！

“有意思。”鬼祖见紫龙那边动作不断，阴沉沉地笑了一声：“杨开，你尽管动手施为，有老夫在，没人能动你一根寒毛！”

“杨开，别担心，倪叔也会帮你照看的。”雪月也在旁边说了一声。

倪广闻言，毫不犹豫地点点头：“我会的。”

雪月既然都这样说了，那他又怎会反驳？口上答应的同时，心中暗暗嘀咕，看样子雪月与杨开之间的关系，比自己想象中的还要亲密啊。

否则雪月不会让自己帮忙的。

“既如此，那就有劳两位了！”杨开大笑一声，也没含糊，直接祭出了自己的法身。

金光灿灿的法身悠一出现，便吸引了所有人的目光。

紫龙许巍和紫东来是见过法身的，也知道杨开想要得到不老树必定会借助这件奇宝，可是鬼祖和倪广等人却是头一次见到。

顿时都有些啧啧称奇。

他们没一个人认得石傀到底是什么。

杨开盘膝而坐，分神寄托在法身之上，控制法身朝不老树所在的位置一步步行去。

“痴心妄想！”紫龙心中大急，不由地爆喝一声，一步跨步，虚王境的恐怖威压，疯狂地朝杨开逼近过去。

“哈哈哈，紫兄，倪某来领教高招！”倪广大笑着，同样往前踏出一步，以自身威压迎上。

轰……地一声爆响，两大虚王两层境的威压无形地碰撞在一旁，让附近的空间都颤抖了一瞬。

两人同时闷哼一声，身形微微晃动。

在这一次交锋之中，彼此竟是旗鼓相当。

倪广眼睛明亮，透着灼热的战意，直直地盯着紫龙，反倒是后者咬牙厉喝道：“倪广，你就愿意看到不老树被他人取走？现在与我联手，还为时不晚。”

倪广撇嘴：“与你联手？你少白日做梦了，不老树就算我恒罗商会得不到，你紫星也休想染指。”

“好，这是你逼我的。”紫龙怒发冲冠，整个人忽然绽放出紫盈盈的光芒，那紫光宛若实质，骇人至极，与此同时，紫龙的体内忽然传出大海波浪之声，宛若海啸一般。

“紫气长河决！”倪广脸色一沉，意识到紫龙这是真的急眼，要跟自己拼命了，不敢有丝毫怠慢，同样将自身功法运转到极限，刹那间，倪广浑身绽放金光，宛若金铁铸造而成，看起来威风凛凛，不可一世。

天地间的灵气动荡不安，两大虚王境强者领域开始延伸，触碰，消弭……

伴随着一声长啸，紫龙化为一道紫光，义无反顾地朝倪广冲来。

倪广怒喝一声，身形一晃，化为金光迎上。

天崩地裂般的动静传递出去，那紫光和金光在半空之中相触，竟是彼此不让分毫，爆发出来的圣元力量溅射四方，宛若末日来临。(未完待续。)

国庆快乐，求月票

? 《俄罗斯方块》告诉我们：犯下的错误会积累，获得的成功会消失。《超级玛丽》告诉我们：成功看的不是你跳得多高，而是要看你究竟跑得多远。《魂斗罗》告诉我们：阻止你前进的不是前方的敌人，而是背后的黑枪！《坦克大战》告诉我们：别光想着打炮，看好自己的鸟。《贪吃蛇》告诉我们：打败自己的不是糖衣炮弹，而是自己越来越长的身体，自己才是最强大的敌人。《雷电》告诉我们：别人总以为你是在打飞机，其实你是在躲子弹。《愤怒的小鸟》告诉我们：当我们失败时，嘲笑我们的是猪！国庆旅游计划：:30日晚飞海囗，1号早租条渔船出发，傍晚到达钓鱼岛海域，借着夜色登上钓鱼岛，插上国旗，结果会被海上保安厅扣并押回东京，可在东京吃好喝好，2号外交部应该会声明：钓鱼岛自古以来就是中国的！对日本的行为严厉谴责，谴责，再谴责！，要求日本无条件放人，这样折腾到3号，最终迫于压力，日方会同意遣送到第三方香港，当晚乘专机到达香港，可以欣赏维多利亚港夜色，买苹果手机！4号上午中南海会发来传真，要求上午办好一切过境手续，随香港商贸团直飞北京！5号在北京住好吃好喝好，直到6号下午带去外交部，可遇秦刚，不过要接受批评教育，写保证书以后不再去钓鱼岛！当晚结束旅行，回到温馨的家。上帝的骑宠，上古时期世界的霸主。

┏┛┻━━━┛┻┓

┃｜｜｜｜｜｜｜┃

┃━┃

┃┳┛┗┳┃

┃┃

┃┻┃

┃┃

┗━┓┏━┛

┃史┃

┃诗┃

┃之┃

┃宠┃

┃┗━━━┓

┃经验与我同在┣┓

┃攻楼专用宠物┃

┗┓┓┏━┳┓┏┛

┃┫┫┃┫┫

┗┻┛┗┻┛

要不是3倍经验，我也不会带着我宝贵的宠物来。

汉语：我是来打酱油的。

英语：I'mgoingtobuysomesoysauce.

韩语：#xB098;#xB294;#xAC04;#xC7A5;#xC18C;#xC2A4;.

德语：ichgeheSojasossekaufen.

法语：jemesuisprendquesaucedesoja.

俄语：Япришлазасоевымсоусом.

荷兰语：kamiktoteensojasaus

西班牙语：mevinoaunsalsadesoja

意大利语：venutasoloacomprarelasalsadisoia.

你每到一个帖子就粘贴这句话，十五天就到了11级”......我彻底恍然大悟，吧主再也不用担心我的经验了！！！假如你每天签到拿4经验，18级300000/4=75000天，如果从1岁开始签到，那100年=36500天，你差不多要活200年保持每天签到（谁知道200年后尼玛还有没有签到这玩意），如果你每天再水4经验，时间减半，但考虑现实，你不可能再活100年，取50年吧，你就要每天水16经验，可能你是个勤快的人，每天水32经验，那就需要25年！！！再如果你是个大水怪，每天水64经验，那就只要12.5年！！！还如果你个心急的人，每天水128经验，你只要6.25年！！！！假如你已经急不可耐了，每天水256经验，那你碉堡了，只要3.125年！！！当然，你会觉得3年还是太远了，每天你闲的蛋疼，忙忙碌碌的水512经验，碉堡了，你只需要1.5625年，只比1年半多一点！！！什么！！你还不满意？那你觉得你可能一天水1024经验吗，可能吗？可能吗？？可能！！！据说回复100字或者一百字以上可以得到11~30经验，真的很棒......那么，按照队形，点击复制，把我的话复制一片，拿经验据美国卫星最新观察，中国于2012年8月1日成功研制出新一代航母克星－－－“航公”!顿时美国上下一片哀叹，惊呼航母只能在领海当游船使用，美国的航母霸业告终。据情报部门透露，“航公”由生铁和低碳钢制造，全重10万吨，没有任何电子设备，因此具备极强的抗干扰能力，照明设备是使用干电池的手电筒，“航公”上没有安装雷达，使用望远镜，水下装甲、外装甲（生铁）达到10米的厚度，鱼雷、飞机、导弹等均对其无法构成威胁。“航公”的攻击武器十分可怕，是一根重达10000吨的铁棒，由于常规攻击对其没有作用，因此“航公”在高速靠近对方后，用铁棍插入航母，使其丧失动力，然后在马达驱动下一棍子一棍子接一棍子捅烂……闻讯后，美国从各个海域撤回航母，以防止被“航公”蹂躏。总装备部总工程师崔尚天向记者介绍说，这根10000吨的铁棒端部用非晶硅材料制作，异常坚硬，俗称“硅头”，插入航母力量强大，能有效歼灭敌人有生力量，因此常把这一进攻过程叫做“强歼”。“不过可惜的是，航公的设计有一个致命缺陷，就是为硅头提供动力的前置列装凸线式压缩机，俗称前列线，输出功率极不稳定，造成硅头有时不能全力雄起，出现硬而不坚，坚而不举，举而不久，久而不射，射而无力等一系列不良状况，如果要改善，只有从印度引进一种高级燃料添加剂又叫印度神油，提高前列线式压缩机的燃烧效率，从而彻底摆脱不举的困扰，可是印度神油极其稀少，至今供不应求。”另一位名叫杨委的科研人员透露。“航公”的研制成功标志着我国军事力量彻底“雄起”。据一位不愿透露姓名的科研人员透露：此舰能把战争带入一个新的高潮。但是该科研人员也提出了自己的建议，如果硅头改进一下，把铁棒做成中空，可以高压喷水，那就绝了！在破坏航母外膜后，往里注入巨量海水，配合铁棒不停抽动可使其瘫软，被航公搞过之后的航母有两种结果:1.一阵抽筋后沉没。2.死心塌地跟着航公回到中国为中国服务！

韩国女主播私_密_视频遭曝光，可爱而不失丰_满！！请关注微信公众号在线看：baixingsiyu66（长按三秒复制）！！

第一千七百九十七章 时来运转（求月票）

? 如此看来，之前重创了自己的那一道攻击，也肯定是神禽之羽所化！

杨开心中这么想着，脸色变得凝重至极，一边运转圣元强压住自己的伤势，一边催动金血丝，在自己身后编织出金血盾。

同时，他运转不灭五行剑。

霎时间，杨开体外闪烁起五彩霞光，光芒之中，无数细弱牛毛的剑气纵横，隐有万剑齐吟之声传出。

以他肉身的强悍强度，都无法抵挡神禽之羽的一次攻击，被从前胸贯穿后背，这一次面对如此多的神禽之羽，他哪还敢托大？

顷刻间就将所有防御的手段尽数用上。

他才刚做完这一切，背后便传来了让他肝胆俱裂的破空之声。

这一瞬间，杨开就感觉自己像是在滔天巨浪中航行的独木舟，颠簸流离，起伏不定，宛若随时都可能覆灭，这是一种命悬一线的感觉。

巨大的危机关头，杨开却出奇的冷静，自身的感知比平时更加敏锐。

他在那恐怖骇人的攻击之中左右翩跹，尽自己最大的可能避开神禽之羽的袭击。

咻咻咻……

一道道攻击擦着他的身子，射向偏处，偶尔有一些擦中他的身体，竟让不灭五行剑的五彩霞光变得暗淡不少。

时间从未流逝的如此缓慢，但又似乎只是一眨眼的功夫，等到那破空之声消失不见后，杨开整个人几乎已经虚脱。

轰……

背后又有什么攻击袭来，杨开的眼角余光瞄到了七彩的光芒。

七曜宝光！

杨开面色一沉，意识到自己这一次是真的避无可避了，刚才为了躲开神禽之羽的袭击，他已耗费了巨大的心神和精力，在这种关键时候，神禽吐出七曜宝光，简直绝了他继续躲避的希望。

危机关头，杨开福至心灵。急忙祭出玄界珠，然后身形一晃，消失在原地。

他直接钻进了玄界珠里！

七曜宝光下一刻便将玄界珠包裹住了！虽然宝光威力无穷，但又如何能损害的到帝宝分毫？所以玄界珠只是微微一顿。便如离弦之箭般朝远方激射。

而一直追击在杨开背后的神禽，此刻也露出拟人化的愕然神色。

之前无论杨开如何逃遁，如何使用空间力量，它都能精准地把握到杨开的方向，继而轻易地追杀过去。可是这一次，当杨开祭出玄界珠之后，它彻底失去了杨开的踪迹。

不过神禽毕竟是神禽，灵智奇高，它虽然不知道玄界珠有什么厉害的地方，但也知道杨开的消失必定与这个珠子有关。

所以它啼叫一声，以极快的速度朝前赶去，欲要将玄界珠吞入腹中。

杨开哪会如它所愿，借助玄界珠躲避了一下七曜宝光之后，很快又从玄界珠里跑了出来。一把抓住这件帝宝，继续逃窜！

神禽被杨开如此戏弄，顿时大怒，浑身的羽毛都抖动起来，似乎下一刻就要将杨开碎尸万段的样子。

可就在这时，异变突起。

星域之中，一股玄妙至极的力量弥漫起来，逐渐变得浓郁，说来也奇怪，这股突然出现的力量只是紧紧地萦绕在神禽周围。犹如紧箍咒一般，甩之不脱，对前方不远处奔逃的杨开却是丝毫没有影响。

这股奇特的力量，以极快的速度增强着。

前后不过十几息的时间。神禽头顶上方，竟出现了一片紫色的雷云，那雷云之中紫色电弧游走如灵蛇，威能莫测。紫色雷云就这么诡异地悬浮在神禽头顶上方，如影相随，无论神禽如何移动都无法摆脱。一如它追着杨开一样。

神禽头一次露出有些忌惮的神色，口中急促地啼叫。

杨开虽然不知道背后发生了什么事，但也察觉出有些不太对劲了，可这个时候他哪里还有心情去回头观望，只是卖力奔逃罢了。

咔嚓……

响彻星域的声音在杨开耳畔边炸响，声音响起的一瞬间，他的神魂都有些动荡不安，本就受创的身子更是脸色一白，张口就吐出一口金血。

而背后的神禽则是愤怒啼叫，一道紫色的雷电从上劈落，正中它庞大的身子。

一股焦糊的味道瞬间弥漫开来，强如七曜孔雀这样的神禽，也被这一道紫色雷电劈的浑身一哆嗦，斑斓的羽毛都掉落了好几根。

追击杨开的速度大减！

咔嚓……

第二声炸响传出，第二道紫色闪电劈落。

神禽再遭重击，它愈发愤怒地啼叫，愈发卖力地挥动翅膀，却依然无法抵挡紫色雷云的袭扰。

咔嚓……

第三道……

杨开一连冲出几千里之遥，感觉到自己距离神禽已经有一个很安全的距离了，这才有闲心回头去看，这一望之下，杨开大喜过望。

他分明看到那让他忌惮无比，被追击的只能狼狈逃窜的神禽此刻正与恐怖的天威对抗。

“晋升突破？”杨开脑海中转过的第一个念头便是神禽难道在这个时候突破自身的桎梏，抵达下一个境界了？毕竟那凝聚在神禽头顶上的紫色雷云实在是太像天地威能的洗礼。

“不对！”杨开很快又否定了自己的这个猜测。

神禽本就实力彪悍，境界高深，如它这样的存在想要突破晋升可不是简单的事情，或许几千上万年实力都得不到半点增进，没道理在这种时候突然突破。

而且，杨开也没感觉到神禽的气息变强——尽管它已经很强了。

不是晋升突破，那眼前这一幕又该如何解释？

想着想着，杨开眼前一亮，想到了一个极大的可能性，顿时幸灾乐祸地哈哈大笑起来，之前的抑郁的无奈一扫而空，取而代之的是心情大爽。

“没有错了，绝对是天地法则的排斥！”杨开眼睛明亮地盯着神禽所在的方向，看着它在那紫色雷云下苦苦挣扎悲鸣，只觉得上天都在眷顾自己，在这种危机关头，竟来阻扰神禽追击的步伐。

天地法则是一种奇特的力量，说不清道不明，也是一种极为高深的力量，最起码，虚王境的武者是无法触碰到法则之力的。即便成为某一个修炼之星的星主，也只能模糊地感受到那一颗修炼之星的法则，能轻微地调动法则为己用，享有星主的诸多便捷。

天地法则会排斥一切不属于自己这一片天地的存在。

比如说幽暗星的法则，它就很简单，排斥虚王境的存在！

钱通晋升了虚王境之后，返回幽暗星，本以为能在幽暗星上武绝至高，但没想到却受到幽暗星法则之力的排斥，时不时地天降雷劫，火劫，将他折腾的都不敢去闭关修炼。

而且这种排斥之力会越来越强，他若是不趁早离开的话，早晚会被折腾死。

不得已，他只能央求杨开带他离开幽暗星。

钱通的情况跟眼下神禽所遭遇的应该是一样的。

神禽不属于星域，它的存在已经挑战了星域法则的权威，所以它被排斥了，那紫色的雷云便是法则之力排斥它最直观的体现。

神禽能挡住这一次的排斥，不一定能挡住下一次。

因为这是整个星域对它存在本身的排斥，并非幽暗星对钱通排斥的那种微妙程度了，这种排斥可不是钱通所遭遇的那些能够相提并论的。

杨开也是想起了钱通的遭遇，才对眼前这一幕有了一些推断。

尽管不能太肯定，但最少也有八成的把握。

看着远处的一幕，杨开心头大定。

没有神禽追击他，他还慌个屁啊，索性站在虚空之中，从空间戒取出几枚疗伤用的灵丹塞进嘴里，一边疗伤一边朝远处观望。

那遥远的位置处，紫意盎然，伴随着一声声咔嚓嚓的声响，一道又一道紫色的雷电从上劈落，任凭神禽如何规避躲闪，那闪电都精准无误地轰击在它身上，每一次轰击似乎都能它遭受了一些损伤的样子。

接连几十次下来，神禽也有些恐慌了。

它能察觉的到，这些劈落的紫色闪电一次比一次威力强大，现在它是能够抵挡，可再这么持续下去，说不定它真要陨落在此地。

不老树虽然珍贵，可与它自身的性命比较起来却终究不过是外物罢了。

如何取舍，它自然心中清楚。

再一次承受抵挡了一道紫色闪电的威能，神禽再也不敢停留在原地，连忙调转庞大的身子朝原路返回。

它也感受到这片星域对自身的排斥之力，它也知道如何做才能安全，所以它决定立刻回巢！

“咦，神禽返回了！”前方，两道遁光正急速朝这边驰来，正是先行一步的紫龙父子和许巍三人。

紫东来一见到神禽庞大的身子，便惊呼一声，若有所思道：“难道那小子被神禽灭了？”

紫龙没有答话，而是注视着神禽头顶上的紫色雷云，当他感受到那雷云中蕴藏的骇人威能之后，不禁脸色一变，连忙改变方向，欲要避开神禽。

可是神禽此刻正是火冒三丈的时候，哪容紫龙说走就走？

大嘴一张，七曜宝光喷吐出去，朝紫龙三人覆盖。

紫东来大叫一声，面色苍白如纸。

紫龙和许巍却是神色凝重，各施手段，手忙脚乱地躲避，狼狈无比。

等他们好不容易避开宝光的袭击之后，神禽早已远在千里之外了。(未完待续。)

第一千七百九十九章 老鼠儿子会打洞

? 星域，杨开全力奔逃。

虽然神禽为天地法则排斥，不得不暂时退却，但杨开知道自己的危机并没有解除。

因为后背有一道耀眼的紫光正迅速追来。

紫龙！

几乎不用去想，杨开就知道那紫光的主人到底是谁了，这般显眼的颜色，除了修炼了紫气长河决的紫龙之外还能有他人？

紫龙既然追了过来，那么许巍肯定也在。

以他如今的实力，若是全盛时期，对上一个虚王一层境或许还可以肆无忌惮一下，但对上紫龙这样的强者，他根本无力从心。

更何况之前他在被神禽追逐之时，频频调动空间力量，消耗过大，身子又被神禽之羽洞穿，受了创伤，此刻杨开一心只想跑的越远越好，哪敢放缓速度？

可即便他身负了空间之力，在长时间的奔逃和殚精竭虑之下，此刻也有些吃不消了。

调动起空间力量，每一次只能堪堪地移动出十几里，这样的距离对一个虚王两层境来说根本不算什么，就算不精通空间之力，以紫龙的实力，眨眼功夫也能奔袭这么长的距离。

无奈之下，杨开只能祭出星梭，整个人盘膝坐在星梭上，一边御使星梭飞奔，一边催动自身的风雷羽翼。

背后风雷之声大作，透明的两色翅膀呈现出来，左半边风系能量萦绕，右半边雷系力量狂暴，让他速度暴增。

回头望上一眼，默默地观察片刻，确定自己现在这样的速度差不多可以与紫龙追击的速度持平，杨开这才放心不少。

只要能争取到时间，他就有恢复的机会。

不过，如今到底往哪里逃，却是一个关键的问题。

不老树的吸引力实在太大了，他确定紫龙是无论如何都不会放弃的，所以他必须得选一个明确的目标。一个安全的目标才行！

星域之中，只有通玄大陆所在的修炼之星和幽暗星他最为熟悉，可这两个地方距离自己实在太远，飞过去的话只怕是要一两年的时间。而且这两个地方也不算安全。

真要是将紫龙引到其中一处，带过去的都只会是灾难，无论是通玄大陆还是幽暗星，可都没有能都抵挡紫龙的强者。

通玄大陆不行，幽暗星也不行。那该去何处？

杨开一时间竟有些茫然。

他混迹星域这么多年，到头来才发现自己的接触面实在太单调了，在这生命受到威胁的时刻，他竟没有一处可以去的地方。

这么想着，他将意识沉浸到识海之中，幻化出神魂灵体，抬头仰望。

识海内上空，繁星闪烁，点点光芒。

那是被杨开炼化进识海中的星图，包揽了整个星域的星图！

杨开的神念快速地在星图中穿梭游走。寻找着可以避难的位置。

每看一处，他都缓缓摇头，脸色沉上一分……

一时间，他也找不到好位置。

悠地，他看到了某一个地方，眼前不禁一亮，低呼道：“对啊，可以去那个地方啊，真是蠢了。”

他暗暗责怪自己心急多忘事，竟然把那个地方给忘记了。若是自己能逃进那个地方的话，就算紫龙是虚王两层境又如何？别说他了，就算那些不世出的老怪物们来了，也休想把自己从那里捞出来。

那里可是绝对安全的避风港！

而且。也可以趁机在这个地方巩固一下自己这一次的收获，顺便看看能不能趁机晋升到虚王境。

他如今与虚王境所差的，只是对境界上，天道威势上的感悟而已，此外，无论是肉身还是神识。都比一般的虚王境要强大。

所以只要他能晋升到虚王境，他就无需再惧怕紫龙。

“决定了，就去那里！”杨开低喝一声，神魂灵体散开，心神遁出识海，重回肉身。

下一刻，他睁眼，眸内精光闪烁，扭过头来阴测测地看了一眼追击在自己背后的紫龙，冷笑不断：“追吧追吧，早晚有一天叫你追悔莫及，哼！”

圣元一催，星梭速度陡然加快。

“这混蛋！”几千里外，紫东来气的破口大骂，“他到底用了什么秘术，速度竟然如此之快？”

紫龙也是阴沉着脸，心情很是糟糕。

本来他以为没有了神禽的干扰，以他的实力想要擒拿住杨开绝对是轻而易举的事情，可是哪里想到自己追着杨开在星域之中乱窜，距离上面竟没有丝毫拉近的征兆。

这小子单在速度上，竟能与自己不分上下！

“少主说的及是，这小子定是用了什么透支的秘术，所以才能这般迅疾，不过少主放心，待到他秘术失效，他必定速度大降，以紫龙大人的本事，肯定是能轻易将其捉拿的。”许巍见紫东来火冒三丈，连忙出言安抚。

他倒不是担心紫东来自己气坏了，实在是如今人在屋檐下，紫东来万一怒火没地方发泄，发到自己头上，那自己岂不是要替杨开顶锅？

这种蠢事他才不干。

他只求平平安安的就好，此外，他已经不敢再有什么奢求了。

紫东来斜斜地看了他一眼，看的许巍心中直打鼓，也不知道这少爷心里在想什么，只能陪着脸，干笑不断。

“你敢肯定他是用了什么秘术？你敢肯定他这秘术会失效？”紫东来问道。

“呃，这个……”许巍顿时语塞。

他妈的！他用了秘术这种话不是你自己刚才说的吗？老夫只不过是顺着你的话接下去罢了，现在你又来问老夫，你他妈是猪啊！

许巍心中腹诽不断，恼怒非常，却又不敢在脸上表现出来，难受的要死。

“废物！”紫东来骂了一声，扭过头去不再看他。

许巍腆着脸，赔笑道：“是是是，老奴废物！”

老夫以后再也不接你的茬了……许巍心中暗暗发狠！

两人说话间，紫龙却一直目光深邃地凝视着前方。

他的神念比紫东来和许巍都要强大很多，目力也是极强，所以尽管隔了几千里的距离，他也能看到一些杨开那边的情况。

杨开确实动用了秘术，那是一种能在背后生出翅膀的秘术。

紫龙虽然没有修炼过这种秘术，可也知道这样的东西对武者消耗不是很大，期待杨开秘术失效，筋疲力尽这种事简直是不可能的。

他又回头看了一眼后方，眉头皱了皱。

不出他所料，倪广和那个鬼气森森的家伙也追了过来，跟自己同样隔了几千里的距离。

夜长梦多！若是让那杨开跟背后的两人汇合的话，那事情就麻烦了。

一念至此，紫龙忽然张开口，徐徐地往外吐出一口气。

伴随着这口气的吐出，一件梭形的秘宝豁然出现。

“这是……”紫东来似乎是第一次见到这玩意，不由地两眼放光。

许巍也是眉头紧皱，以他的阅历，竟瞧不出这玩意到底是什么。

若是杨开在此的话，肯定会大吃一惊。

因为这东西跟凌霄宗的那一艘小型战舰看起来很是相似。

当年阳炎除了炼制出一艘虚王级的战舰之外，还在那战舰之上搭配了另外一艘小型的战舰，同样呈现出梭形。

“破空梭！”紫龙淡淡地说了一声，“我紫星一位前辈在几万年前，从大帝那里得来的炼制之法，只不过能力有限，只炼制出一艘而已，而且……有一些瑕疵，不过用来追击这小子，应该绰绰有余了，全部上来！”

说话间，紫龙把手一挥，把破空梭迎风便张，眨眼间就变成了长达三丈的东西。

梭上出现一个暗门，三人鱼贯而入。

进了里面，许巍和紫东来都啧啧称奇地观望着，赫然发现这破空梭内部竟铭刻了许多繁奥的阵法，而那些阵法之中，都镶嵌好了许多上品圣晶。

“许巍，去主持这个阵法！”紫龙指着一处，冲许巍吩咐道。

“还请紫龙大人不吝赐教，老奴该如何做……”

“坐在阵法上，灌入圣元就行了。”紫龙解释一句。

“老奴明白了。”许巍当即一闪身，来到那阵法之中盘膝坐下，可还不等他往阵法内灌入圣元，他便脸色一变，闷哼一声。

因为在这一瞬间，这阵法竟在主动地抽取他的圣元，而且速度极快。

这让他脸色大变。

本能地想要跳出来，可一接触到紫龙冷厉的目光，脑袋一缩，又坐了回去。

龙生龙，凤生凤，老鼠儿子会打洞……

这父子俩果然没一个好东西！许巍内心深处被折磨的伤痕累累，惨不忍睹……

怪不得紫龙刚才说这破空梭有瑕疵，原来是要抽取武者圣元才能使用的，而且看这阵法的威势，一般的武者根本无法承受，就算如自己这样的虚王境，只怕也坚持不了太久的时间就要圣元干枯。

“东来你坐这里。”紫龙又指着另外一个阵法，对紫东来说道。

“是，父亲。”紫东来没有丝毫犹豫，落座在另外一个阵法之上。

而紫龙则选了第三个阵法。

三人盘膝坐在破空梭内，阵法大开，霎时间，破空梭竟嗡鸣一声，往前迅速突进。

那速度绝对要比紫龙飞驰快上很多，看起来就宛若破碎虚空一样，颇得破空梭其名的真髓。

“哈哈，小子，看你这下往哪里跑！”紫东来大笑起来，他坐在那阵法之上，运转圣元之后，发现自身与破空梭紧密地联系到了一起，能将杨开的位置感受的清清楚楚，不由大喜过望，如此一来，他便可以尽情享受观望杨开逃窜的狼狈姿态了。(未完待续。)

第一千八百章 大皇血丹

? 之前在药谷中，紫东来被杨开三番两次的折辱，偏偏那里到处都充斥着七曜宝光，让紫东来一腔怒火无处发泄。

怒火这东西就跟美酒一样，时间久了就会发酵……

紫东来恨不得能喝杨开的血，吃杨开的肉……

此刻端坐在破空梭内，他已经在畅想待会抓住杨开，好好折磨他的美妙情景了，想到妙处，不禁嘿嘿低笑着，目光癫狂。

笑声传入许巍耳中，让他不禁打了个寒战，也不清楚紫东来这蠢货想到了什么好事，竟发出这般恶心的笑声，倒也不敢多问，只闷头往身下的阵法中灌入圣元。

“什么鬼东西？”在几千里外逃窜的杨开此刻也注意到了后方的异常。

虽然他没瞧见破空梭，但对方的紫色遁光消失不见，却是很明显的事情，而且，对方跟自己之间的距离，竟是越拉越近！

前后不过十几息的功夫，竟然拉近了千里之地！

照这个形势搞下去，岂不是只要一炷香就被追上了？杨开吓了一跳，脸色骤然难看起来。

为今之计，他所能依仗的也只有空间力量了，偏偏空间力量也不是取之不尽用之不竭的，这力量跟圣元神识一样，用多了也是需要时间来恢复。

此刻杨开就是在恢复之中。

可眼看紫龙等人迅速追来，他哪里还有闲心慢慢等待？一咬牙，从自己的空间戒里取出来一块空灵晶，握在手心处，疯狂地从中汲取能量。

这空灵晶可是他从失落之地的空间裂缝中找出来的，是最为纯正的空灵晶，是虚空孕育出来的产物，与那些矿脉上的衍生物截然不同。

一股股精纯玄妙的力量涌入杨开体内，让他顿时舒服的眉飞色舞。

体内原本干涸的空间力量，以肉眼可见的速度补充起来。

“跟我比速度，让你们吃灰！”杨开感受了一下自己的状态。觉得除了胸口处的创伤还需要一点时间来恢复之外，其他的应该都没什么问题，心头大定，空间之力萦绕自身。身形微微一晃，便已在几百里之外。

再一晃，又是几百里。

如今他对空间力量的领悟已经达到了一种新高的程度，瞬移起来的距离比起以前要强上无数倍。

几次借助空间力量的移动，双方之间的距离再次被拉大。

“什么？”破空梭内。正在畅想折磨杨开，心中爽快的紫东来大吃一惊，差点没咬破自己的舌头，因为这一刻他骇然地发现，自己等人与杨开之间的距离居然又被拉开了。

“连破空梭都无法跟的上他的速度？”紫龙满面骇然。

破空梭的炼制之法可是紫星的一位祖宗从大帝那里得到的，虽然炼制水平不够，虽然炼制的有瑕疵，但只要跟大帝扯上关系的东西，岂能差到哪去？

他一直以为破空梭是整个星域之中，速度最快的秘宝。没有什么人，什么东西能跟破空梭相提并论了。

可是现在，事实却狠狠地扇了他一巴掌。

在精通空间力量的杨开面前，即便他们借助破空梭之威，也只能远远地吃灰……

不，可能连灰都吃不到。

“此子必须尽早灭杀，否则后患无穷！”紫龙心中骇然，面上涌现出浓浓的忌惮之色。

下一刻，他冲许巍爆喝一声：“许巍，你还在犹豫什么？还不全力爆发？”

许巍嘴角一抽。满心苦涩。

他只是坐在那阵法之中，就已经被阵法的抽取之力折腾的欲生欲死了，只感觉自己体内的圣元就如决堤的洪水一般，疯狂朝外流逝。

此刻紫龙居然还叫他全力爆发。这不是要人老命嘛？

“许巍你想死？原来是你没出全力！”紫东来大怒，阴测测地望着许巍。

“少主息怒，少主息怒，老奴这就全力以赴！”许巍悠一接触到紫东来的眼神，顿时惊出一身冷汗，他知道。自己若敢啰嗦，只怕真的性命不保了。

紫东来这混账小子可不是好说话的。

当下他也没什么犹豫，一催圣元，更澎湃的力量往阵法内灌入。

嗡地一声，破空梭速度陡增不少。

“哈，果然快了起来，看你这次完蛋不完蛋！”紫东来已经彻底疯狂了，坐在原地手舞足蹈地叫着。

几千里之外，杨开眉头皱了皱：“居然还可以加快速度，有意思，既如此，那便远远地跟着吧，我看你们能跟到什么时候，不过这东西看起来怎么有些眼熟啊，倒像是阳炎炼制的那一艘小型战舰。”

他内心深处狐疑不解，哪里知道这东西的炼制之法，根本就是从阳炎那里传下去的。

只不过紫星方面对炼制有些力不从心罢了，远不如阳炎亲自出手炼制出来的战舰。

阳炎炼制的战舰，是能做到真正的破碎虚空的。

一时间，星域之中上演出逃与追逐的戏码。

随着时间的流逝，杨开的伤势也渐渐痊愈。

他的体质本就极为强悍，本身金血拥有骇人的恢复能力，所以他无需多做什么，被神禽打伤的地方便一直在自我修复。

这也就是他了，换做其他的武者受到这样的冲击，只怕不死也得丢半条命。

伤害痊愈之后，杨开愈发轻松起来，他不急不躁地御使着自己的星梭，察觉后面的破空梭接近了，便玩几次空间瞬间，拉开距离，等到远了，便放缓速度，让他们追上来。

这种钓鱼一般的做法，让紫龙和紫东来父子儿子郁闷的几乎吐血。

这么多天追下去，父子两都心情糟糕，额头上青筋乱跳。

许巍则几乎已经不成人形！

直到现在他才发现，那阵法之中抽取出来的不但是他的圣元，还有本源之力！

一个武者的本源之力，与修炼之星的本源是类似的存在，本源消耗，生机流逝，极难补充！

许巍早就想罢手不干了，可是碍于紫东来的淫威，哪敢轻言放弃，只能咬牙坐在那阵法上，一边服用丹药补充自身的损耗，一边承受阵法对他的抽取。

到了今日，往昔威风凛凛的许长老已经瘦的皮包骨头，原本的一头黑发也变成了银白之色，看起来耄耋老矣，叫人不忍直视。

他万没想到，自己堂堂一个虚王境，竟会沦落到这步田地，端的是凄凉无比。

心中对紫龙父子的怨恨滔天！

偏偏就算是这样，紫东来对他的表现也依然不满意，不断地咒骂着废物。

在紫东来看来，破空梭之所以无法追上杨开，全是因为许巍不中用的缘故，若是许巍中用的话，他们现在早已得手，喜气洋洋地返回紫星，庆功摆宴了，哪里还会跟在杨开屁股后面乱转。

“许巍，服下这个。”紫龙忽然从自己的空间戒里取出一枚灵丹，朝许巍递了过去。

许巍睁开浑浊的双眼，看了一眼，不禁心头一突，下意识地问道：“这是什么丹药？”

这灵丹呈现出血红之色，一股浓郁的血腥气息迎面扑来，那气息另人作呕，内里似乎还暗藏着暴戾的感觉。

许巍可不敢轻易服用，如今他已差不多到了油尽灯枯之际，随便一点意外都能让他毙命。

“让你服用就服用，哪来这么多废话？”紫东来怒喝一声，不过在望向那一粒灵丹的时候，眼中竟闪过难以察觉的不舍。

许巍将他的变化看在眼中，顿时明白这灵丹大约是什么好东西。

“大皇血丹！”紫龙沉声道。

下一刻，许巍的眼珠子就突了出来，几乎没有任何犹豫，一把将那大皇血丹夺了过来，塞进自己口中。

霎时间，许巍闷哼一声，一股浓郁的气血之力从他干瘦的身躯内爆发出来，他的身体也犹如被吹了气一样，逐渐膨胀。

而他原本枯燥的皮肤，竟也开始变得红润，那一头白发更以肉眼可见的速度变黑。

“哈哈！”许巍长笑一声，陡然间变得生龙活虎，仿佛年轻了几百岁一样。

“紫龙大人赐丹，许巍感激不尽，大人少主放心，老奴必定全力以赴！”许巍沉声说了一句，旋即猛地催动圣元，往身下阵法内灌入。

紫龙微微颔首，脸上浮现出满意的神色。

大皇血丹可是他紫星那一位虚王级炼丹师才能炼制出来的虚王级灵丹，即便是他这个紫星的主人手上，也只有两枚而已，这可是近百年来仅有的存货了，都是在关键时刻用来救命的。

这种灵丹的功效虽然不如传说中的不死原液，可也非常逆天了，从许巍的前后变化就可以看的出来。

若不是局势紧急，他哪里舍得将这种灵丹给许巍服用？

可是想要催动破空梭，许巍又是关键，必不可少，无奈之下，紫龙也只能狠出一把血。

相信有大皇血丹的支撑，许巍能再坚持很久，只要能抓住杨开，这样的付出就可以得到千万倍的回报。

“许巍，就看你的了，这一次若能事成，本座会让犬子解除你的神魂烙印。”紫龙淡淡地说了一句。

许巍身躯一震，面上浮现出极为渴望的神色，点点头，闷不吭声，全力以赴。

他一个虚王境，如今却受制于紫东来这样的毛头小子，让他颜面无存，而且日后也要过的心惊胆战，此刻紫东来一句话，无疑让他看到未来的希望，所以他也不再有任何保留，只求能够尽快赶上杨开，完成自己的任务。(未完待续。)

第一千八百零一章 你拭目以待

? “他们哪里去了？”星空中，倪广，鬼祖和雪月左右眺望。

在一刻钟之前，他们就丢失了紫龙父子二人和许巍的身影，当时只遥遥地见到紫龙等人所在的方向出现一件秘宝闪烁的光华，很快，紫龙等人就远遁而去。

“他们到底用了什么东西，为什么速度忽然变得这么快！”雪月急的如热锅上的蚂蚁，如今她只能追着紫龙来确定杨开所在的方向，一下丢失了紫龙的踪迹，让她到哪里去找杨开？

杨开带着不老树，势必会招惹无尽祸端，她可不放心让杨开独自一人行动，自己等人赶过去的话，最起码也能帮他一把。

“破空梭！”倪广眸露精光，“原来紫星真有破空梭这种东西，我一直以为传言是假的。”

“破空梭？很厉害嘛？”鬼祖问道。

“那是大帝亲传之物，你说厉害不厉害？”倪广悠悠地看了他一眼。

“大帝亲传？”鬼祖脸色一变，低呼起来。

“这么说倒也不算正确。”倪广沉吟了一下，道：“是大帝传下来的炼制方法，由紫星的炼器师炼制出来的。”

“吓我一跳。”鬼祖有些心有余悸地道。

若真是大帝亲传下来的宝贝，那这个星域只怕无人能挡，不过只是由大帝传下炼制之法的话，倒是没那么骇人了。

“就算如此，破空梭也是整个星域速度最快的秘宝了，如今我们已经丢失了他们的踪迹，要如何去追？”倪广眉头紧皱，星域这么大，天知道杨开和紫龙等人朝那个方向去了？

他们只要在方向上偏差一丝一毫，就会谬之千里。

“嘿嘿，幸亏老夫留了一手。”鬼祖忽然像是想起了什么，低声笑了起来。

“哦？你有办法？”倪广诧异地看向鬼祖，原本失望的眼睛中浮现出惊喜的神色。

“恩，且等片刻。”鬼祖说着。忽然一甩手，将万魂幡祭出，紧接着，双手快速地掐动起来。一个又一个玄妙的印决出现，片刻后，他神色凝重地在万魂幡上一点，口中厉喝道：“去！”

那万魂幡微微一晃，骤然化为一道黑气。朝某个方向飞出。

“随老夫来！”鬼祖一招手，追着万魂幡的方向离去。

倪广带着雪月跟上。

在他们离开后不久，原本空无一物的星域处，一道模糊的身影鬼鬼祟祟地出现，这人整个人都呈现出半透明的形态，身上的气息和生机波动被压制到了极限程度，若不近距离查探的话，只怕根本无法察觉到分毫。

这人赫然便是星河之脊的长老孔法！

他来到鬼祖等人之前停留的位置，往着鬼祖等人离去的方向，内心深处天人交战。

跟。还是不跟？

跟上去，以他虚王一层境的修为，只怕危机丛生。

可是不跟上去的话，明知不老树就在前方，他无论如何也舍不得。

只考虑了片刻，孔法便一咬牙，悄悄地尾随在鬼祖等人身后，跟了过去。

面对不老树的诱惑，孔法根本无法抵挡！他希望自己的运气能够足够好，那些强者们拼的两败俱伤的时候。他能浑水摸鱼。

武道无涯，星域无边。

这一场在无边星域中进行的数波人马的追逐，整整持续了五个月时间。

杨开一直一马当先，一脸云淡风轻地逗弄着追击自己的紫龙三人。他的状态早已全部恢复，想要摆脱紫龙等人，也是轻而易举。

不过他没有这么做。

他准备给紫龙等人一个大大的惊喜，所以一直不紧不慢地在前方奔驰，察觉到后方的破空梭速度变慢之后，便主动停一会。等待他们追上来。

在他后方，破空梭内，紫龙父子二人气的七窍生烟。

整整五个月，他们居然一直无法追到杨开，紫龙简直不敢相信一个返虚镜能有如此持续的迅疾速度，如此恐怖的毅力和用之不竭的力量。

他早就察觉不对了，杨开的做法让他有一种在钓鱼的感觉——杨开是钓鱼之人，而自己等人便是愚蠢的鱼儿。

可就算察觉不对，紫龙也无法轻言放弃。

事情都已经到这种程度了，放弃等于失败，紫龙如何能接受？

所以他咬着牙，追击在杨开身后。

服用过一次大皇血丹的许巍，再一次变成了皮包骨的模样，而这一次比上一次的情况更为严重，他的双眸都变得浑浊无比，眸内有点点白芒，端坐在阵法内的枯瘦身躯更是摇摇欲坠，似乎随时都可能奔赴黄泉的样子。

紫东来时不时地喝骂他一声，许巍也没有力气回应。

他这种情况，换做一般的武者早就死的硬邦邦了，多亏了许巍是虚王境的强者，才能勉强维持自己最后一口生气。

不过这一次事情之后，他也肯定是废人一个了，只怕活不了多久。

而再后方，则是施展了秘术的鬼祖，带着倪广和雪月，一边查探杨开所在的方向，一边全力奔赴。

孔法吊在最后，似乎没人知道他的存在。

“时间太久了，老鬼，你确定杨开还活着？没被紫龙抓到？”倪广一边追在鬼祖身后，一边高声问道。

“恩，杨小子安然无忧，你放心就是，老夫当日在失落之地在他体内留下了一道万魂幡的副魂，他若死了，那副魂也必定魂飞魄散，如今老夫就是依靠万魂幡与副魂之间的微妙联系才能确定位置，这一点老夫自然可以肯定。”

“如此便好。”倪广说话间，瞅了雪月一眼，见她也是大松一口气的样子，不由地暗叹一声。

这一趟若非事关不老树，事关雪月，他是如论如何也不会再追下去了。

他还从未经历过这么长时间的追逐，即便当年身受重伤，被人追杀的时候，也只是一个月的时间而已，那时候，艾欧会长带着大批兄弟前来接应自己，一举将追杀自己的敌人尽数屠戮，给自己狠狠地出了口恶气。

如今想来，千年往事，历历在目啊。

“咦！”说话间，鬼祖忽然脸色一变。

“怎么？”

鬼祖扭过头，惊愕地看着倪广，徐徐道：“我那副魂……消失了。”

“什么？”倪广大惊失色。

雪月听了，也是脸色一白，险些晕倒过去。

刚才鬼祖还说了，只要杨开活着，他万魂幡就可以与那副魂产生微妙的联系，可如今副魂居然消失，岂不是意味着杨开他……

雪月已经不敢再想下去了，眼眶一红，便有眼泪水要流出来。

“你没弄错？”倪广大叫道。

“等等！”鬼祖皱了皱眉，左右观望了一下四周，面上一片若有所思的神色：“怎么这鬼地方，老夫感觉如此眼熟啊。”

“都什么时候了，还研究这地方做什么？”倪广一个劲地给鬼祖打眼色，暗示他雪月情况不妙，赶紧说点好话来圆场。

“哈！”鬼祖忽然眼前一亮，大笑起来：“老夫记得了，原来是这里啊。”

“我草！”绕是倪广平日里温文尔雅，此刻也不禁爆出一句粗口，心想这老鬼简直就猪脑子啊……老夫眼神打的那么明亮，他居然都看不出来。

鬼祖丝毫不以为意，反而嘿嘿一笑，冲雪月道：“丫头，别担心，杨小子没死呢。”

“可是……可是您刚才说……”雪月患得患失地望着他。

“我刚才也没说杨小子死了啊，我只是说副魂不见了。”鬼祖轻笑一声，“刚才老夫也是急了，没感觉清楚，恩，这么说吧，副魂确实不见了，但并非是被毁灭的那种，而是……怎么说呢，就像老夫若是在失落之地，便感应不到失落之地外的副魂，你知道我是什么意思嘛？”

“你到底想说什么？”倪广斜眼望着他。

“哈哈，老夫只要你们知道，杨小子没死就行了，而且，老夫已经知道他要去什么地方了。”鬼祖一边大笑，一边伸手一招，将自己的万魂幡招了回来，旋即大手一挥：“走吧，相信紫龙那家伙此刻正郁闷的要吐血呢。”

“这你也知道？”倪广一万个不相信他，他觉得这老鬼做事实在是太不靠谱了，杨开宗门有他，也不知道是幸还是不幸啊。

“嘿嘿，你拭目以待吧。”

三人埋头并进。

一个时辰后，倪广忽然眼帘一缩，望着前方不远处凌立于虚空中的几道身影。

居中的一人不是紫龙又是谁？

察觉到倪广等人的气息，紫龙回过头来，阴冷地看了一眼。

四目对视，倪广大笑起来：“哈哈，这混蛋还真的一副挺郁闷的表情。”

“我就说吧。”鬼祖一副早有所料的样子。

“你怎么知道的？”倪广这下是真的好奇起来。

“他没得手，自然会郁闷了，而且追了五个月，忽然丢失了杨小子的踪迹，你想想他心情如何？”鬼祖淡淡解释一番。

倪广皱了皱眉，沉思起来，片刻后，狠狠地呼出一口气：“感觉好憋屈，尤其杨开还是个返虚镜，妈的，我若是紫龙，自杀算了。”

说完之后，又幸灾乐祸地大笑不断。

“不对啊，你怎么知道杨开他逃走了？”倪广忽然又意识到什么，诧异地望着鬼祖。

“因为这地方……我以前来过，恩，我在这里待了两千年，所以我知道杨小子逃走了，而且我知道他逃到了哪里！”(未完待续。)

第一千八百零七章 晋升

? “发生什么事了，发生什么事了，这鬼地方难道要毁灭了吗？”吕归尘跌跌撞撞地朝杨开晋升之地冲去。

他刚才只是稍微疗伤了一会儿，等到睁开眼，忽然发现整个悬空大陆的氛围居然发生了剧烈的改变，天空中雷鸣滚滚，黑云盖顶，大地上灵气活跃，暴动不安。

他彻底懵了，浑然不知这到底是什么情况，只能循着动静传来的源头，想要去一探究竟。

飞奔中，他看到天空中那团黑云的体积越来越大，而且在黑云之中，不断地有漆黑的雷电穿梭，仿佛一条条狰狞可怖的蛟龙隐匿在其中，忽而探首。

这一幕着实让他心惊胆战。

飞奔出上百里地，吕归尘眼帘一花，面前忽然出现一只怪模怪样，浑身泛着血色光芒的妖兽。

吕归尘吓了一跳，连忙驻足不前，因为他看到那血兽的兽瞳里散发着不怀好意的光芒，似乎是在警告自己不得靠前一样。

他相信自己若再往前进的话，这血兽必定要对自己发起雷霆一击。

血兽是杨开弄出来的，这一点他自然知晓，所以吕归尘略一沉思，便明白过来，悬空大陆眼下这情况，绝对是跟杨开有关。

是炼化那星辰本源的动静嘛？吕归尘心中胡乱猜测着，却始终不得要领。

想了想，他腾空飞起，站在高处，朝前方张望。

杨开的身影立刻印入他的眼帘，虽然远在三十里之外，但吕归尘如今好歹也是个返虚两层境高手，目力不俗，三十里外的情景看的清清楚楚。

“这……这不会是要突破吧？”吕归尘骇然惊呼，整个人的身体都抖动了起来。

杨开是返虚三层境，若是突破的话，那……岂不是要晋升虚王境！

虚王境三个字在吕归尘脑海中浮现出来，就如洪钟大吕嗡鸣，震的他险些从空中跌落。

虚王境啊！那可是星域中最顶尖的战力了。吕归尘几乎不敢相信自己有朝一日能够亲眼见到一个武者突破虚王境的场面。他狠狠地咬了咬舌头，感觉到疼痛，确定自己并不是在做梦或者出现了幻觉什么的。

几十年前，虚王境强者在他眼中是那么的高高在上。遥不可及，虚王境强者的随意一个眼神，都足以让他魂飞魄散。

即便是在几十年后的今天，吕归尘也知道虚王境的恐怖。

因为随着实力的提升，就愈发能体会到虚王境是什么样的一种高度。

这小子年纪轻轻。就这么要突破晋升到虚王境了？自己当年见到他的时候，他才不过入圣境，自己随手便将他禁锢……

往事如烟，却历历在目。

若他此番能够突破成功，那他绝对是整个星域中最年轻的虚王境强者，不敢说后无来者，也绝对是前无古人，这样的成就可谓是震古烁今！

吕归尘再咬了下舌头，收起心中的胡思乱想，飞落下地。盘膝坐了下来。

他知道，这样的场面绝对是自己的一次机缘。

在如此近的距离观摩一个虚王境强者晋升，可不是随随便便能碰到的事情，若是能从这一次的天地洗礼当中领悟到什么，那他以后修炼起来也会顺风顺水。

所以吕归尘当机立断，决定好好旁观一番。

天空中黑云的威势越来越强，当那气氛凝肃到某一个顶峰的时候，忽然咔嚓一声，天空中闪烁起一道漆黑的光芒，那漆黑之光宛若惊龙出世。从天空劈落，轰击向下方的某一处。

那边立刻传来了杨开的闷哼之声，整个大地都有些摇晃不宁。

“这……”吕归尘大惊失色，骇然惊呼：“这么恐怖？”

天地洗礼。武者每晋升一个大境界，必定会迎来一次，这是天地法则对武者的考验，闯过去修为大进，闯不过境界倒退或者身死道消。

吕归尘身为返虚镜强者，经历过的天地洗礼自然不是一次两次。

当年他在此地晋升返虚镜的时候。也不过是二三十年前的事情罢了。

可那时候天地洗礼的强度，比起眼前的那一道漆黑闪电，连万一的威力都不如。

这才只是第一道而已，后面的洗礼只会越来越强，越来越恐怖！

“若换做是自己，能撑的下去嘛？”吕归尘不由自主地胡思乱想起来，设身处地，把自己代入到杨开的位置上，幻想着自己若是在返虚三层境的时候迎接那样的恐怖洗礼。

结果是……

撑不下去，绝对撑不下去，就算自己运气好，在第一击中苟延残喘了下来，接下来的第二击，第三击也足以要了自己的小命！

这么想着，吕归尘身上的气息陡然间变得紊乱起来，内心深处一直坚持的武道之心开始摇摇欲坠。

咔嚓……

第二道洗礼降落，那洗礼的漆黑能量虽然劈向几十里外杨开的身上，但散发出来的毁灭气息却直刺吕归尘破绽百出的心神。

“哇……”地一声，吕归尘张口吐出鲜血，整个人都如泄气的皮球一样，瞬间萎靡。

他的修为境界以肉眼可见的速度开始倒退，返虚两层境，返虚一层境，圣王三层境……

最终停在了圣王两层境上！

有一句话叫不做死就不会死！

吕归尘想要观摩杨开晋升，以期获得好处，想法固然没错，但他却根本不知道，杨开每一次的天地洗礼都不同于常人，他要迎接的天地能量，比任何武者都要强大数倍不止。

这一次更是他晋升虚王境的关口，那天地洗礼连杨开本身都忌惮非常，更何况是区区一个吕归尘？

他自不量力将自己代入到杨开的位置，这就是自作孽了。

武道之心，该越挫越勇！才能百尺竿头更进一步，吕归尘质疑自身，武道之心自然被趁虚而入的毁灭气息击碎，继而崩溃。

他能活下来，主要是他的武道之心崩溃太快的缘故。

若是再坚持久一点的话，只怕他已经当场毙命。

傻傻地呆坐在原地，吕归尘再也生不出什么别的心思，就连自身境界跌落，一下子回到了几十年前，他似乎也没反应过来。

他的眼眸中一片灰暗，看不到一丝光明。

与此同时。

悬空大陆所处的空间外，混乱深渊之中。

四方强者等待许久，依然不见杨开踪迹，紫龙父子二人急不可耐，暴躁非常。

鬼祖倒是优哉游哉，一脸闲若清风。

雪月虽然得到了鬼祖的保证，可依然不太放心，凑过去轻声问道：“前辈，这都快十天了，怎么一点动静都没有。”

“你想要什么动静？”鬼祖笑嘻嘻地瞧了她一眼，“他躲在那里面安全至极，真要是有什么动静的话那还得了？难道你希望他现在跑出来？”

“不是的。”雪月连忙摆手，“只要他安全我就放心了，只是我……”

“安心啦，我知道你在担忧什么，老夫跟你保证还不行嘛？那鬼地方能困的住老夫两千年，可困不住杨开的。他想出来的时候，自然会出来，小丫头对他很是上心啊，恩，等他出来，老夫会仔细转达你的关心。”

“前辈……”雪月羞的脸一红，连连跺脚。

“我等不了太久的。”倪广在一旁皱了皱眉头，“商会那边一大堆事情需要处理，老夫不可能在这里久留。到时候若是老夫一走，老鬼，单凭你一人，能与紫龙对抗吗？”

“小瞧我？”鬼祖冷哼一声，“紫龙算个屁。”

“就算你不在乎紫龙，可若是杨开那小子从里面跑出来的话，许巍和孔法必定会盯上他的，你分身乏术，又如何是好？”

鬼祖眉头一皱。

这也是正是他担忧的地方。

若是倪广走了，杨开出来了，到时候紫龙那边就有三位虚王境，自己了不起纠缠住紫龙和元气大伤的许巍，可杨开能对付的了孔法吗？

如今孔法也站在了紫龙那边，天知道紫龙给他许诺了什么好处。

头疼啊……

鬼祖现在最希望看的，便是杨开一直躲在里面，等到安全了再出来，他可不相信紫龙能一直守在这里，好歹也是紫星的主人，哪有这种闲功夫？

“恩？”倪广忽然眉头一皱，凝神朝某一处望去，“这是……”

“不对劲，这是什么情况？”鬼祖也低呼一声。

另一边，紫龙，许巍和孔法三位虚王境也同时发现了混乱漩涡的异常之处，只见某一片空间竟跌宕出抖动不安的气息，似乎裂出了一道道空间裂缝一样，而从那裂缝之中，传来了一种极为狂暴的力量。

“这是怎么了？”倪广一脸不解，扭头望向鬼祖，希望他能解释一二。

“看老夫做什么？”鬼祖冷哼一声，虽然他在悬空大陆被困两千年，但也不知道眼前这一幕到底是个什么情况。

“不会是要出混乱漩涡了吧？”雪月惊疑道。

话出，吓了鬼祖和倪广一跳。

混乱漩涡，可不是随随便便能够乱闯的，若是真的出来了，那他们都得逃命。鬼祖当年被混乱漩涡吸入悬空大陆没死，那是运气，他可不想再尝试一次，万一运气不佳，被混乱的力量给撕碎了，到时候哭都没地方哭去。(未完待续。)

第一千八百零八章 虚王境

? “快看！”雪月忽然又把手一指，“那里面似乎有什么动静。”

透过那一片空间中忽隐忽现的丝丝裂缝，隐约有一些不得了的场景印入了众人的眼帘之中。

“这……怎么越看越像是那鬼地方啊。”鬼祖差点咬到自己的舌头，虽然那裂缝细小无比，也不稳定，但鬼祖依然瞧见了仿若悬空大陆的景色。

“这就是杨开进去的地方？”雪月惊奇地问道。

“恩，如果老夫没看错的话，应该就是了。但是……你们有没有听到什么动静？”鬼祖望向倪广和雪月。

雪月摇了摇头，倒是倪广一脸凝重之色，颔首道：“隐约有些雷鸣之声，而且从这裂缝中透露出来的气息，嘶……那小子不会此刻正在突破的关口吧？”

“你是说……这都是天地洗礼弄出来的动静？”鬼祖脸色一变。

“不像嘛？”倪广反问。

“像倒是像，但是那鬼地方与此地毕竟是两处空间，杨开就算突破虚王境，也不至于弄出这么大的阵仗吧？”鬼祖嘴角抽了抽，说完之后他也愣住了。

旁人可能弄不出这样的阵仗，但杨开就不一定了。

他可是精通空间力量的，若是真的是他在突破虚王境，从而导致两处空间彼此交汇，倒也有可能。

“如果真是这样的话，那小子就有危险了。”倪广沉声道。

“什么意思？”雪月大惊失色，俏脸一白。

“这能量太过骇人，我不知道他能不能抗的下来。”倪广皱眉回道。

虚王境的晋升，若是抗不下来的话，后果是非常严重的，这不同于武者前期的晋升，武者们实力弱小的时候，即便晋升大境界失败了，也没多大问题。

可到了虚王境这个层次，一旦失败。结果无疑只有两种，重创，死亡！

后一种的几率达到了八成以上！

倪广和鬼祖等人惊疑不断，另一边。紫龙许巍和孔法三人也在冲着同一处地方指指点点，而且也得出了同样的结论——杨开可能是在晋升虚王境！

紫龙的脸色骤然铁青起来。

他倒不是惧怕杨开晋升成功，因为就算杨开真的成了虚王境，那也不过是虚王一层境而已，这样的人他还不放在眼中。

他怕的是杨开晋升不成功！

万一这小子死在了里面。那他到哪里去找不老树？

“这个混蛋！”紫龙气的破口大骂，却望洋兴叹。

混乱深渊那一片空间处，种种异状一直在持续着，未曾有过断绝，所有人都提心吊胆地观望，唯恐杨开遭遇什么不测。

这样的情况足足持续了有一日功夫，那跌宕不安的空间才逐渐稳定下来，隐约传来的闷雷之声也逐渐消散了。

“成功了吗？”雪月急的如热锅上的蚂蚁，恨不得冲进悬空大陆去一窥究竟。

倪广和鬼祖两人神色漠然，沉默不语。

到了这个时候。结果无疑是已经出来了，可是他们也无法推断杨开到底有没有成功，只能焦急等待。

悬空大陆，杨开突破之所，方圆百里已被夷为平地，出现了一个巨大无比的凹坑。

在那凹坑的正中央处，一个漆黑的人影，成大字型趟在那里，不是杨开又是谁？

一股焦糊味，弥漫在四周。

“这下玩大了！”杨开望着深邃的天空。嘴角一抽，只感觉遍体生疼，仿佛全身骨头都碎裂，血肉都变成了齑粉一样。稍有动作，便牵动了自己的每一根神经，让他疼的几乎要喊出来。

晋升虚王境的天地洗礼，他万万没想到居然如此狂暴！

这一路修炼过来，他每一次在大境界上的突破时，都是有惊无险的度过。唯独这一次，险些丧命。

连他的不灭五行剑体，都险些被天地能量打碎，最后不得已施展龙化秘术，这才硬生生地顶过最后一刻。

此刻，他的龙化秘术还没有退去，右臂之上，覆盖着片片龙鳞，右手也变成了龙爪的模样，就是这么一只龙臂，也被打的鳞甲翻起，血肉模糊。

惨是惨了点，但一感应自己如今的境界，杨开就咧嘴傻笑不断。

虚王境了！

多少年了，终于踏足到虚王境这个领域了。

感受到自己体内澎湃而源源不断的力量，感受着与往常截然不同的对天道武道的领悟，杨开只觉得这一次的遭罪是值得的。

从返虚镜到虚王境，他就像是跨入了另一片新天地一样。

只稍微休息了一会儿，杨开就一骨碌从原地爬起，强忍着身体各处的疼痛，从空间戒里抓出一把灵丹，也不去看到底是什么，直接塞进口中狂嚼起来。

心神合一，意守丹田……

这个时候无疑是巩固修为境界的最佳时期，他可不愿意白白错过。

片片龙鳞从他的右臂上退去，淡淡金光开始浮现，杨开身体上的各处创伤以肉眼可见的速度自我修复着，血肉鼓动间，跌宕出强大的力量波动。

金光越来越盛，直到最后，杨开所处之地已彻底被金光笼罩，看不到人影。

体内金血的活跃程度比起以往都要猛烈无数倍。

一日之后，金光散去，露出杨开精壮的身躯。

裸露在外的皮肤上，结满了血咖，杨开只是轻轻一抖，那些血咖便被震成齑粉，露出下方宛若新生的肌肤。

“哦，悟道丹！”杨开忽然想起一事，连忙在空间戒里翻找起来，片刻后，取出一个玉瓶，将里面的三颗灵丹倒了出来。

赫然就是他此前炼制的三颗悟道丹。

其中一粒竟还生有丹纹，其他两粒倒没有丹纹，但品质也是极为高档。

“就是你了。”杨开捏起那一粒生有丹纹的悟道丹，塞入嘴中，一边化解药效，一边利用悟道丹感悟武道真谛。

他身上的气息越发精纯凝练，一股似乎能引发天地共鸣的武道意境散发开来……

足足半个月后，杨开才忽然睁眼，轻呼出一口气。

他的眼神平淡无奇，宛若只是一个普通人一样，就连他自身原本因为突破之后狂暴不安的圣元波动，也被彻底压制下去。

“马马虎虎了，虽然境界没有完全稳固，但也相差不多。”杨开自语一声，神念一动，一股无形的力量以他为中心，轰然朝外扩散。

霎时间，方圆千丈范围内，空间陡然变得粘稠凝重，而在这片空间中，一道道空间裂缝开始幻灭幻生，宛若有无形猛兽张开大口。

领域！

晋升了虚王境之后，杨开的势场，也终于兑变为领域！而且这还是融合了他空间力量的领域，比起一般虚王境强者的领域要强盛不止一筹。

在这领域之中，他便是主宰！

所以一个虚王境想要灭杀返虚镜，是非常简单容易的事情，返虚镜的势场，只能影响干扰别人，但是在域场之中，虚王境强者却可以为所欲为。

心念一动，域场散去，杨开扭头四望，身形一纵，便飞上高空，心中默默地呼唤着自己的那些血兽和石傀流炎。

片刻后，所有血兽飞回，化为金血丝重返他的体内，石傀也是，唯有流炎，在观望了杨开片刻后开口道：“恭喜主人晋升虚王境！”

“呵呵，侥幸。”杨开轻笑了一下，想了想道：“你放心，我会让你的实力也一起提升的。”

流炎眼前一亮，恭敬道：“多谢主人。”

她身为器灵，虽然如今已将本尊炼器炉炼化由心，但想要提升实力却绝非那么简单的事情，除非有如乾天雷火那样的东西让她吞噬，否则她很难进步。

不过有杨开这句话的保证，流炎就彻底放心了。

因为杨开身上有太阳真精！

只要她能吞噬一些太阳真火，她的实力就不会停滞不前。

“恩，你先回玄界珠吧，太阳真精我已经安置在那了，你能吞噬多少就吞噬多少，切不可贪功冒进。”

“是！”流炎大喜，身形一晃就消失不见，下一刻，她出现在玄界珠中，很快找到了太阳真精所在之处，顿时欣喜地化为火鸟的模样，朝太阳真精包裹过去。

处理完这些，杨开才扭头朝一个方向望去，眉头皱了皱，旋即身形晃动，来到了几十里之外。

吕归尘还坐在这里，只不过神色苍白萎靡，察觉到杨开到来之后，抬头看了他一眼，面露苦笑。

“不自量力！”杨开摇了摇头，吕归尘搞成这样他自然知道是什么原因，虽然他一直在突破晋升，但不代表他对外界一无所知。

相反，吕归尘被天地洗礼的威能击溃，他从头到尾看的清清楚楚。

一个武者，无论是身上的创伤还是神识上的创伤，无论多么严重，都有办法能够恢复过来，可一个武者的武道之心，本身意志若是崩溃了，那即便是大帝恐怕都无能为力。

因为这是他自身的原因，只有他自己坚定起信念，才有可能挽回。

杨开跟吕归尘非但不熟，彼此间还有些间隙，他没有杀吕归尘已经算是对得起这家伙了，此刻哪有什么闲工夫来安慰他？

所以只是看了他一眼，杨开便没再理会了。

下一刻，他神念扩散开来，朝悬空大陆内腹处延伸。

他想看看法身炼化星辰本源的进展如何。(未完待续。)

第一千八百一十四章 拼命

? 全力爆发出来的一击，让紫龙瞬间摆脱了万魂幡的笼罩，他的体外流转着紫色光芒，如一颗炫丽的流星，朝杨开所在之地砸了过去。

“杨小子，快走！”鬼祖大惊失色，一边收起万魂幡追着紫龙赶来，一边冲杨开大喊。

杨开站在原地，似乎没察觉到危险降临似的，不为所动，只是他的脸色也变得凝重万分。

眼见紫龙即将杀到眼前，他才忽然低喝一声，一身力量疯狂提起。

不灭五行剑流转全身，五彩光华大放。

化妖决龙化秘术运转，右臂处顷刻间出现片片龙鳞，右手更是变为了龙爪的模样。

他气沉丹田，狠狠地朝前挥出一拳。

五彩的光华，与紫色的长虹碰撞，方圆千里的星域震动一瞬。

下一刻，以两人接触点为中心，肉眼可见的光晕轰然朝四周扩散。

杨开闷哼一声，整个人倒飞了出去，无论如何也止不住身形，半空中，口中喷出金血。

而紫龙虽然稳在原地，但也脸色一白，面上露出极为震惊的神色，旋即，有殷红的血液从他嘴角处流出。

双方这一番交手，他竟也受了点小伤！

这小子……紫龙心中泛起了一阵惊涛骇浪，面上的神色是那么的不可思议。

他是老牌的虚王两层境强者，更身为紫星之主，修炼的是惊天法决，整个星域之中，能与他对抗的人，实在是没有多少。虚王一层境在他面前，根本不够看。

可是杨开这个才刚刚晋升虚王境的小辈，竟能与他正面对抗一击。

即便是许巍和孔法那样的人，吃了他这一击也势必会骨头尽碎，五脏震为齑粉。

这小子到底是什么来头？又师从何人？为何有这般恐怖的潜质？

才刚刚晋升虚王境就能与自己对抗，若是叫他突破到虚王三层境，那这星域之中又有谁是他的敌手？

想到此处。紫龙不由地出了一身冷汗，愈发坚定了要击杀杨开的信心。

背后一阵鬼哭狼嚎的声音传来，紫龙知道那是尾随杀至的鬼祖，他霍地转身。张口吐出一道紫色玄光！

太乙紫玄气！紫气长河决中附带的神通之一，一缕太乙紫玄气需要修炼两百年才能形成，紫龙辛苦至极，也只有三缕而已。

可是为了抵抗鬼祖的杀招，他不得不动用。

那紫色玄光一出。鬼祖就脸色大变，因为他从其中感受到了极为恐怖的力量波动，当下不敢有什么怠慢，一挥万魂幡，将这鬼幡展开，自己则躲进其中。

可那太乙紫玄气依然势如破竹，直接冲进万魂幡中。

霎时间，无数阴魂被灭杀当场，让鬼祖心疼的心头直抽搐！

不过这个时候他也顾不得许多，一边催动万魂幡化解太乙紫玄气的攻击。一边朝杨开那边赶去，他生怕杨开被紫龙一击给灭了。

很快，他便来到了杨开身边，身形重新显露，担忧地问道：“死了没？”

杨开捂着胸口，一边咳嗽一边瞧了他一眼，惨笑道：“你觉得呢？”

“没死就好，真是吓坏老夫了。”鬼祖不由地放下心中大石，眨了下眼皮瞅着杨开，面色逐渐震惊起来。

他发现。杨开受的伤势竟然不算太严重，体内的力量波动依然平稳有力，面色也还算马马虎虎。

鬼祖吞了口口水，如紫龙一样震骇无比。

这小子。当真怪物啊！他到底是怎么做到这一步的？而且他身上的五彩霞光，还有那化为龙臂一样的胳膊，显然都是什么不得了的秘术。

尤其是那片片鳞甲覆盖的龙臂，鬼祖竟从其上感受到了让他都心悸不安的威压！

龙威！鬼祖被自己心中浮现出来的这个念头吓了一跳。

他收敛心思，不再去胡思乱想，而是开口道：“小子。是见好就收还是如何？老夫听你的。”

“自然是要斩草除根！”杨开擦了下嘴角的血液，冷冷地朝前方望去。

“好！”鬼祖眯起眼睛，重重颔首，“既然如此，那老夫就陪你疯狂一把，自老夫出山以来，还真没跟虚王境交手过，没想到第一次交手之人，竟是这样一个家伙，桀桀……”

说话间，鬼祖身上涌起浓浓的战意。

另一边，一击击退杨开，随后又逼走了鬼祖的紫龙并没有追击的意思，而是祭出了一个圆钵模样的秘宝，朝已经死去的紫东来罩去。

那圆钵里散发出极为柔和的光芒，牵引着紫东来的尸体，光芒笼罩之下，紫龙神色凝重，手上掐着繁奥的法决，打入圆钵。

冥冥之中，有什么东西从紫东来的尸体中被抽离出来，汇聚进圆钵内。

很快，圆钵的中心处便出现了一道虚幻的身影，而那身影，赫然便是已经死去的紫东来。

最初的时候，这身影飘渺无形，似乎风吹即散，但随着紫龙的不断努力，这身影竟越来越凝视，犹如紫东来神魂灵体出窍一般。

而这身影的眼眸，也逐渐地清明起来。

终于，伴随着紫龙一口鲜血吐出，紫东来的身影打了个激灵，醒转过来，他茫然地扭头四望，很快就明白到底发生了什么事。

“父亲，还请为孩儿报仇啊，孩儿被那混蛋给杀了！”紫东来的身影站在圆钵之中，嚎啕大哭，只不过身为神魂显化，却没有一滴泪水流出。

“废物！”紫龙脸色铁青，训斥一句之后，面色又逐渐柔和下来，点头道：“放心，父亲会为你做主的，你且好好待在定魂钵里，等回到紫星，我想办法让你重塑肉身！”

“是。”紫东来大喜过望，身形一晃，便消失不见。

紫龙这才小心翼翼地将那定魂钵收起，转过身，目光阴冷地盯着杨开所在的方向。

无论如何，无论如何这小子都必须死，就算拼着重伤，也要将他斩杀在这里！这样的一个人，若是放任不管，让他成长起来的话，那就太恐怖了。

“紫耀星河！”紫龙忽然爆喝一声，周身紫光迅速退去，反倒是他手上，竟出现了一柄由紫光凝聚而成的惊世长剑。

紫剑在手，紫龙气势暴涨，一股让亿万生灵战栗的气息弥漫开来，他冷冷地望着杨开，低喝道：“小子，今天谁也保不住你的性命！”

“不说大话你会死啊？我的命就在这里，有本事自己来拿！”杨开怡然不惧，往前跨出一步。

紫龙一言不发，剑光一闪，整个身子裹在剑光之中，瞬间横跨几里之地，直接袭到杨开面前。

“放逐！”杨开伸手朝前方一拍，那一片空间顷刻间瓦解开来，形成了一个黑洞模样的存在。

紫龙来势太快，险些直接冲进黑洞之中，吓得他连忙扭身，躲避开来。

“月刃！”杨开的声音再度响起，一道道月牙般的冲击，不要钱似得朝紫东来打去。

紫东来顿时被逼得手忙脚乱，只能上蹿下跳，根本不敢与这些由精纯的空间力量凝聚出的攻击触碰。

天知道触碰之后会有什么后果？

杨开哈哈大笑：“老东西，连靠近我身边都做不到，就凭你还想要我的命？下辈子吧！”

鬼祖在一旁看的冷汗岑岑，暗叹江山代有人才出，一代新人换旧人啊……

他自诩也算是虚王境当中的强者了，这星域之中能让他畏惧的还真没几个，可何曾见到过杨开这般诡异的手段？他设身处地地去想，若是自己是紫龙的话，恐怕局面也不会好到哪去，只会被杨开逼得无法近身。

“紫气东来！”紫龙骤然爆喝一声，本就恐怖到极点的气势再度提升一分，下一刻，他竟不闪不避，迎着无数月刃，一剑斩了过来。

这一剑可谓是惊天地泣鬼神，其中蕴藏了紫龙无尽的怒火和本身武道的意蕴，连鬼祖都看的眼皮子直跳。

他想都没想，直接抛出万魂幡，化为黑幕，挡在自己和杨开面前。

轰隆隆……

月刃竟被斩开，连万魂幡都无法抵挡这一剑的光芒。

攻击直临杨开头顶处，似乎下一刻便要将他分尸。

杨开一把抓住鬼祖，脚步一错，周身空间力量流转，瞬息便消失在原地，等到再出现的时候，人已经来到了紫龙的背后。

铮……

龙骨剑出鞘，圣元灌入，碧绿的龙骨剑骤然化为一条巨龙，摇头摆尾地朝紫龙吞噬过去。

鬼祖也悠地出手，手上法决掐动，一只巨大的鬼头忽然出现，那鬼头青面獠牙，阴气森森，轻若无物却速度迅疾，紧随在龙骨剑之后，咬向紫龙后背。

紫龙的反应奇快无比，在看到杨开和鬼祖消失的瞬间，他就意识到接下来会发生什么了。

他瞬间收回剑光，反手一剑挥了过去。

这一剑正好斩在碧绿巨龙和鬼头上。

龙吟之声传出，饱含了紫龙全身修为的一击，让碧绿巨龙飞出老远，那鬼头似乎也不好过，整个脸都扭曲了起来，直接被一分为二。

虽然化解了杨开和鬼祖两人的联手一击，但紫龙本来攀升到巅峰之境的气势却陡然滑落，脸色微微一白，显然化解这样的攻击对他来说也不是什么简单的事情。(未完待续。)

第一千八百一十八章 大有可为

? 有鬼祖的万魂幡伺机在旁，紫东来哪敢有什么隐瞒，当下便将自己知道的一五一十说了出来。

集齐九块星帝令，便可一窥大帝之秘。

这事听起来虽然玄乎，但对每一个追求武道的武者来说，都有莫大的吸引力。

杨开皱眉沉吟了起来，阳炎确实跟他说过，九块星帝令集齐就会引发一些秘辛，但具体是什么，阳炎却没有解答，这个秘密也让杨开一直心痒难耐。

阳炎不说，肯定有她的道理，杨开自然不会去刨根问底。

不过如今，他手上的星帝令已经足有六块之多，距离集齐九块也相距不远。

这或许是星域之中最大的秘密，由不得杨开不动心。

就连鬼祖听完之后，也沉默了下来，神色凝重。

“我就知道这么多，两位……是不是可以先把我放了？”紫东来察言观色，忐忑不安地问道。

“放你？”杨开冷哼一声，“你如今是神魂之体，肉身早已毁灭，之所以没有消散，不过是因为这圆钵秘宝的缘故。我放了你，你能去何处？”

紫东来闻言一呆。

他刚才只想着要赶紧从这两个面目可憎的家伙手上逃脱，浑然没想到以自己如今的状态，根本不可能独自行动，定魂钵不过是用养魂木炼制出来的，有温养神魂的功效，根本无法抵御太大的伤害，真要是御使着定魂钵在星域中穿行的话，只怕用不了半天，就会被星域风暴吞噬的渣都不剩。

想到这里，紫东来整个魂体都萎靡了下去，双眸变得黯淡无光，喃喃道：“这下完了，这下真的完蛋了！”

杨开给鬼祖打了个眼神，鬼祖会意，轻笑一声道：“既如此。老夫给你找个好去处。”

这般说着，便开始催动自己的万魂幡，那幡上骤然传来一股吸引力，欲要将紫东来的魂体吸纳进去。

“不要！”紫东来大惊失色。连忙大喊着：“不要吞噬我！”

虽然待在定魂钵里不是什么好下场，但是绝对比被万魂幡吞噬要好的多，那幡上的阴魂可都是丧失了神智只知道杀戮的存在，紫东来怎甘心变成这样的东西？

“不要吞噬我，求求你们不要吞噬我……”紫东来奋力挣扎着。却依然抵挡不住万魂幡上传来的牵引力。

“小子，乖乖地别反抗了，有什么好反抗的。”鬼祖哼道。

“不！我不要进那里面。”紫东来大叫着，忽然像是想起了什么似得，转头看向杨开道：“这位朋友，你若是愿意放过我，我可以将紫星的那块星帝令送给你！”

“等等！”杨开连忙举手朝鬼祖示意。

鬼祖伸手一点，万魂幡立刻安静了下来。

杨开凝神望着紫东来，沉声道：“你刚才说什么？”

紫东来心有余悸，忌惮地望了一眼鬼祖。这才开口道：“我说我可以将紫星的星帝令送给你，我紫星也有一块星帝令的！”

“这块不就是？”杨开扬了扬手上的那一块星帝令，“你紫星有两块？”

“不是的。”紫东来连忙摇头，“这一块星帝令不属于我紫星，本来是许巍的东西，只不过在失落之地中被我搜了出来，交给了父亲而已。”

“许巍居然也有这东西？”杨开惊愕万分。

“听他说是自己早年历险所得……”紫东来弱弱地解释道。

“这么说来，你们紫星里真有星帝令？”杨开脸色狂喜起来。

“我以性命担保，此言不虚！”紫东来连忙赌咒发誓，唯恐杨开一个不耐烦便要痛下杀手。

“你已经死了。哪来什么性命！”鬼祖嘲弄地望着他。

紫东来嚎啕道：“我说的是真的啊！请一定要相信我啊！”

“恩，我信你！”杨开点点头。

“宗主，你该不会真的想要集齐九块星帝令吧？这种事几万年来都没人做到，你现在有几块？”鬼祖不解地望着杨开。

“我若说我有六块了。你信么？”杨开正色地望着鬼祖，说话间，伸手一翻，六块星帝令整整齐齐地摆在鬼祖面前。

“嘶……”鬼祖倒吸一口凉气，心头狂震，眼珠子都快突出来了。

“六块在我手上。紫星有一块，据我所知，恒罗商会还有一块，若是将这两块得手的话，那就只剩下最后一块不知所踪了！”杨开舔了舔有些火热的嘴唇。

“那最后一块……在剑盟。”紫东来轻声道。

杨开霍地扭头望向他。

紫东来缩了缩脖子：“我没骗你，这种事虽然在三大势力的高层中都没几个人知道，但是我是听我父亲说起的，消息绝对可靠。”

杨开与鬼祖对视一眼，都看出了彼此眼中的兴奋。

九块散落在星域之中的星帝令，六块在手，剩下的三块如今也已经知道了下落，集齐它们还真是有可能的事情。

“你小子还算有点用。”杨开瞧了紫东来一眼，那赞许的眼神让紫东来备受鼓舞，连忙道：“你们别把我吞进那东西里面，我可以带你们去紫星，将那块星帝令取出来。”

“带你去紫星，方便你叫人来报仇？”杨开冷笑一声。

“怎么会？我如今只能待在这定魂钵里，哪有什么能力叫人。”紫东来叫起撞天冤，“我只想活命而已。”

杨开轻轻点头：“说说吧，你们紫星的那星帝令放在哪里？要如何才能取出来？”

紫东来镇了镇心神，开口道：“告诉你也没关系，因为单凭你们两人是不可能得手的，必须得由我指引才行。我紫星的那星帝令储藏在一间密室当中，而那密室的钥匙则在我父亲的空间戒里，开启之法只有我知道……”

说到这里，紫东来忽然像是意识到了什么，惊慌道：“你们别逼我啊，就算我告诉你们如何开启，寻找那密室也得有我带路才行。”

“放心，你乖乖合作，我保证不伤你！”杨开面上挂出和煦的笑容，“若此事能成，让我放了你也不是不可能。”

“你别骗我了。”紫东来垂头丧气地道：“你杀了我父亲，又怎么可能放了我，我只求你别让我魂飞魄散便行。”

杨开一呆，轻笑道：“小子这下倒是变聪明了，既然你把话说开了，那我也可以给你个保证，我或许不会放了你，但只要你乖乖合作，就绝对不会杀你。”

“我有拒绝的权利吗？”紫东来苦笑不迭。

“我喜欢跟聪明人合作。”杨开满意颔首，在紫龙的空间戒里一阵翻找，找出一把金色的钥匙，取出来问道：“这就是开启那密室的钥匙吧？”

“恩。到时候你们若是真的到了紫星主星的话，再喊我出来吧，我会告诉你们如何进去的。我好累，要先休息一阵了。”说话间，紫东来的身影逐渐暗淡下去，显然是躲进了定魂钵中。

杨开将钥匙和定魂钵一并收起，沉思起来。

“宗主，此事还真的大有可为啊。”鬼祖忽然也对这事上心起来，之前他之所以无所谓，主要是因为星帝令集齐太困难了，可如今见到希望，他也不由地有些振奋，“紫星的星帝令若有这小子帮忙，取得的话并不困难。至于恒罗商会的那块，以你跟那小妮子的关系，让她拿出来恐怕也不是什么难事，小妮子可是恒罗商会未来的接班人，倒是剑盟的那一块……”

“我跟古剑心有过一面之缘，或许可以从他那里入手！”杨开若有所思，“星帝令固然贵重，但什么东西都有个价钱，只要我开的起价，剑盟未必不肯卖。”

“那咱们现在就去紫星？”鬼祖有些迫不及待地道。

他也很想知道，集齐九块星帝令之后，到底会发生什么。

“不急！这事急不来，我要先回一趟故土，然后再返回一趟宗门，等一切安顿妥当之后，再处理这个不迟。”

“也好，听你的，反正老夫一直都无家可归，以后就跟着你了。”鬼祖咧嘴一笑。

紫龙的空间戒中，除了那星帝令和金色钥匙之外，还有许多在失落之地中寻觅到的天才地宝，更有他本身的巨大储藏。

紫星之主的空间戒，那简直就是一个藏宝库！

尤其是那一件破空梭，虽然炼制的有些瑕疵，但用来赶路却是不错的选择。

杨开花费了几日功夫，将其稍稍炼化之后，便与鬼祖一起进入其中，辨别了下方向，朝通玄大陆赶了过去。

杨开要回通玄大陆的原因也很简单，他要在这片故土上布置一座超级空间法阵，将之与幽暗星联系起来。

如此一来，日后若想返回故土的话就很轻松了，只需要经过几次超远距离的跨星域传送，便能抵达。

这种事也只有他能做的到。

混乱深渊距离通玄大陆并不算远，当年杨开以入圣境的修为，飞行了一年半时间便抵达了混乱深渊，如今御使着破空梭，速度奇快，其后不过花费两个月功夫，便降临到了通玄大陆上。

“这就是你的故土？”鬼祖来到通玄大陆之后，眉头紧皱起来，“这里的天地灵气未免也太稀薄了吧？你在这种地方是怎么修炼起来？”

他无论如何也想不到，杨开这样一个妖孽出身的故土，居然是这么一块大陆。

他原本还以为杨开的故土是一片鸟语花香，灵气盎然之地。(未完待续。)

第一千八百二十六章 就凭你们两个？

? 通玄大陆，一处人杰地灵，钟敏毓秀之地。此地有九座主峰，环绕而成，本是闻名天下的九天圣地，武力之尊，强者之多，冠绝整个大陆。

不过在好些年前，那九天圣地中的人忽然消失的干干净净，谁也不知道他们到底去了哪里。

有传言说，他们被九天圣地之主带往了广袤的星域，也有传言说，他们招惹了极为强大的存在，被人灭门，种种说辞，不一而足，却无能知晓内幕。

不过不管怎么说，九天圣地已经是了无主之地。

许多宗门家族盯上了这块宝地，在九天圣地的弟子消失殆尽之后，为争夺这块宝地，发生过无数次摩擦争斗，死伤不计。

最后，这块宝地沦落到了两位名叫林宇豪和易正凯的武者手中。

两人都是闲云野鹤般的人物，名声不显，从不过问世事，只论风花雪月，美酒佳人，一直以游历整个大陆，见识各地风情为人生目标。

当日偶然路过九天圣地，见此地灵气十足，山清水秀，便毫不客气地将之霸占。

他们都是入圣三层境的强者，那些阿猫阿狗般的宗门家族哪敢有什么反抗？虽不甘心，却也只能罢兵退去。

这一住，便是好几年的时间，两人也逐渐习惯了此地，竟留了下来，一直没有离去。

此刻，在九峰中的某一座主峰上，两人对坐在凉亭之中，煮茶论道，逍遥自在。

凉亭内，十几位身段婀娜的妙龄少女服侍在旁，纷纷美眸冒着异样光芒，流转在两人身上，这些少女，皆都是两人在游历大陆之时救回来的女子，或是家破人亡。无家可归之人，或是被恶徒欺辱，无力反抗之辈。

两人心性洒脱，不与人争。不与世争，风姿不凡，英俊倜傥，虽有入圣三层境的顶尖修为，却和蔼可亲。自然是及得这些女子的爱慕敬仰。

此刻，两人面前的石桌上摆着一副棋盘，黑白两子纵横交错，两人之棋道与他们的心性也极为吻合，棋盘上不见丝毫肃杀之气，诸多围而不杀之局让人看的叹为观止。

“易兄，前日听到消息，金钱宗也被那伙来历不明之人给灭门了，门中上下三千人，死了死。逃的逃，剩下的人似乎也全都被奴役了，那些外来之人当真可恶的紧。”林宇豪优雅落下一子，眉宇间隐约有些忧虑之色。

易正凯捻子不落，抬头看了林宇豪一眼，淡淡道：“林兄是想出山了？”

林宇豪轻笑一声，打开手上折扇，随意地扇了扇，口上道：“当日你我二人结为兄弟，曾发誓言。此生只求自在，不造杀孽，若有违背，天打雷劈。外间之风云变幻，惨绝人寰，家破人亡，又与我何干？”

“林兄果真如此想？”易正凯似笑非笑地望着林宇豪，一针见血道：“怕不是这样吧？林兄这几日心烦意乱，连棋道都有所变化呢。”

后者低头抽了抽面前的棋盘。讪讪大笑：“哈哈，果真是呢，刚才那一子似乎是落错了。”

“林兄没有落错，只不过……林兄心中有杀念了！”易正凯这般说着，神色凝肃地落下一子，刹那间，整个棋盘上的氛围陡然一变，由原先的风平浪静转变为杀机凛然，那森冷的杀气似乎是要透出棋盘，直冲九霄。

林宇豪脸色微变，淡淡道：“易兄又何尝不是？”

易正凯哈哈大笑：“你我果然是兄弟，连心中所想也一样。”

林宇豪微微叹息一声：“这些年来，你我二人只顾自己逍遥自在，却从未理会过这大陆上他人生死，就连这些丫头……”

他瞧了一眼环侍在四周的少女们，面上浮现出一丝愧疚：“也是实在看不下眼了，才把她们带回来的。逍遥了大半辈子了，我有时候在想，这样的生活真的好吗？”

“当年骨族复苏，你我二人没有理会，却是那人妖魔三族强者，在九天圣地之主的带领下，击溃外敌，捍卫了这片大地。若没有当年的九天圣地之主和那三族强者，你我二人又如何能继续逍遥下去？只怕早已被骨族吞的骨头都不剩了，又哪来的今日煮茶论道？”

“不错。”易正凯颔首道：“林兄所想，正是易某心中所念，当年……应该与人妖魔三族强者共进退啊，便是身死道消，也落个问心无愧。”

“每每想起当年之事，林某就心中难安，这片大地之晴朗是他们用命换回来的，我二人却肆意享受挥霍，可是我二人……又哪有这个资格。”林宇豪愧笑不已。

易正凯眯起了双眼：“现在机会来了，林兄要不要与易某一道，效仿那九天圣地之主，弥补当年心中之憾事？”

“自当如此！”林宇豪霍地起身，豪气干云，“这片大陆生我养我，又怎能看着那些外来之人肆意妄为？当世之中，也就你我二人修为最强，你我若不出山，谁又能举得起这铮铮大旗？”

“说的好！”易正凯拍案而起，“既然林兄已有决定，那易某便拼上性命，鼎力相助！”

“就凭你们两个？”一个不屑的声音忽然响起。

正意气风发，热血奔腾的林宇豪和易正凯两人就像是被泼了一盆凉水般，整个人陡然间神色大变，扭头望向四周，口中喝道：“何人鬼鬼祟祟？”

话落，一个青年忽然从不远处诡异现身，面上挂着一丝轻蔑的笑容，一步步地凌空走了过来。

他出现的毫无征兆，就仿佛是从虚空里走出来的一样。

易正凯和林宇豪两人直直地凝视着他，神念放出，朝那青年探去，下一刻，兄弟二人骇然变色，因为他们发现自己的神念竟穿体而过，如石沉大海般，没有丝毫反应。

而对方那青年浑身上下更是不见丝毫能量波动，看起来就跟个普通人没区别。

可两人知道，这青年哪是什么普通人？这绝对是修为超出自己很多的表现。

“你就是那为祸大陆的外来之人？”易正凯似乎是联想到了什么，低喝问道，问话的同时给林宇豪打了个眼色，两人都悄悄地运转起圣元，准备稍有不对便发起拼死一击。

杨开根本连理会他们的意思都没有，直接从他们身边走了过去，落座在石桌旁，冲一旁一个看呆了的少女招了招手，轻笑道：“姑娘，倒杯茶呗，刚跟人打了一架，口渴的很。”

那少女纹丝不动，仿佛还沉浸在巨大的震撼之中没回过神。

在这些少女们看来，林宇豪和易正凯两人几乎是无所不能的，是世界上最厉害的男人，可是当杨开现身之后，这两个被她们崇拜敬仰的男子却仿佛遇到了瘟神一样，额头上渗出了豆大的汗珠。

少女心思敏捷，哪里还不晓得杨开的强横之处。

再听到易正凯刚才的话，她竟咬牙道：“坏人，两位公子的茶不给你喝。”

“坏人？”杨开愕然，指了指自己的鼻子道：“你看我像是哪里坏人了？”

“你们这些外来之人杀死奴役别人，不是坏人是什么？”少女无知烂漫，出言无忌，丝毫不给杨开好脸色。

不但是她，旁边站着的那十几个少女皆都一个个冲杨开怒目而视。

杨开被那十几道要杀人的目光盯的浑身不自在，讪讪地摸了摸鼻子道：“我几时说过我是外来之人了？就凭你家公子的臆测？你这么信任他？”

“公子所说，自无不假！”少女挺起胸膛，正在发育的胸脯看起来胀鼓鼓的，颇有看头。

杨开扭头朝易正凯瞅了一眼，嘿嘿轻笑。

易正凯脸色难看，唯恐招惹杨开不快，连忙训斥道：“灵儿不得无礼，给这位朋友倒杯茶水！”

易正凯发话，那叫灵儿的少女才心不甘情不愿地走到杨开面前，端起桌子上的茶壶，满上一杯，然后气鼓鼓地退了回去。

“谢了。”杨开说着，端起茶杯一饮而尽，砸吧砸吧嘴：“马马虎虎！”

“马马虎虎？”林宇豪额头上青筋乱跳，沉声道：“你可知道这是什么茶？”

“不知。”杨开摇头。

林宇豪冷哼道：“这可是阳涯白雪，世间万金难求，百年才有三两产出，更用无上真水煮制而成，你竟评价马马……”

“行了行了。”杨开挥手打断了他的絮絮叨叨，“茶嘛，不就是用来喝的，说那么多干什么，一口下去就没了。”

“你……”林宇豪气的半死。

易正凯道：“林兄何必与他一般见识，这人一看就不是什么风雅之辈。”

“哼！”林宇豪冷哼一声。

“风雅有何用？”杨开冷笑，“能当饭吃？能杀死人？外面世界一塌糊涂，你们两个这么风雅，怎么不把风雅当利器，杀光那些家伙，还这大陆一个朗朗乾坤？”

此言一出，林宇豪和易正凯都是表情讪讪，林宇豪硬气道：“无需你说，我与易兄正准备出山，好好教训一番那些外来的贼子。”

“算了吧。”杨开哈哈大笑，“就凭你们两个的实力，真要是过去，别人一巴掌就把你们给拍死了。”

“你敢羞辱我等！”林宇豪勃然大怒，起手掐了一个古怪的印决，怒喝道：“不管你是谁，敢羞辱我和易兄，就准备接受惩罚吧，拈花一指！”(未完待续。)

第一千八百三十七章 阳炎离去

? 兀圣峰眼珠子都快突出来了：“你认得本宗宗主？”

阳炎口中的于鹤龄，正是落星宗宗主，兀圣峰这下是真的有些惊慌失措了，这莫名其妙的女子口气比天还大，一身修为深不可测，恐怕……还真不是自己能招惹的。

之前的优越感顷刻间荡然无存，兀圣峰脸色变幻不已，额头上逐渐渗出了冷汗。

“给你三息时间，不能让本宫满意的话，本宫就自己动手了。”阳炎说着，竖起一根白葱葱的手指，口上数道：“一！”

这一声倒数声音低沉，一种及其压抑的气氛瞬间降临，兀圣峰慌乱道：“等等，有话好说！”

“二……”阳炎不为所动。

“你休要欺人太甚！我落星宗也不是好惹的，就算你实力比我强有如何？我早已打听清楚，此片星域并无守护者的存在，你这般多管闲事，到底意欲何为？”

“三！”阳炎口中轻轻地吐出一个音符，然后忽然闪身来到了兀圣峰面前。

“啪……”谁也没看清楚到底发生了什么，只听到一声清脆的响声传来，紧接着兀圣峰便被打的凌空翻飞出去，半边脸顷刻间肿了起来。

“你敢打我？”兀圣峰大叫，语气悲愤到了极点。

“啪……”刚刚站稳的兀圣峰再一次飞出去，右边脸也开始肿了。

“贱人，别以为我怕了你，本尊不过念你是个女……”

“啪……”

“够了！”

“啪……”

“打人不打脸……”

“啪……”

“这位姑娘，做人留一线，日后好相见！”

“啪……”

“前辈手下留情啊……”

“啪……”

“呜呜……我错了，前辈我错了，我认栽了，住手，别打了……”

万里之外的沙扈，海底深处的裂空等人，一个个都看的目瞪口呆。就连杨开和林韵儿两人，都张大了嘴巴，傻傻地望着天空中那极为滑稽的一幕。

之前威风凛凛不可一世的兀圣峰，那几乎无人能挡捭阖纵横的强者。此刻在阳炎面前竟如三岁孩童一般，毫无反抗之力，任凭他如何躲闪，每一次都被阳炎给抽的结结实实。

清脆的响声传入众人的耳中，聆听着兀圣峰的挣扎和求饶之声。众人心中又是振奋又是戚戚然。

咕咚……杨开吞了口口水，悄悄地了捅了一下林韵儿，问道：“丫头，你阳炎师叔，最近心情是不是不太好？”

“恩恩。”林韵儿把脑袋点成了小鸡啄米，一副脸上怕怕的样子，“师叔最近一段时间寡言少语，心情确实不怎么样。”

“真是可怜这家伙了。”杨开微微一叹。

天空上，兀圣峰一张脸已经被抽成了猪头，就如同被无数只毒蜂给蛰过一般。看起来可笑至极，整个人气势全无，耷拉着脑袋，老实巴交地站在阳炎面前，动也不动，一副听天由命任凭发落的模样。

阳炎淡淡地望着他，开口道：“本来呢，你敢触犯星界禁令，我是要取你性命的。”

兀圣峰闻言，身子一颤。惊恐万分地望着阳炎，挤出一丝比哭还要难看的笑容，讨好地拱着手，口齿不清地道：“前辈……还请高抬贵手。我也是第一次来下位星域，念我初犯，还请前辈饶命啊。”

“哼！”阳炎冷哼着，“若非如此，你以为自己还有命在？不过死罪可免，活罪难逃。你且随我回星界，便在星门处看守星门三千年吧，将功抵过吧！”

“三……三千年？”兀圣峰大惊失色。

星门处看守三千年，且不说枯燥无味至极，而且因为星门附近的禁制之力，根本无法修炼，真要是耽误了三千年，他哪还有什么前途？

“有意见？”阳炎冷眼望着他。

“没，没！”兀圣峰连忙摇头，“前辈之命，晚辈莫敢不从，这是晚辈的荣幸，呵，呵呵……”

“你别以为本宫不知道你在想什么。”阳炎冷笑着，“你是不是觉得，等回到星界了，让于鹤龄那老家伙出面把你弄回去就可以了？你要是真这么想，那就大错特错了，于鹤龄若是敢出面，本宫让他也去看守星门三千年！”

兀圣峰立刻瞪大了眼珠子，双眸之中溢满了骇然之色，失声道：“前辈，你到底是……何方神圣？”

自家宗主于鹤龄，在星界之中也算是一位有头有脸的人物了，可从这女子的口吻中却不难听出，她根本没把宗主放在眼中。

整个星域，有能力有资格这么说的，只怕不过五十之数，除了那最顶尖的十大强者之外，其他每一个都是帝尊级别的存在。

“本宫是谁，也是你能问的？”阳炎冷哼，伸手一挥，一座宫殿模样的秘宝便出现在眼前，她冲兀圣峰打了个法决，低喝道：“滚进去！”

下一刻，兀圣峰便被一股力量包裹，不由自主地朝那宫殿模样的秘宝中冲去。

“帝苑！”兀圣峰一见到这座宫殿模样的秘宝，便大惊地叫了出来，“原来你是……”

他的话还没说完，身子便被秘宝给吞没了。

杨开眯眼望着那宫殿模样的秘宝，发现那赫然便是一直悬浮在凌霄宗上空的帝苑，只不过随着阳炎的苏醒，帝苑已经被她给收回了。

兀圣峰被轻易制服，但是沙扈和裂空等人却不敢上前道谢，反而却是表情凝重地待在原地。他们知道，这种层次的武者根本不是他们能够接触的，今日所见所闻，已经超出了幽暗星无数年来历史记载的范畴。

或许今日一战，又会被当做一个传说来书写。

半空中，杨开凝视阳炎，忽然发现这女人似乎站在比天还高，自己需要仰着脖子，才能看到她一丝模糊的影子，这感觉让他心中有些不是滋味。

阳炎也没有说话的意思，而是静静地站在原地，静静地凝视杨开。

好半晌，她才开口道：“我该走了。”

“回星界？”杨开皱眉问道。

“不错。”阳炎点点头，“我有自己的守护星域，几万年没有去看看了，也不知道那里如今怎样，有没有被什么人入侵，我在这里待了这么久，本就是一个意外。”

杨开轻轻点头，表示理解。

“他日你若想前往星界的话，那九块星帝令就是关键。当年我来到这里的时候，将此片星域和星门之间的联系切断了，只有用那九块星帝令才能重新打开，想要让你的亲人朋友过上安宁的生活，就去追求更高的武道吧，要不然哪一日还会再有兀圣峰这样的人过来的，到时候你们根本抵挡不了。”阳炎一边说着，一边轻轻点出一指，那指尖处一点荧光，如萤火虫般朝杨开飞来，“这是开启通道之法，是去是留，你自己拿主意。”

杨开站在没动，任由那萤火虫般的光芒激射进自己的识海之中，下一刻，他便感觉自己的思维中多出了一些东西。

阳炎又一挥手，站在杨开身边的林韵儿便娇呼一声，被阳炎摄到了身旁。

“韵儿天赋异禀，很适合我一个朋友的功法传承，她便由我带走了。”阳炎深深地望了杨开一眼，身形一晃，骤然见消失在杨开的视野之中。

“希望能在星界与你再见！”空中传来留下阳炎的话语声。

杨开张了张嘴，最终还是叹息一声，怅然若失地站在原地。

无忧海上，再次恢复了平静。

一直过了许久，沙扈和裂空两人才小心翼翼地飞到杨开身边，前者不断地扭头四望，颤声问道：“杨开，那位前辈她……”

“不要问，也不要多想，我没什么好说的。”杨开摆了摆手。

“哦。”沙扈点点头，知道自己是问了不该问的话。

杨开朝裂空看了一眼，开口道：“裂空宫主若是有时间的话，去一趟凌霄宗吧，让我小师姐给你炼制一枚天黄丹，那东西应该能让你断肢重生！”

裂空眼珠子一突，大喜过望，一拜到底：“多谢星主大人，裂空感激不尽，海神宫上下日后唯星主大人马首是瞻！”

之前不知道杨开是星主也就罢了，如今得知杨开是幽暗星星主，又被许下天黄丹这样的好处，裂空哪敢有什么怠慢，赶紧效忠。

一旁的沙扈神色变幻了一下，也连忙拱手道：“我海殿亦是如此，日后星主大人若有什么吩咐直管开口，海殿上下必赴汤蹈火。”

“有心了。”杨开淡淡点头，没什么兴致再跟他们说话，而是闭上眼睛静静地感知着。

他能感觉的到，阳炎带着林韵儿逐渐地离开了幽暗星，也不知道她们要去何方，但是杨开知道，她们最终的目的地是神秘的星界。

一炷香后，阳炎与林韵儿的气息彻底消失在杨开的感知之中，脱离了幽暗星，进入了广袤的星域之中。

他睁开眼睛，意兴阑珊地冲沙扈和裂空挥了挥手，身形一晃，便消失在原地。

几个起落，人已经返回到了凌霄宗的天一宫内，静坐闭关。

阳炎教训兀圣峰的一战，没多少人知道，只有当时在场的无忧海两大势力的一些强者亲眼目睹，不过在沙扈和裂空的严令之下，所有人都不敢轻易讨论此事，这一战就这么湮灭在历史的潮流之中，只有两大势力最核心的典籍之中，稍有记载。(未完待续。)

第一千八百三十八章 十年野望

? “宗主还没出关？”百花居中，叶惜筠一脸悠然地喝着茶，向妩衣问道。

她是三个月之前回到凌霄宗的，不出杨开的所料，也不负众人的期望，回归之时，叶惜筠俨然已是虚王境强者。

她本就是幽暗星的第一人，在返虚镜顶峰上停滞了许多年，窥探到了一丝领域的奥妙，之后又主动留在凌霄宗内守护阳炎，若非如此的话，早在杨开第一次离开幽暗星的时候，她便能与钱通一起晋升突破了。

妩衣也在月余之前突破到了返虚镜，这段时间一直在叶惜筠面前听从教导，闻言立刻答道：“还没有，自从两个月前宗主回来之后，便一直在天一宫中闭关，连两位夫人也未曾见过。”

“恩……”叶惜筠轻轻点头，正当她想要检查一下妩衣这几日的修炼成果的时候，忽然抬起头来，朝某个方向望去，面色凝重道：“这是……天一宫的方向？”

“宗主出什么事了？”妩衣大惊。

“不像是出事的样子，灵气在朝那边汇聚，难道是宗主突破？”绕是叶惜筠性情沉稳，也被自己这个猜测给吓了一跳。

这才多久啊，听闻宗主突破到虚王境也不过一两年的时间而已，怎么这么快就要再做突破了？

“我去看看。”话音落下，叶惜筠已经不见了踪影。

天一宫外，一个鬼气森森，浑身被黑雾包裹的身影已经矗立在那了，叶惜筠讶然地瞧了他一眼，走上前道：“师兄！”

鬼祖回头，笑呵呵地回了一句：“叶师妹！”

两人虽然认识才不久，但皆是虚王境强者，皆是凌霄宗的人，所以便以师兄妹互称了，而叶惜筠晋升了虚王境之后，大长老的位置也自动卸除。被尊为与鬼祖一般存在的太上长老。

所以两位的地位是相同的。

“叶师妹也是察觉到了这边的情况，过来一看？”

“恩，看这灵气的涌动方向，似乎是要晋升的样子。不过我记得此前听师兄说过。宗主晋升虚王境不是才不到一年，怎么如此之快又要突破了？”

“谁知道呢。”鬼祖摊了摊手，“这一点我也想不明白了，这小子……咳咳，宗主他有些不能以常理度之啊。”

叶惜筠黛眉紧皱：“虽说宗主他天纵奇才。年纪轻轻便已突破虚王境，但是短时间内突破次数太过频繁的话，只怕根基不稳啊。”

她不禁有些为杨开感到担忧。

虚王境可不是一般的境界，武者之中的天才，在低等级中连做突破是很正常的，但是虚王境之后，武者想再做进步，那必须得一步一个脚印，稳扎稳打，才没有后顾之忧。

星域之中。许多虚王境强者一辈子都卡在了一层境上，终生无法窥探更高的武道。

而杨开的突破速度太快了，快到让叶惜筠感到心惊不安。

鬼祖沉吟道：“宗主不是那种贪功冒进之人，他敢在这个时候做出突破，应该有自己的依仗，你我在此担心也无用，事已至此，等他出来一观便知。”

“师兄说的是。”叶惜筠深深吸了口气，凝视着天一宫的宫门。

大量的天地灵气朝天一宫内汇聚着，虽然是小境界的突破。没有天地能量的洗礼，但是场面依然很是恢弘。

几乎所有凌霄宗的弟子都察觉到天一宫这边的异常，不多时，在叶惜筠和鬼祖两人身后便站满了杨开的亲人朋友。皆都神色紧张地注视前方。

那浓郁的天地灵气涌入天一宫中，很快就消失不见，仿佛被吞噬了一样。

这样的情况持续了整整半日，某一刻，天一宫内忽然传来了杨开的长啸之声，一股似乎比鬼祖还要强大的气息弥漫而出。

所有人都身子一矮。险些被压爬在地上，好在这股气息一闪而逝，并没有让人持续地承受。

鬼祖眼前一亮，低呼道：“收放自如！呵呵，师妹，看样子我们是白白担心一场了。”

叶惜筠也终于流露出放松的神色，却依然不敢大意，开口道：“还是等宗主出来了，才能再做定论。”

就在这时，天一宫的宫门哗啦一声打开，杨开的身影从中显露出来。

叶惜筠和鬼祖两人立刻放出神念，朝杨开那边窥探过去。

片刻后，两人对视一眼，会心微笑起来。

杨开身上的能量波动，四平八稳，根本没有突破太快，导致根基不稳的迹象，如此一来，两人总算是彻底放下了心。

“这么多人？”杨开愕然地注视着眼前那些熟悉的面孔，讪笑地抱拳道：“不好意思，一不小心突破了一下，打扰大家了。”

一不小心……

不少人冲杨开怒目而视！

虽然在场诸人的修为大多都是圣王境，鲜有返虚镜的存在，但是他们也知道虚王境的强大之处，虚王境的难以突破，杨开这话让他们听在耳中，总感觉有些不太对劲。

“恭喜宗主了。”鬼祖哈哈大笑，“宗主资质之优，实乃本长老平生仅见啊。”

“宗主，怎么忽然就突破了？”叶惜筠也是百思不得其解。

“没什么，本来就在一层境的巅峰，然后想明白了一些事。”杨开微笑着答道。

主要是阳炎和那兀圣峰的强大，给杨开很大的刺激。他以前虽然知道虚王境不是武道的巅峰，但也没有太多想，可是兀圣峰的出现，却让杨开意识到了危机感。

静坐一月，回忆着兀圣峰给他的压力，终有突破。

就如他在九天圣地跟林宇豪和易正凯所说的一样，武者一途，当念头通达，锐意进取。

萦绕在脑海中的问题想通了之后，境界自然而然地就提升了上来。

“诸位都回吧，没事了。”杨开冲众人微微拱手，诸人这才慢慢散去。

“两位长老且留步，我有事要与你们说。”杨开又喊了一声。

鬼祖和叶惜筠顿下步伐，狐疑地望着杨开。

待到所有人都离去之后，叶惜筠才问道：“不知宗主有何吩咐？”

“我这里有些东西，你们看一下。”杨开一边说着，一边伸出两手，朝叶惜筠和鬼祖点去。

两人若有所思，并没有躲闪或者抵挡，而是任由杨开伸手点在他们的脑袋上，下一刻，一股信息便传入识海之中，鬼祖与叶惜筠两人闭某查探起来。

片刻后，鬼祖身躯一震，霍地睁开眼睛：“星界？星域之上还有星界？那位前辈真的是星空大帝？”

直到这个时候，鬼祖才明白，阳炎真的是传闻中的大帝，因为杨开给他的信息当中，说明了这一点。

叶惜筠倒是没有太多的震撼，毕竟她早就知晓阳炎的身份，而是皱眉道：“宗主，按大人留下来的方法，想要前往星界的话，必须得集齐九枚星帝令，同时需要六位虚王三层境强者灌入力量，才能引动星辰之力，打开星门。你这是……打算前往星界了？”

杨开点头道：“不错！”

“是因为大人说的守护者一事？”叶惜筠问道。

“并非全部原因。”杨开摇了摇头，面上露出一抹沉思之色，“只是身为武者，走上了这条路，你不向往更高的武道？”

叶惜筠美眸一亮，泛起了异样的光芒，重重点头。

“这就对了。”杨开咧嘴一笑，“满足现状的话，只会止步不前，我若是留下，迟早能修炼到虚王三层境，屹立在这片星域的巅峰，但那能怎样？随便再来个兀圣峰那样的人，都能将我踩在脚底下。”

杨开若是这么容易满足的人，当年他就会留在中都，留在通玄大陆，也没有现在的凌霄宗了。

“可是这打开星门的条件如此苛刻，怎能满足？”鬼祖皱起眉头，“且不说九枚星帝令，按你的能力倒是有很大可能凑齐，但是这六位虚王三层境强者……你到哪里去找？整个星域都不知道有没有六人之多，即便是有，也都遁世人间，飘渺无踪啊。”

“事在人为。”杨开咧嘴一笑，拍了拍鬼祖的肩膀，“长老，我把你也算上了！”

“我？”鬼祖大惊，连忙摆手，“老夫自家人知自家事，此生突破到虚王三层境虽说不是毫无指望，但也不知道是猴年马月的事情了。”

“十年！十年时间，长老务必要突破到三层境！”杨开神色一肃，“我会让小师姐全力配合你的，修炼所用灵丹，无限量供应，但是长老切不可贪功冒进，操之过急。”

“十年嘛……”鬼祖眉头皱了起来，沉思了一阵，忽然豪气干云道：“好，老夫就闭关个十年，必定不负宗主的期望！”

杨开这才笑望着叶惜筠道：“你也是，十年时间，若是能突破到三层境的话，随我一道前往星界。”

“我尽力吧。”叶惜筠苦笑点头，话虽如此，但她也知道这是绝对不可能的事，她才刚刚晋升到虚王一层境，哪能在十年内突破到三层境？除非有杨开这样的资质和机缘才行。

“即便我们三人全部达成条件，可从哪里再找三人？”鬼祖又担心起来。

“找人不急，我先把星帝令凑齐了再说。”杨开微微一笑，“过几天我就离开幽暗星，宗门就要托付给两位了。”

“宗主放心，有我和师兄在，想必没哪个不长眼的敢来放肆。”叶惜筠微微一笑。(未完待续。)

第一千八百五十二章 有人撑腰

? 紫星城护卫军的办事速度无疑是很快的，杨开这边才刚将两个返虚三层境武者给扇飞出去，不到五息之后便有人赶到事发现场。

而且来者还是紫星城八大副统领之一的曲正！

听到曲正之前的厉喝声，所有围观的人都觉得杨开这次怕是惹上天大的麻烦了，绝对是在劫难逃。

紫星城内，鲜少有什么殴斗之事发生，护卫军们整日无所事事，好不容易碰到一件摩擦纠纷都要小事化大地处理，今日有人敢当街逞凶斗殴，那还能有什么好果子吃？

姜超听到曲正的声音之后也是激动的两眼泛出热泪，就如受了委屈的小媳妇见到婆家之人一样，眼巴巴地望着曲正行来的方向，准备让他给自己主持公道……

可是曲正接下来的态度转变，让姜超顿时生出不妙的感觉来。

曲正竟对那混蛋口称大人，一副卑躬屈膝，谄媚讨好的模样……

这家伙到底什么来头啊？姜超有些懵了。

“原来是曲统领！”杨开一眼就认出来人是之前去五方商会送地契的那位副统领了，虽然两人之间没打过照面，但当时杨开神念探查，自然记住了他的样貌。

而曲正之所以能认出杨开，也是因为心思缜密的缘故。

此时此刻，能与花幽梦站在一起的男子，而且自己还窥测不出其实力强弱，除了路统领叮嘱过的那位大人，还能是谁？

此刻再一听到杨开的声音，曲正立刻确定，这就是那位连路统领都要小心对待的大人了！

当即态度变得更加谦虚，连忙摆手道：“不敢不敢，大人抬爱了，大人面前，曲某哪敢称什么统领。”

说完，他又小心翼翼地问道：“大人。此地发生什么事了？”

“也没什么事。”杨开呵呵一笑，指着姜超道：“这位朋友仰仗自己身份不俗，想要吞并花会长的五方商会，被花会长拒绝之后恼羞成怒想要用强。本座看不过去，稍微出手教训了他们一下。”

“什么？”曲正勃然大怒，“何人胆大包天，竟敢对花会长用强，活的不耐烦了？”

说话间。一双威严的眼睛朝姜超那边看去，待看清姜超的面容之后，不禁一怔：“姜公子？”

认出姜超之后，曲正的心情顿时不美妙了……

居然是姜超这个二世祖跟这位大人发生了冲突，这该如何是好啊？姜超虽然上不得什么台面，但他毕竟是姜长风长老的后辈，并非自己一个小小的副统领能够开罪的，而这位来历神秘的大人更是连路统领都忌惮万分的存在，这两人把自己夹在中间，自己要如何处理此事？

曲正恨不得自己没来过这地方……

可是现在后悔也无济于事。曲正只能在心中将姜超骂了个狗血淋头，暗想这不长眼的二世祖得罪谁不好，竟然得罪了这位大人，连带着自己也要难做人了。

“原来是曲统领，还请曲统领为本公子做主啊。”姜超见曲正神色忌惮，顿时大喜过望，可怜巴巴地望着曲正道：“曲统领，本公子可没有对花会长用强什么的，只不过是跟花会长探讨一下商会合并之事，生意场的东西曲统领你也知道。无非就是你情我愿而已，可这家伙竟不问青红皂白，打伤了我两个护卫，曲统领你看。我那两个护卫到现在还没起来，生死不知，他们上有老下有小，这一家人以后还怎么活啊……”

说到动情处，姜超竟是一把鼻涕一把泪地哭诉了起来。

“这……”曲正额头处冒出了冷汗，不断地伸手擦拭。事情闹到这份上，已经不是他一个小小的副统领能够处理的了，一个不好，两边都要得罪。

“曲统领，您刚才也说了，紫星城明令，城内严禁斗殴伤人，若有违背者，轻则废黜修为，丢进寒狱，重则当场击毙，这人蔑视紫星城律法，还请曲统领秉公执法，还我紫星城一个朗朗乾坤！”姜超说的振奋，好一阵手舞足蹈，仿佛看到了杨开被处置的那一幕，心情激动的不得了。

杨开看傻子一样看着他。

曲正一张脸也是难看的要死，恨不得把姜超的嘴巴给锋起来。

紫星城确实有这些规矩，但也要看针对的是什么人。有背景的人就可以无视掉这些规矩，而站在曲铮面前的这位大人，显然就是其中之一。

曲正一没胆子处置杨开，二没这个能力，却被姜超话赶话地逼迫到绝境，就如架在火上烤着一样，浑身上下别提多难受了，心中对姜超也是恨得要死。

“曲统领，你要拿下本座么？”杨开笑吟吟地望着曲正。

“不敢不敢，大人严重了。”曲正额头上汗雨如下，一张脸涨的通红，“此事必有蹊跷，曲某还需要调查一番才能做出决定。”

姜超瞪大了三角眼，不满地嚷道：“曲统领你可不要睁眼说瞎话，我两个护卫被打伤可是事实，还需要调查什么？”

我草你祖宗十八代！曲正心中恶狠狠地骂了一句……

就在他手足无措，不知该如何处理此事的时候，忽然抬起头来，像是听到了什么一样侧耳倾听，紧接着，神色大喜。

眨眼间，曲正恢复了从容之色，凌厉的目光扫过姜超，在他愕然的注视下，口中喝道：“姜公子，事情已经查明了，今日之事非这位大人之过，而是尔等胡搅蛮缠，率先对这位大人不敬，大人这才出手略惩小戒。”

“啊？”姜超脸色一愣，万没想到曲铮竟敢这么说，更何况，他只是站在原地什么都没做，怎么就把事情给查明了？

“姜公子，既然是你的错，那就请随本副统领走一趟吧。”曲正心中对姜超本就有一肚子气，此刻有人在背后撑腰，自是怡然不惧，冷冷地望着姜超，一副公事公办的模样。

“曲正你敢！”姜超大叫起来，“你敢拿我？本公子乃是八长老的族孙，今日之事若是叫八长老知道，你以为你会有好下场？”

曲正脸色微变，不过很快，他便冷笑着道：“姜公子胆子也太大了，本副统领执法是代表的紫星城，代表了紫星，此事就算捅到八长老那里，他老人家定也不会说些什么。你竟敢顶撞恐吓本副统领，莫不是没将紫星放在眼中？”

“我哪有？”姜超一脸冤枉的表情，怎么也想不到事情会发展到这种程度。

“有没有可不是你说了算，随本副统领走一趟吧。”

“曲正，你可不要拿着鸡毛当令箭，仔细想想本公子的身份！”姜超色厉内荏地嘶吼着。

曲正不耐烦地一挥手，厉喝道：“拿下！”

几个紫星城护卫一拥而上，很快就将姜超给制服了。

姜超兀自挣扎，一边挣扎一边破口大骂，骂的及其难听。

曲正皱眉道：“封住他的经脉。”

那擒拿住姜超护卫得令，伸手在姜超背后一按，姜超顿时说不出来话了。

“曲统领秉公执法，高风亮节，本座佩服！”杨开笑呵呵地冲曲正抱了抱拳。

曲正脸上一红，谦逊道：“大人过奖了，此乃曲某本分而已，恩，既然罪魁祸首已经拿下，那曲某便不打扰大人雅兴了，大人自便，曲某告辞。”

“好走！”杨开微微颔首。

曲正喝了一声，带领众多护卫，迅速退去。

围观的众多武者却依旧处于震撼之中，怎么也不敢相信那在紫星城内横着走的姜超，竟然会被曲正给擒拿带走。众人望着杨开的表情，都忌惮万分，纷纷猜测这人到底是什么来历，居然让曲铮的态度向他倾斜。

花幽梦也是一脸茫然之色。

虽说她知道杨开让路天锋都忌惮吃瘪，身份肯定不凡，但在这众目睽睽之下，曲正那么做无疑就是驳了八长老姜长风的脸面。

杨开的身份之高，竟能让曲正做出那种选择？

难道他比紫星八长老还要有权势？

花幽梦怔怔地望着那伟岸的背影，就如望着一团能吞噬天地迷雾，美眸里一片迷茫。

“走吧。”杨开轻声冲花幽梦说了一声，旋即朝五方商会所在的方向行去，临走之前，朝某个方向望了一眼，嘴角微微上扬，露出一抹笑容。

“哦。”花幽梦傻傻地跟上。

距离之前杨开与姜超发生冲突之地百丈开外的某处，有一间酒楼，名为天下第一楼。

这天下第一楼共分九层，四层以下可供一般的武者喝酒作乐，而四层以上，则只招待那些有实力有身份的武者，层数越高，要求越高。

而那第九层处，更是只招待最顶尖的强者，并非有钱就可以进去的，还得有相当高的名望和身份才行。

据说这天下第一楼还招待过紫星的几位长老。

此时此刻，第九层处，便有两人正依窗而坐，眺望下方。

一人面色枯老，眼睛半眯，眼神开阖间，隐有精光闪烁，此人气息内敛到了极致，偶尔流露出一丝力量波动，彰显此人赫然是一位虚王境强者。

而这老者对面处，则坐着一个公子打扮模样的青年，青年羽扇经纶，一副指点天下，傲气长空的架势，气质颇为不凡。(未完待续。)

第一千八百五十二章 八长老

? 一老一少，都凝视着杨开离去的背影，久久不语，老者神色凝重，但那青年却仿佛对杨开很感兴趣的样子，嘴角边挂着一抹淡淡的笑容。

等到杨开的背影消失在视野中之后，这青年才微微一笑：“有意思！”

“无礼的小子！”那老者却是冷哼一声。

“季老为何如此说？”青年有些诧异地望着老者。

季均哼道：“那小子已经发现老夫与二公子藏身在此了，恐怕也知道刚才曲正的态度转变与我们有关，却没有要道谢的意思，反而自顾离开，不是无礼是什么？”

青年微微一惊：“这人连季老藏身之地都能发现？”

季均点点头：“二公子可能没瞧的清楚，那人在临走之前往我们这边看了一眼，显然是早就发现我们了。”

青年眉头一扬：“季老乃一层境顶峰的强者，神念之强大，不在一般的两层境之下，他竟能发现季老，岂不是说这人真有两层境的修为？”

季均眉头微皱，沉思片刻后道：“老夫不敢窥探的太明显，所以也无法判断这人到底是何等修为，路天锋虽然与他正面接触过，但据路天锋所说，他也瞧不出对方的底蕴……如此看来，这人即便不如老夫，怕也相去不远了，至于是不是两层境，还有待考证。”

青年咧嘴一笑：“好，好！难怪敢如此张狂，有本事的人，理当这般模样，本公子喜欢。”

“二公子……”季均迟疑地望着青年，“你是想招揽此人？”

青年颔首：“不错，紫星城内这一段时间激流暗涌，以大长老为首的一方积极行事，已经染指了不少他们不该染指的地方，本公子若是再不行动的话，那这紫星就要换姓了。”

季均脸色微变。冷哼道：“大长老他们是自寻死路，待主上回归之后，定会追究他们的责任，倒是二公子你……这么多年一直韬光养晦。为何这次如此着急？虽说主上和大公子已经失踪快两年时间了，但是两年前主上离去之后，曾说过他与大公子是前去办理要事，不日便可回归，万一主上回来之后发现二公子你……二公子你要知道。以主上的本事，在星域之中能够威胁到他的人还真没多少，想要杀他的更没几个，他早晚有一天会回来的。”

青年眼中闪过一丝淡淡的忧虑，很快消失不见，呵呵一笑道：“季老说的是，只是并非本公子着急，而是……时不待我啊。更何况，我这般做，也是为了我紫家。并非为一己私欲，即便父亲回来也不会多责怪什么。”

“但愿如此吧。”季均有些忧心地点点头，见青年执意这样，也不再规劝。

“季老，以你的眼光，你觉得我有可能招揽此人嘛？”青年凝视杨开离去的方向，开口问道。

“什么人都有个价，就看二公子能不能出得起价了，投其所好便能行事。”

“季老说的是。”青年微微一笑，“如此看来。得先打探一下他到底喜好什么了。啧啧，紫星第三位尊者啊……这股力量可不容小觑，在这种关键时候，绝对不能让他从本公子的手心溜走！”

说话间。他拳头一攥，仿佛要攥紧整个天下，一头紫发飞扬……

杨开带着花幽梦，才刚回到五方商会中，便不禁眉头一皱，抬眼朝里面看去。

他发现商会内。竟然多了一个虚王境强者，此刻正端坐在后院厢房之中，也不知道是做什么的，而且那气息及其陌生，并非路天锋拥有。

高红急匆匆地从商会里迎了出来，一脸焦急的神色。

“红姐，怎么了？”花幽梦狐疑地看着高红。

高红瞅了一眼杨开，轻声道：“八长老正在后堂等候……这位大人！”

“八长老？”花幽梦脑子一晕，险些站不稳脚跟，美眸复杂地朝杨开望去，心情忐忑不安。

自杨开现身五方商会以来，这往日一个个只闻其名不见其人的大人物，竟接二连三地驾临五方商会这小小的地盘，花幽梦顿时生出一种做梦的感觉。

小小的五方商会，就如同一个无形的漩涡一样，将这些大人物一一卷了进来。

让花幽梦担心的是，这些大人物任何一个，伸根手指都能将商会碾为齑粉。而此刻来的竟然还是八长老，赫然是之前那姜超的叔祖，难道八长老来此，跟刚才的事有关？

花幽梦顿时慌了，只能祈求地望着杨开，道：“大人。”

杨开眉头一皱：“我去看看吧。”

虽然他早已有所预料，一旦自己将那块尊令拿出来，必定会引无数麻烦上身，但实在没想到这麻烦来的竟这么快。

紫星八长老，杨开素未谋面，但绝对是个虚王境强者无疑，也不知道找自己做什么。不过对方来此，跟姜超应该没什么关系，毕竟时间上太紧迫了，对方不可能这么快就有所行动。

如此看来，这八长老找自己是另有他事了。

后堂处，一个面白无须的老者正满面阴沉地等候着，一副极为不耐的神色，正是紫星八长老姜长风，夏经武，姚庆，海棠等人都站在下首方，脸上陪着笑容，大气不敢喘上一口。

他们何曾见过这种大人物？虽然在紫星城中也混迹了不少年头，可来往的人员都是返虚镜圣王境的武者，那些高高在上的虚王境，他们一个都没看到过。

即便是昨夜路天锋来临，他们也没如此近距离地接触过。

可是今日，来了一个比路天锋地位更高的长老！而且这八长老的心情似乎不是很好，身上有意无意散发出来的威压，让夏经武等人一身气血翻滚，只能苦苦压制，否则的话早就一口鲜血喷出来了。

“这也叫茶？”姜长风等的不耐烦，随手端起桌上的茶杯抿了一口，旋即大怒，一下将茶杯摔在了地上，口中喝道：“你们好大的胆子，本长老亲自驾临，竟就用这等劣茶招待本长老？莫不是你们没把本长老放在眼中！”

夏经武吓得一个哆嗦，被对方的气势直接压跪在地上，颤声道：“八长老明鉴，小人不敢啊，这岐山云雾茶乃我们五方商会最好的茶了。”

“这就是你们最好的茶？跟垃圾一样！” 姜长风冷哼一声，脸色不悦。

夏经武苦笑不迭，心想你是什么身份，什么地位，平日里所饮用的茶水哪是我们一个小小商会能比的？

这岐山云雾茶对五方商会的人来说是求之不得的东西，可在八长老面前却被评为垃圾。

海棠和姚庆望着那被泼了一地的茶水，眼中都闪过心疼的神色。这东西他们自己平日都舍不得喝，全都是用来招待贵客的。

“大人息怒，此茶怕是不合大人口味，要不小人出去替大人再买些更好的茶叶来？”夏经武陪着小心。

“哼，不必了。” 姜长风脸色阴沉，“本长老来此可不是为了喝茶的，我要找的人哪里去了？怎地到现在还不见踪影？”

“这……”夏经武扭头朝门外望去，根本没发现任何人影，不禁额头上冒出了冷汗：“回八长老，那位大人一大早便与我们会长出去了，也不知道去了哪里。”

“你们不会去找？” 姜长风脾气很是暴躁，说话间，一挥手撒出一道劲风，朝夏经武等人冲击过去，口中爆喝道：“给你们一炷香的时间，找不到人的话……”

“你待如何？” 姜长风的话还没说完，门外便传来一个淡淡的声音，这声音刚刚响起，屋内便忽然多出来一个人，那人就挡在夏经武等人面前，轻轻一抬手，便将他袭来的劲风扫灭了。

“大人！”夏经武等人凝视着杨开的背影，皆都大喜过望，“您可算是回来了。”

姚庆和海棠也都一脸委屈地望着杨开，虽然他们与杨开也不熟悉，但就冲刚才杨开出手帮助他们那一下，也让几人对杨开感恩戴德。

同是虚王境，与这八长老一比，杨开简直伟岸的没边了。

杨开皱眉看了看夏经武等人，面上闪过一丝怒气，伸出手将他们一个个拉了起来，开口道：“你们且出去吧。”

“是！”夏经武等人对他言听计从，闻言纷纷从房间中跑了出去，待到后院处，才大口大口地喘息着，一个个脸色发白。

房间里，杨开转过头，冷冷地望着姜长风，冷笑道：“阁下好大的威风啊！”

姜长风皱眉打量着杨开，神念悠忽来回，似乎是想窥探一下杨开的修为，可下一刻，他就发现自己竟看不透对方的底蕴。

正当他想将神念收回的时候，脸色却骇然一变，因为就在这一瞬间，对方的身体竟仿佛化为了一个漩涡，牵扯着他的神念，不断地往其中沉入。

姜长风大惊失色，拼命地催动自身神念想要挣脱。

那牵扯住他神念的漩涡竟又诡异地消失不见。

姜长风收手不及，识海顿时翻滚起来，好一阵风起云涌。

一声闷哼传来，他不禁倒退了几步，脸色微微一白，俨然已受了点暗伤。

杨开嘴角边泛起一抹冷笑，讥讽地望着他。

那笑容让姜长风有些无地自容，哪里不知道自己一下踢到铁板上了，强打着精神恼火道：“朋友这是何意？”

“你说我是何意？”杨开冷哼。(未完待续。)

第一千八百六十三章 有多少虚王丹？

? “啥？虚王丹？”

“不会吧？”

“这位大人手中竟也有虚王丹？”

黎诺话音刚落，大厅内的武者便嗡地一声炸开了锅，一个个皆伸长了脖子朝台上望去，目光似乎是要穿透那玉瓶，看清瓶内装着的到底是不是虚王丹。

黎诺知道口说无凭，也连忙将玉瓶打开，从里面到处一粒圆滚滚的丹药来。

顷刻间，香气弥漫。

之前那一粒虚王丹被拿出来的时候，众人就已经嗅过那种独特的丹香了，此刻再嗅，当即便可断定这绝对就是虚王丹无疑，因为前后两次的丹香几乎如出一辙。

若说有什么不同的话，那便是这次的丹香……似乎更浓郁一些。

“快看快看，这一粒虚王丹比刚才那一粒似乎要大上一圈啊，难道品质比刚才的那一粒要好？”

“真是笑话，灵丹品质优劣，岂能用大小来评断。只不过……从这丹药的色泽和饱满程度上来看，似乎确实比刚才那一粒要高出一筹。”

“还不是一个意思？”

“呃……算是吧。”

底下一群武者叫嚷不休，甲子二号房中，紫无极的眼珠子都快突出来了，死死地盯着台上那一粒虚王丹，内心深处几乎要狂笑出来。

之前拍卖的虚王丹被公孙良强势竞走，他无可奈何，也恼火非常，正当他以为错失良机的时候，没想到杨开居然又拿出来一粒虚王丹，而且品质上比刚才那一粒还要出色。

这让紫无极如何不惊喜？

无论如何，也要想办法将这一粒虚王丹收入囊中，只要有此灵丹相助，再筹备一些日子，他便可以尝试去突破虚王境！

一旦成功，那便真的有与公孙良一较长短的资本了！

“不知本座这一粒灵丹价值多少？”杨开的声音从包房里飘了出来。

黎诺眼珠子转了转，轻笑道：“因为之前有虚王丹拍出了十亿的价钱，所以这一粒虚王丹在妾身眼中。便值此数目！”

她这是明显在协助杨开了。

公孙良眼中闪过一丝阴霾，冷声道：“黎诺姑娘，你可要想清楚了，老夫愿花十亿买一枚虚王丹。可不代表这东西真的值这个价钱。你若是将它定为十亿，老夫可不会认同。”

黎诺黛眉一皱，正想说什么的时候，紫无极的声音却忽然传了出来：“大长老不必担心，这一粒灵丹无极就花十亿买下了。”

他虽然没有十亿圣晶。但以他的身份，跟黎诺打个欠条还是没问题的。

黎诺微微颔首，浅笑着朝公孙良那边望去，开口道：“如此的话，大长老还有疑问嘛？”

“哼。”公孙良冷哼一声，不再多言，沉默了一阵，沉声道：“十一亿！”

“还请大长老将对应价值的圣晶或者物品呈送台上，以示公允！”紫无极高声喊道，不依不饶。

公孙良不做声。片刻后，一枚空间戒从甲子一号房中飞出，直射台上。

黎诺伸手，将其抓住，面色凝重地开始查探。

紫无极又笑嘻嘻地道：“黎诺姑娘可要看仔细一点，毕竟数目庞大，可不是一时半会能够点清完的。”

此言一出，不少人不禁露出若有所思的神色，心想也对啊，这么庞大的数量。怎么会一下就清点完毕？可是刚才黎诺去甲子一号房清点圣晶的时候，只是瞬间就确定了下来，难道其中没什么猫腻？

大长老不会真的是没支付那些圣晶吧？若是这样的话，那也太欺负人了。

这一次黎诺倒是清点了许久。足足一炷香后，这才展颜一笑，开口道：“数量确认完毕，确实是十一亿圣晶无疑！”

“大长老果然了得，在下佩服！”杨开笑呵呵地接了一句。

“阁下若没能力加价的话，这拍卖品便由老夫得了。”公孙良淡淡地回了一句。

杨开呵呵一笑。伸手一弹，一道流光从他所在的包房里激射出去，轻飘飘地落在黎诺面前。

还是一个玉瓶！

“又是灵丹？”

“不会还是虚王丹吧？”

“不至于不至于，虚王丹可是要虚王级炼丹师才能够炼制的，而且主材料奇缺，平日里能出现一枚就已经是稀罕之物了，怎么可能在一场拍卖会中接二连三地出现？这玉瓶里肯定装着别的什么灵丹。”

“说的有道理，不过这位大人来历不凡，想必这一次拿出来的灵丹，价值应该不低于虚王丹才对。”

众人七嘴八舌地讨论着，都对那玉瓶里装的丹药好奇万分，不知道杨开这次拿出来的到底是什么灵丹。

黎诺将玉瓶打开，狐疑地看了一眼，娇躯一震，面露骇然之色，这才抬头道：“虚王丹！”

“啊？不是吧，还真是虚王丹？”

“这位大人手中到底有多少虚王丹啊！”

“大人，您要不要追随者？某乃返虚三层境顶峰武者，若大人不弃，愿追随大人左右，做牛做马，永无怨言。”

“我呸！陈老四，就你那点水准也妄想跟随这位大人？我看你是想要虚王丹吧？凭你的资质，即便有虚王丹，也不可能晋升虚王境，别到头来浪费了灵丹。这位大人，且看看孙某的资质，孙某已是返虚三层境顶峰，圣元凝练雄厚，势场即将大成，大人，让孙某侍奉左右吧。”

“孙老二，你敢拆陈某的台，陈某跟你拼了！”

“两个蠢货，以这位大人的身份怎会看的上你们？大人，妾身乃特殊体质，虽不如那传说中的妙炉体，却也有些有些类似，大人不想试试嘛？妾身如今虽然只有返虚两层境，但早晚能晋升虚王境的，大人若是不弃的话，妾身愿为奴为婢！”

“你这千人压万人骑的贱货也敢出来抛头颅脸，也不闲丢人，大人，选我把，我还没被男人碰过，身子干净着呢。”

“我懂闺房之术，保证让大人你乐不思蜀。”

整个拍卖大厅，顷刻间成了闹哄哄的菜市场，无数返虚镜武者纷纷朝着甲子五号房所在的方向叫嚷，展现自己，更有女子不要脸面，出言诱惑。

杨开一下拿出两粒虚王丹，任谁都能看出他的财大气粗，他能拿出来两粒，未必就没有更多，虚王丹这东西对任何一个返虚三层境可都是有致命的诱惑的。若是能跟着杨开，弄到一粒虚王丹，做牛做马还真的值得。

包房内，花幽梦俏脸铁青，瞧着下方一群残花败柳搔首弄姿，鼻子都快气歪了。

不过她望着杨开的美眸也是熠熠生辉，无他，她也是返虚三层境啊！

台上，黎诺苦笑地望着下方这滑稽的一幕，有些不知该怎么办才好了，她也主持过不少次拍卖，但从没哪一次拍卖会出现这样的情况。

自己的风头竟被一个参与竞拍者抢了不过，不过她倒是没有怨言，只感觉……怪怪的。

关键时刻，杨开一声轻咳，淡淡道：“诸位好意，本座心领，不过本座并无意收揽什么追随者，更何况，虚王丹这东西可遇不可求，本座也是无意中得到的，只有两粒，再无更多。”

他还真的只有两粒，本是在悬空大陆上炼丹的时候随手炼制出来的，想要在晋升虚王境的关头服用，可最后晋升的时候他发现一切顺利，便没再借助虚王丹的药效。

杨开话一说完，众多武者都纷纷露出失望之色，除了少数几人眸露精光之外，其他人果然重新坐了下去，不再纠缠。

杨开这才冲黎诺所在的方向道：“这一粒虚王丹，价值几何？”

黎诺不假思索地道：“既然刚才那一粒虚王丹价值十亿，那这一粒便同样如此。”

公孙良怒道：“你能再找出一个愿花十亿购买它的人？”

黎诺顿时露出为难之色。

杨开呵呵一笑道：“黎诺姑娘不用为难，便按五亿的价值估算吧。”

黎诺面露感激之色，颔首道：“既然大人这么说，那便按五亿吧，不知道大长老是否还有异议！”

公孙良冷哼一声，没有说话。

虚王丹的价值谁都清楚，五六亿是很正常的，大把人抢着要，估算五亿已经算是便宜的了。杨开这般大度，倒一下显得公孙良小肚鸡肠了。

黎诺微微一笑：“甲子五号房的这位大人出价十五亿，大长老是否还要加价？”

甲子一号房中，公孙良眼中闪过挣扎之色。

姜长风在一旁开口道：“大长老，这东西到底有什么玄妙之处，您与那人竟要花这么大的本钱去竞拍？”

公孙良瞧了他一眼，冷笑道：“没什么，只是斗气而已。”

“呃……”姜长风一头冷汗，心想斗气能斗到十几亿圣晶的程度，你们两位还真是人才啊。沉吟了一下，他开口道：“若是如此的话，大长老大可不必再与他争锋，这里是紫星，大长老难道还怕他不成？”

公孙良眼中闪过一丝阴寒的光芒，好半晌才颔首道：“罢了，此事到此为止吧。”

他虽然还有能力继续竞拍，但看杨开那架势，他也没把握能竞争的过人家，诚如姜长风所说，这里是紫星，他还真不需要怕谁，就且让那人保管一阵又有何妨？

这般说着，他竟身形一晃，从包房里消失不见了。(未完待续。)

第一千八百七十一章 以牙还牙

? 李茂名自现身之后便一直嘻嘻哈哈没个正行，但此刻听到紫无极的话之后却是神情严肃至极，目光冷冽。

紫无极不由地打了个寒战，他丝毫不怀疑对方话语的真实性，知道自己若真的再那么口无遮拦的话，对方可能真会打断自己的手脚。

不过他也从对方的反应中得知了自己母亲在对方心目中的地位，那是神圣到不可侵犯的程度，顿时心中大喜。

沉吟了下，紫无极道：“是无极没把话说清楚，李尊者息怒，是这样的……”

下面的话紫无极没有说出来，而是凝视着李茂名，嘴巴蠕动了一下，显然是在秘密传音。

李茂名一直古井不波的脸色骤然大变，惊呼道：“你说什么？紫龙他……”

“千真万确。”紫无极正色颔首，“家母这些日子茶饭不思，积忧难眠，李尊者既与家父家母是昔日的友人，可否找机会去劝劝家母？无极怕她伤心过度，万一出个什么好歹来……”

李茂名英伟的身子微微踉跄了一下，面上浮现出不敢置信的神色，双眸复杂，似乎是在追忆些什么，神情哀伤，久久不语。

紫无极也没有催促，而是将目光投向杨开与公孙良的战场中，发现那边一时半会也分不出胜负，正焦灼在一起，不由心头大定。

许久，李茂名才呵呵笑了一声，那笑声干涩至极，喃喃道：“紫龙你这家伙，竟然……竟然……”

后面是无论如何也说不出来了，声音哽咽。

“李尊者，无极刚才所言之事，你不妨考虑考虑，无极对家母的状况很是担忧啊。”紫无极轻声道。

李茂名吸了口气，调整好自己的情绪，瞧了紫无极一眼，冷声道：“我自会去看她。但与今日之事无关，本座也不会把此事当成一场交易，你若真有孝心，就好好孝顺你母亲。少把她当成筹码！下次若再让我发现类似的事，定不轻饶。”

紫无极面色微变，心中恼火，表面上却不得不顺从颔首：“李尊者教训的是，是无极的错。”

蠢货！怪不得在当年的竞争中会输给父亲。成为失败者，活该你一辈子孤单到死！紫无极心中腹诽着。

两人说话的这一会功夫，杨开与公孙良已交手了数百招，天空中能量激荡，两人战圈附近，无人敢靠近百丈范围，数百招过去，依然不分胜负。

公孙良急不可耐，怒视着杨开，低吼道：“杨尊者。紫无极给了你什么好处？让你值得为他出手，你若就此罢手，老夫可以给你更大的好处！”

杨开一本正经地答道：“本座乃紫星尊者，出手捍卫紫星安宁乃天经地义之事，何须什么好处？”

公孙良睚眦欲裂，尽管知道杨开是在睁眼说瞎话，却也无可奈何。

他脸色一戾，低喝道：“既如此，那就休怪老夫心狠手辣了。”

说话间，他双手一掐法决。体内圣元跌宕。

杨开眉头一皱，误以为这老家伙要动手什么高深的秘术，倒也不敢掉以轻心，匆忙后退。虽然以他的实力不太会将公孙良放在眼中。但对方毕竟是个虚王两层境，真的拼起命来，杨开也要忌惮三分。

却见公孙良露出一丝狞笑，身形一晃，竟直接一化为二，二化为四。四化为八……

眨眼间，天空中到处都是公孙良的身影，每一个都栩栩如生。

杨开看的眼前一亮！

这无疑是一招很强大的秘术，无论是用来对敌还是用来逃跑都有奇效。

而且在他的神念窥探下，一时半会竟分辨不出哪个公孙良是本体，哪个是虚影，每一个都一模一样。

此招一出，不但杨开面色凝重，一直站在远处观战的李茂名也是神色一凛，双眸之中闪过淡紫色的神光，一一在那无数虚影中扫视，似乎是想找出真身来。

公孙良的大笑声传出：“二公子，这是你逼老夫的！希望你能承担的起后果！”

话说完，所有虚影竟是不再理会杨开，而是激射向战场之中。

“啊……”一声惨叫传出，正在与大长老一方其中一人缠斗的武者忽然倒飞出去，胸口处浮现出一个掌印，那掌印清晰可辨，直接将这人的胸口打塌陷了下去。

身在半空中，这人喋血无数，鲜血夹杂碎裂的内脏喷吐出来，人还没落地便已气绝身亡。

接二连三的惨叫相继传出，每一个都是属于紫无极一方的武者，俱都是返虚镜的高手。

战场之中，公孙良的身影到处都是，那些虚影真真假假叫人分辨不清，似乎每一个都是真的，他们出手之后，竟能迅速地击杀掉紫无极的人。

顷刻间，人人自危，但凡被公孙良靠近的武者无不露出惊慌失措的神情，施展手段逃离。

可是在虚王两层境强者面前，他们又哪能逃的掉？

眨眼功夫，又有几人惨遭毒手，每一个都是紫无极手下的中坚力量。

紫无极额头青筋爆出，拳头紧握，扭头朝杨开所在的方向望去，嘶吼道：“杨尊者，快快阻拦他！”

杨开摸着下巴站在半空中，摇头道：“二公子这就强人所难了，大长老这一招本座瞧不出破绽，如何阻拦？”

这话不过是虚以委蛇罢了，他被逼卷入这场战斗，本就不想出什么力气，紫星这些人打生打死跟他没关系，就算死绝了，他也不会放在心上。

他只是想拖延时间罢了。

一旦等到石傀小小将神荼等人救出，他便可以立刻离开此地。

不过站在原地看了一会儿，他倒是已经瞧出了一些端倪，有些明白公孙良这一招的玄妙之处了，若是再动用灭世魔眼，堪破虚妄的话，找出他的真身并不难。

听到杨开这不负责任的回答，紫无极心口一闷，差点没喷出血来。

自己这边的人手若是真被杀光了，那他也不用再争下去了，人都没了，还争什么？神色狰狞地呆了一会儿，紫无极嘶吼道：“既然如此，就请杨尊者以牙还牙，以血还血！”

杨开眉头一扬，露出一抹狞笑：“这好办。”

话落，他伸手弹射出几十道金血丝，化为几十道利刃，如箭矢一般朝四面八方激射。

咻咻咻……

破空之声不绝于耳，很快，便有几声惨叫传出。

七八个返虚镜武者一时不查，被金血丝击中，护身圣元和秘宝顷刻间被破，金血丝贯穿他们的身体要害，直接带走他们的生机。

以杨开如今的修为境界，又是忽然出手，这些正陷入苦斗中的返虚镜武者哪能抵挡？

金血丝又是一番来回穿梭，再次带走一批武者的性命。

前后不过十几息，杨开击杀掉的人就跟公孙良持平了。

公孙良气的哇哇大叫，返虚镜武者是任何一个势力都不可缺少的中坚力量，毕竟虚王境不是那么好晋升的，往往一个势力的强弱，不但要看虚王境的多寡，还要看返虚镜的数量。

今日一战之后，无论谁胜谁负，紫星这边必定会元气大伤。

这是公孙良和紫无极都不愿意看到的结果，但却是无法避免的结果。

一个时代的结束，迎来另一个时代的到来，总要伴随着鲜血和生命的付出。

天空中，所有的返虚镜，乃至虚王一层境都胆寒了，此刻的状况简直就像是杨开和公孙良在展开杀人比赛，比谁杀的人快，谁杀的人多，谁无法承受，谁最先服软……

在这两大虚王境两层境强者面前，没人能抵挡住他们的淫威。

一直站在紫无极身边，仿佛对世间万事都不感兴趣的李茂名脸色也沉重起来，意识到他若是再不出手的话，紫星恐怕就真的要完了。

他万万没想到，事情会发展到眼下这一步。

有心出手阻拦，可碍于自己刚才说过的话，也不好搬石头砸自己的脚。

正头疼无比的时候，公孙良那边忽然传来低吼声：“李茂名，你若还记得当年的人情，就随老夫一道出手，先灭了这小子再说！你也不想紫星损失惨重吧？”

李茂名眉头一皱，迟疑道：“李某自是不愿看到手足相残，但是二公子的安全……”

“老夫不会让你难做人的，老夫不会二公子出手便是，即便老夫掌控紫星，也会保他一世荣华富贵，平安无忧！”

李茂名的神色挣扎起来。

紫无极愕然地望着李茂名：“李尊者，你不会……”

“事情发展到这地步，已经由不得我不出手。”李茂名叹息一声，“你放心，有我在，这世上没人能伤害你们娘俩，我拼死也会维护你们的。”

说完之后，他身形一动，直接在原地消失不见。

紫无极怔在原地，好一会，才气急败坏地破口大骂起来，骂公孙良阴险卑鄙，骂李茂名言而无信，脏话连篇，出口毫无顾忌，再无往日风度翩翩的姿态。

他也是气坏了。

李茂名受公孙良当年人情之约束，答应随他一道出手对付杨开，如此一来，今日之战，紫无极便是彻底败了，尽管李茂名说过会护他安全，公孙良也保证保他一世荣华，但那屹立在紫星亿万人之上的宝座，却不是他能够奢望染指的了。

除非杨开能够以一敌二，将两人同时击败！

但这可能嘛？三人都是虚王两层境强者，彼此间实力应该相差无几，一个人怎么也不可能打的过两个人。

紫无极眼中一片绝望之色。(未完待续。)

第一千八百七十二章 得寸进尺

? 咻咻咻……

一阵破空声传来，那场中无数道公孙良的虚影俱都朝一个方向激射回去，重新显露出本体来，冷冷地凝视着杨开，一言不发。

他身边不远处，李茂名的身影也同样显露。

两人呈犄角之势，将杨开左右夹击。

杨开面露玩味的笑容，伸手一招，飞舞在场中的金血丝返回，被他收回体内。

直到这个时候，其他人才不由自主地松了口气，在刚才那短短二三十息的时间中，死在两大虚王两层境手下的武者总数已经超过了六十之多。

这六十人，俱都是返虚两三层镜的强者，是紫星的中流砥柱！

好在此刻危机已过，让他们心有余悸的同时，也不免有些兔死狐悲。

似乎是约定好的一般，所有人都停止了战斗，纷纷朝天空中的三位虚王两层境望去，所有人知道，今日这一战的胜负，关键就在这三人身上。

他们再打下去已经没有任何意义了，既然没意义，自然也就懒得再见鲜血。

霎时间，原本喧闹的战场平静了下，无数双目光在杨开，公孙良和李茂名三人身上来回流转，神色凝重。

属于二公子一方的武者们个个脸色灰败，如死了爹娘一般，他们都不是瞎子，自然能瞧出局势对自己一边非常不妙，杨开若输，那他们就会成为战败者，战败者的下场从来好不到哪去。

“怎么？想以多欺少？”杨开笑眯眯地左右看了一下，并不见多么慌张。

公孙良冷哼一声，没有说话，仿佛对杨开有极大的怒气，李茂名沉吟了一下，客客气气地开口道：“阁下既然姓杨，李某便称呼你一声杨兄了，杨兄，你既然接了尊者令。那便是我紫星的尊者，是我紫星的人，今日之局面，怕是你也不想看到吧。”

杨开呵呵笑了一声。随口敷衍道：“自然。”

李茂名强笑一声：“杨兄能如此想那是再好不过，既然杨兄心中有紫星，不妨听李某一番话如何？”

“李兄请说！”杨开笑吟吟地望着他。

“今日之事，到此为止，否则再打下去。受到损伤的注定是紫星这个整体，对谁都没有好处，冤家宜解不宜结，两位就此罢手言和怎样？”李茂名诚恳地望着杨开。

不远处，紫无极提心吊胆，面上一片忐忑之色，唯恐杨开口中蹦出个好字来，若真是如此的话，那他就一败涂地了。

他不禁心中暗暗祈祷，祈祷杨开能够做事有始有终。若是这样那他还有一线机会。

可让他没想到的是，杨开听李茂名说完之后竟是不假思索地颔首道：“李兄说的是，杨某正有此意，本来还想认输来着，毕竟你们两个人，我也打不过是吧？”

紫无极脸色一僵，一口鲜血不受控制地喷了出来。

这一刻他明白，自己是真的没有胜算了，他根本没想到如杨开这样一个虚王两层境强者，竟是这般没有骨气！与他比较起来。李茂名都显得可靠的多。

杨开如此爽快答应，让李茂名也愣了一下，原本准备好的苦口婆心和谆谆善诱的言辞根本没发挥出什么用处，笑道：“杨兄果然深明大义。李某佩服，恩，大长老，你觉得如何？”

他又扭头朝公孙良望去。

公孙良眯眼望着杨开，沉声道：“罢手言和，自无不可！”

李茂名大喜过望。可不等他再说什么，公孙良却道：“但这位杨尊者杀老夫这么多人，可不能就这么算了。”

李茂名眉头一皱，面上浮现出一些不悦之色，不知道公孙良怎么如此不知进退。

“那你待如何？”杨开眉头一扬，目光与公孙良碰撞起来。

“身为尊者，却丝毫不将我紫星弟子的性命放在眼中，又有何资格坐这尊者之位，受紫星亿万人顶礼膜拜？”公孙良冷哼道，“还请阁下将尊者令归还紫星吧，我紫星不需要你这样的尊者！”

此言一出，李茂名脸色不禁微变，目光复杂地看了公孙良一眼，似乎是想说什么，最终还是叹息一声，没能说出口。

以他的心机，自然是看出了公孙良的真正用意。

今日即便是在他的周旋下，这两人罢手言和了，但彼此间肯定心里还是有疙瘩的，而且杨开还站在紫无极那一边，公孙良若想彻底掌控紫星，杨开这个不利因素势必得剔除出去。

否则日后公孙良也无法安稳。

正因如此，公孙良才有这般提议。

但这个提议显然是很侮辱人的，就是不知道这位杨尊者是否能够接受，万一惹的他暴怒再出手，事情恐怕就难办了。

李茂名忧心忡忡，小心翼翼地观察杨开的神态变化，准备一有不对便再跳出去打圆场，让大家好好商量一下。

岂不料，杨开却没有丝毫动怒的迹象，反而笑吟吟地道：“原来就这点事啊，正好，本座本就不想当这个尊者，大长老既然想要尊者令，拿去便是！”

这般说着，随手一抛，一块令牌迎面朝公孙良飞了过去。

公孙良眼疾手快，一把抓住，仔细看了一下，发现确实是尊者令无疑，顿时愣在原地。

他也没想到对方真的没把尊者令放在眼中，自己说要便给了出来，导致他一下有些无法相信。他也并非是真的想剥夺杨开尊者的身份，只不过是以退为进，方便自己提出另外一个要求。

杨开的合作，一下子打乱了他的计划。

公孙良也不知道说什么好了。

“呵呵……杨兄真乃洒脱之人，李某佩服之极！”李茂名看怪物一样看着杨开，说完之后又望向公孙良道：“大长老，杨兄已将尊者令交还，今日之事……”

“还没完！”公孙良一挥手，打断了李茂名的话，咄咄逼人地望着杨开道：“尊者令虽已经归还，但阁下杀了这么多人的事不能就这么算了。”

“你还没完了？”杨开不禁冷笑起来，紫星尊者令他还真的一点都不稀罕，这一趟来紫星只为星帝令，如今已经得手，他以后都再不可能来到这里了，尊者令对他来说毫无用途，所以公孙良想要，他便舍弃。

没想到对方还喋喋不休，不依不饶，这让杨开异常恼火。

公孙良道：“杀人偿命，天经地义！不过阁下实力高深，本长老也无把握取你性命，不如这样，阁下赔偿些财物，也好让本长老对下面的人有个交代！”

“呵呵！”杨开不禁咧嘴笑了起来，绕有兴趣地望着公孙良，“赔偿财物？恩，你想要我赔偿什么？”

公孙良神色凝肃，望着杨开，嘴唇蠕动了一下。

李茂名一脸阴沉地支着耳朵，想要偷听却没能听到，也不知道公孙良到底提出了什么要求，顿时感到非常无力。

在他看来，今日之事就这么了结了是最好不过，他既还了公孙良人情，也无需与杨开动手，天知道公孙良吃错了什么药，竟如此贪得无厌。

他相信公孙良要杨开赔偿的财物肯定贵重至极，一旦谈不拢，势必又要生起波澜。

心中烦躁的同时也在暗暗警惕。

果然，公孙良秘密传音之后，杨开就道：“原来你是想要那个东西，我明白了。”

公孙良要的东西，赫然便是半月前他拍卖会上得到的虚念晶！这老家伙当时肯定也瞧出了那神秘拍卖品的不凡之处，估计这些日子没少思量，差不多应该知道里面到底有什么东西了，所以才会在这个时候索要。

“把东西交出来，老夫放你离去！”公孙良沉声道。

“我若是不给呢？”杨开斜眼望着他。

公孙良不疾不徐道：“阁下说话之前最好想清楚了，你虽实力不俗，但我若与李兄联手，未必就拿不下你，你真要跟老夫对立到底？”

“笑话！”杨开大笑一声，“是你得寸进尺了，想要我那东西？好，自己来拿，就不知道你有没有这个本事！”

李茂名一见这情景，就知道两人谈崩了，不禁一阵头大，站在一旁愁眉苦脸。

“既如此，多说无益，李兄，随老夫出手！”公孙良咆哮一声，体内圣元骤然迸发出来，伸手在前方一点，一柄短剑模样的秘宝悠然出现，他抓住剑柄，持剑便杀了上来。

他是虚王两层境的强者，在这个境界上停滞多年，实力雄厚，秘宝祭出的同时，域场也萦绕自身四周，疯狂地朝杨开压制过去。

霎时间，杨开所在的位置处，空间变得粘稠无比，连那天地灵气的流动似乎都停止了。

他脚步一错，陡然间来到杨开头顶上方，一剑劈下。

那短剑上爆发出耀眼的光辉和骇人的能量波动，仿若将这天地斩开，气势惊人。

杨开站在原地，冷眼瞧着他，待到攻击即将近身的时候，才忽然伸手一招，无锋无刃的龙骨剑出现在手心上，横挡在上方。

轰……

一声巨响传来，以两柄剑型秘宝接触之地为中心，毁天灭地般的力量朝四周扩散，荡出一圈肉眼可见的巨大光晕。

发起攻击的公孙良脸色一变，眼珠子都快凸出来了，愕然地注视着近在咫尺的杨开，面上一片不敢相信的神色。(未完待续。)

第一千八百七十四章 狂师宗

? 整个紫星城震动不安，无数武者抬头仰望，看向那大战爆发之地，每个人都惶恐万分，提心吊胆。

九成九的人不知道那边到底发生了什么，却知道绝对有强者正在生死之战，所谓城门失火殃及池鱼，他们自然不想被牵连到。

霎时间，无数人争先恐后地朝城门处冲去，欲要逃离紫星城，避一避风头。

也有胆子大的武者，反而朝战斗的方向奔驰，想要浑水摸鱼。

越危险的地方，机遇也就越大，这是亘古不变的道理。

紫星宫，下方某处，紫无极无声地咧嘴傻笑着，面上浮现出一片狂热的神色。

他怎么也没想到杨开竟强悍如斯境界。

当李茂名受人情牵制，答应随公孙良一起出手对付杨开的时候，紫无极还以为自己大势已去，已经做好了承受失败的心理准备，整个人都绝望了。

可是现在他却重新振奋了起来，因为那三大虚王两层境强者的交锋，竟是杨开略微占据了上风，反倒是公孙良和李茂名联手依然处于劣势。

这杨尊者竟是如此了得？这种手段，只怕自己的父亲紫龙也比不过吧？紫无极除了不敢相信，剩下的便是振奋了。

杨开是站在他这一边的，最起码他是这么认为的，只要杨开能赢，那他便可以再次掌握主动权，成为紫星之主，从此君临天下，雄霸一方！

未来的美好画面徐徐在他面前展开，紫无极激动的几乎无法自已，只在心中一个劲地催促杨开最好能将公孙良斩于剑下。

空中，杨开擦了擦嘴角的鲜血，活动了一下身子，双眸熠熠生辉地望着前方不远处。

几里之外，公孙良和李茂名两人都是脸色惨白，骇然地朝这边注视。

刚才那硬碰硬的一番交锋之中，三人谁也没讨到好处。杨开固然受了点伤，但李茂名和公孙良同样不好过，可以说是三败俱伤的结局。

这个结局让公孙良和李茂名无法接受！

两人联手，几乎可以与发挥出差不多虚王三层境的力量了。可杨开竟然能挡下！这岂不是说，对方有资格与虚王三层境一较长短？

这种事几乎颠覆了李茂名和公孙良一直以来的认知！

两层境，三层境，相差不过一层，却是天地之别。虚王境每一层的晋升，都能获得飞跃般的提升。

一个两层境想要击杀一层境，并不是什么难事，同样的道理，三层境想要击杀两层境也不用费多大的手段，可杨开的表现却让两人心头狂震，久久不语。

而且，对面那双眸子中非但没有丝毫退却之意，反而还有一种战意高昂的斗志，让李茂名和公孙良都是头皮发麻……

这到底是个什么怪胎啊！两人发现越来越看不透杨开这人了。

铿……

天空中一声清脆的响声传来。正是一直在交锋的两件虚王级秘宝触碰后发出的声音，碧绿巨龙重新化为龙骨剑，那带鱼模样的存在也再次恢复本体，两柄剑型秘宝都朝各自主人的手中飞去。

龙骨剑安然无恙，通体碧翠，光晕流转。

反倒是公孙良的那柄短剑，光华暗淡，显然灵气大失！

望着这柄短剑，公孙良一时气急攻心，伤势不禁加重。一口鲜血喷了出来，气势萎靡不少。

“杨兄，住手吧！”李茂名脸色微变，神色凝重地朝杨开那边望去。沉声劝道，他是真的不想再打下去了，这一次会出山，也是受了那人之托，保护紫无极的安全而已，后来被逼卷入与同境界武者的交锋。实非他所愿，更何况要与其争斗的还是杨开这样的怪物。

“你们说打就打，说不打就不打，我多没面子？”杨开狞笑着。

“那你想怎样，划个道出来吧，都不是外人，凡事好商议！”李茂名直到现在还把杨开看成自己人，看样子那尊者令的可信度还是很高的。

“很简单！”杨开咧嘴一笑，往前跨出一步，“打一场，生死不论！打完我就走，不管你们是单打独斗还是一起上，我都无所谓！”

“你……”李茂名气急，不解地望着杨开道：“你这是何必呢？”

他怎么也想不到杨开会提出这样无稽的要求，实力到了虚王境这种程度，大家一般都会避免正面发生冲突了，因为哪一个虚王境都不是好惹的，谁都有压箱底的底牌，逼急了对谁都没好处，李茂名还真没见过杨开这样的人，竟要逼着自己再打一场。

“我才晋升虚王两层境没多久，难得碰到与自己境界相同的对手，我很想验证一下自己的底线在哪！”杨开微微笑着，“你们是不错的对手。”

“放屁！”李茂名还没说话，公孙良忍不住骂了一句，愤愤地瞅着杨开，眼中有着刻骨铭心般的仇恨，道：“老怪物还想装嫩，你要脸不要脸？”

他一开始也以为杨开没多大年纪，毕竟看着很年轻，但一番交手之后，他立刻断定杨开绝对是活了千年以上的武者，否则不可能有如此强大的实力。

若是刚晋升两层境就能以一敌二，压制他和李茂名联手，那他公孙良还不如直接一头撞死算了。

“信不信由你，反正这事不能就这么了结。”杨开冷哼一声。

见他如此咄咄逼人，公孙良眼中闪过一丝怒气，嘴巴动了一下，最终还是没能说出什么。

他心中也是后悔万分。

刚才若是就那么罢手的话，也没这么多事了，可就是因为他得势不饶人，想要抢夺杨开手中的虚念晶，才引起后面的波澜。

导致他现在域场破损，秘宝灵性大失，身体受创……

想要彻底恢复，没个百年闭关是不可不能的。

现在后悔也无用了，公孙良心中的苦赛过黄连。

“两位若是不打过来，就由我先动手了。”杨开望着那边，圣元暗暗运转起来。

就在这时，他忽然眉头一皱，抬头朝某个方向望了过去。

与此同时，公孙良，李茂名，乃至紫星其他虚王境的长老，都纷纷脸色微变，朝同一个方向望去。

那边，一道身影不紧不慢地从天际边行来，最开始的时候似乎在很远的位置处，但是眨眼间，他竟来到了战场中央处。

来人是个老者，发须皆白，穿着一件亚麻布的衣袍，衣袍上一尘不染，毫无气势，看起来就如一个寻常的老头子没有区别。

但杨开的表情却是凝重至极，因为他从这老家伙身上感受到了难以想象的压力！

来到战场中央后，老者扭头四望，脸色阴沉。

每一个被他看到的人，都不由自主地撇开目光，低下头颅。

偌大的范围，一片静悄悄的，针落可闻，众人连呼吸声都压制了下来，唯恐引起这老者不快。

“哼！”

许久之后，老者才轻哼了一声。

这声音听起来很寻常，但却仿佛牵动了什么神秘的力量，如晨钟暮鼓一般狠狠敲击在众人的心头，让每一个人都身躯一震，血液流动加速。

杨开眉梢一展，双眸之中爆出精光。

虚王三层境！

自老者现身的时候，他就有所猜测了，直到现在他才确定下来，对方是一位货真价实的虚王三层境强者！

是整个星域之中，一个巴掌都能数得过来的至高存在。

一个名字蓦然从杨开的脑海之中蹦出来。

狂师宗！

紫东来曾经跟他讲过紫星强者的实力修为和数量，所以杨开知道紫星一直以来都有一位虚王三层境强者坐镇，而这人便是狂师宗。

这老家伙的辈分高的吓人，紫龙见到他也要叫一声师叔祖！

只不过这人到底在哪，无人知晓，因为整个紫星已经有两百年没人见过他了。有人说他早已逝去，有人说他前往星域最危险之地寻求更高的武道，也有人说他破碎虚空，早已离开了星域……

可谁也没想到，他一直就在紫星城内，而且在这个时候现身了。

公孙良，李茂名和那些虚王境长老们此刻也终于回过神来，神色恭敬，纷纷冲狂师宗所在的方向躬身问候：“见过师祖！”

诸多返虚镜武者才知道来人到底是谁，哪敢怠慢，一个个纷纷纳头便拜。

“你们眼中还有我这个师祖？”狂师宗冷眼瞧着众人，每个人都额头冒出冷汗，强如公孙良和李茂名两人也低着头，如犯错的孩子一样，不敢吭声。

“两百年不出，你们都长进了啊。”狂师宗冷笑不迭，“好好的紫星城，竟被你们弄成这样，你们可对得起紫星列祖列宗给你们创下的基业！”

一声质问，众人身体发颤，汗如雨下。

“老夫若是不出关，你们是不是准备把这紫星宫给拆了？”

“我等不敢！”公孙良诚惶诚恐地回道。

“有何不敢？我看你们都很有胆气嘛？怎么有胆子做，没胆子承认？”

“我等不孝，请祖师恕罪！”公孙良大声道。

“我等不孝，请祖师恕罪！”下方四周，无数人齐声喊道。

“今日之局，到底所谓何事？”狂师宗怒吼一声，一头白发无风自动，显得愤怒非常，“速速给我讲来！”

公孙良身子一颤，也不敢隐瞒，连忙将前因后果说了一遍。(未完待续。)

第一千八百七十七章 力压群雄

? 局势陡变，紫星宫上空忽然冒出来这么多稀奇古怪的玩意，让每个人都看的眼花缭乱，一时间有些不知所措。

“吼……”

一声怒吼响彻云霄，正在下方的石傀小小，得到杨开的指令，双拳猛拍胸脯，伴随着战鼓般的擂响声，身躯骤然变大，直接化身为一只石巨人。

下一刻，它体外冒出熊熊火光，一股让人惊骇的灼热之力爆发出来，让它体表的石质迅速融化。

看上去，它就仿佛穿了一层熔岩铠甲一般。

小小的最终变化形态，熔岩巨人！

单是这样一个高达十几丈，浑身流淌着熔岩的巨人便给人难以想象的压迫感，更不要说它肩膀上还扛着一根粗大的撼天柱，那重达几十万斤的撼天柱拿捏在小小的手上，轻若无物，只是一扫，以它为中心方圆百丈范围内的房屋，尽皆化为齑粉。

狂暴的力量卷起的气浪就如大锤一般轰击在每一个虚王境强者的心房上，让他们面露忌惮之色。

轰……

法身坠落在地上。

高山一般的法身，如流星一般的坠下，那庞大的冲击力让整个紫星城都晃了三晃，即便是远在外城的房屋，此刻也都有许多裂开的缝隙，那些内城的房屋更不用说，离的近的直接倒塌，即便稍远一些的也是摇摇欲坠。

杨开立于半空，一脸的悠然之色，轻佻地吹了个口哨，面上挂着一丝肆无忌惮的笑容，凝视着脸色铁青的狂师宗。

法身缓慢地抬起一只大脚，朝前方跨出一步。

法身的动作奇慢无比，就好似被人施加了什么咒印一般，看起来很艰辛，但那一脚踩下，紫星城的某处便多出了一个巨大的脚印，脚印下的一切都不复存在。只留下深深的凹坑……

法身也没有别的攻击动作，只是这么一步步地走着。

但它却带来的难以想象的破坏力！

“这到底是什么鬼东西？”

“快，快攻击它！再不阻止它，整个紫星城就完了！”

众多强者大呼小叫着。不待狂师宗发令，便纷纷施展手段朝法身打了过去。

整整十位虚王境强者，其中更有两位虚王两层境，每一个都毫不吝啬地释放出自己的秘术，展现出自己的秘宝。汇聚成强大的杀伤，朝法身攻去，企图阻止法身的动作。

一连串爆响声传出，土石纷飞，明亮的光芒绽放，让人不由自主地眯紧了双眼。

待到光芒散去之后，众人定眼一看，心都凉了。

十位虚王境的联手，竟没能在第一时间毁去那个庞然大物，虽然它看起来被打去不少石块。身体表面也变得坑坑洼洼，但这些损失根本影响不到法身的行动，反而激发了它的凶性。

控制法身行动的是杨开的一缕分神，继承的是杨开的性格和思维，乃至行事方式，怎会容忍被这样攻击还不还手？

只见法身双眸中爆出骇人的凶光，巨大的身子微微往下沉去，一脚抬起，猛地一跺。

咔嚓嚓……

地面上裂出了一道道巨大的沟壑，犬牙交错。以极快的速度朝四面八方蔓延。

法身双手一抬，从那碎裂的大地中，无数大大小小的土块被无形的力量托起，那些土块。小的只有头颅大，大的却足以媲美一件房子。

法身身躯一震，一身怒吼，所有被控制的土块便如蝗虫过境一般朝四面八方激射。

这样的攻击或许无法伤害虚王境，甚至连返虚镜都可以轻松避开，但那些土石四下纷飞之后。一栋栋宫殿被打穿，一间间房屋被轰塌。

只是短短五息时间，以法身所在之地为中心，半个紫星宫被毁于一旦！

狂师宗脸色难看到了极点。

在自家的大本营处，被敌人如此嚣张行事，汇聚整个紫星所有高端战力竟无法阻止对方，这样的事若是传扬出去，势必会沦为整个星域的笑柄，也会成为紫星由史以来最大的污点。

他有心擒贼擒王，无奈杨开的注意力一直放在他身上，让他根本找不到机会。

“唳……”一声鸟鸣声传出，原本安稳地飞舞在杨开头顶上的火鸟，竟在没接到命令的情况下直接飞了出去。

杨开眉头一皱，不知道这家伙要干什么，举目在场上一扫，待看到一物之后，顿时心头了然了，倒也没有阻止火鸟的动作。

火鸟去势极快，双翅一展，便飞跃了百丈距离。

它直接来到了李茂名的前方，鸟喙一张，一口夹杂着雷电的火焰便如蛟龙出海般喷了出去。

察觉到这火焰中蕴藏的骇人力量，李茂名自是不敢怠慢，匆忙闪开，与此同时，一拍手上的葫芦，葫芦里激射出大量的蓝焰，那蓝焰化为天河，如匹练一般朝火鸟扫去。

见此情景，火鸟眼中浮现出一抹拟人化的狡诈神色，不退反进，一张嘴，就将那蓝焰咬在嘴中，同时腹部一涨，伴随着一阵咕噜噜的声音，让人目瞪口呆的事情发生了。

它竟直接将那蓝焰吸进了肚子里。

一招得手，火鸟头也不回地朝杨开那边飞去。

独留下李茂名张大了嘴巴，傻站在原地，久久无法回神。

好一会，他才一拍大腿，失声痛呼：“啊，我的坤蓝冰焰！”

说话间，他不断地掐动法决，自身神念和圣元齐齐鼓动，想要控制被他炼化的坤蓝冰焰脱离火鸟的控制返回，肉眼可见地，火鸟的腹部处一阵鼓胀，起伏不断，仿佛有什么东西正在它腹内放肆。

它的体表，也不断地闪烁起红紫蓝三色之光。

火鸟痛楚地鸣叫起来。

它想强行收取别人的坤蓝冰焰，自然不可能这么轻松，总是要付出一些代价的，毕竟坤蓝冰焰也不是什么凡物，是李茂名一次历险，经历九死一生才得到的奇宝。

火鸟身上闪烁起来的三色中，红色代表了它本身的火系力量，紫色则是以前吞噬炼化过的乾天雷火的力量，而那蓝色，自然就是坤蓝冰焰之力了。

三色交辉，你强我弱，以火鸟的身躯为战场，看起来争斗的不可开交。

但火鸟毕竟是火鸟，吸收了太阳真火和乾天雷火的力量，这两种火焰之力，无论哪一种都不输给坤蓝冰焰，所以只是僵持了没多大一会，那闪烁的蓝色光芒便暗淡了下去。

直到这时，火鸟身躯一震，体内骤然浮现出一个宝鼎的虚影。

正是它的本命秘宝，那虚王级的炼器炉！

此刻，坤蓝冰焰被炼器炉彻底封印在内，相信只要给火鸟足够的时间，它便可以将这奇火炼化，到时候，它必定会实力再涨。

“噗……”远处，李茂名一口鲜血喷了出来，感觉到自己的秘宝与自己心神的联系被切断，知道坤蓝冰焰是再也不可能找回了，除非杀了那火鸟才有可能。

就在火鸟与李茂名争抢坤蓝冰焰的同时，石傀小小也在与公孙良斗的不可开交。

小小虽然化身为熔岩巨人，但与法身这样巨大的存在比较起来，依然如孙子在爷爷面前一样，要抬头仰望方能看到其项背，公孙良眼见拿法身没多大办法，便将主意打到了小小身上。

那灵性大失的短剑秘宝公孙良没舍得再动用，而是取出了一件铁锤模样的重型秘宝。

他催动全身力量，灌入那秘宝之中，朝小小猛地砸下。

小小只是一棍迎上。

那铁锤模样的秘宝竟是当场爆为齑粉，公孙良整个人更是倒飞了出去，双臂骨头都被震碎了。

直到这时，公孙良才明白自己犯下了多大的错误，他那铁锤秘宝虽然不是虚王级，但也是一件虚级上品的秘宝了，坚固无比，却被轻易爆为齑粉，可想而知对方那看似轻飘飘的一棍中蕴藏了多么强大的力量。

单是这股力量，就足以做到一力降十会的程度！

两大虚王两层境全部吃瘪，剩下的八位虚王一层境长老们面面相觑，一时竟不知该如何是好了。

法身依然不紧不慢地走着，每走出一步，大地就会裂开沟壑，留下巨大的脚印，它的存在，就如万丈高山压在众人心头，让人喘不过气来。

即便是被杨开护在身后的神荼等人，此刻也俱都是张大了嘴巴，傻傻地望着这一切，脑海中一片空白，根本没有思考的能力。

凭一己之力，对抗整个紫星所有的强者，其中包括八位虚王一层境，两位虚王两层境，一位虚王三层境……丝毫不落下风，反而处处占据优势。

这种事若非亲眼所见，打死他们也不会相信。

神荼震撼之余，心情也微妙的苦涩起来。

想当年他与杨开第一次见面的时候，杨开虽然表现的很出色，但在修为境界上还差他一大截，两人互相帮忙，互相照顾，才有活命的机会。

可是这一次再见，神荼却发现对方已经站在了自己抬头也看不到的高度上，那巨大的差距是他一辈子也无法拉平的……

这个发现让神荼心中变得失落落的……

这些年他也没有荒废时光，一直在努力修炼，想要得到艾欧会长的认同，想要超越自己那天赋出众的三弟，但他所取得的成就在杨开面前竟是如此不值一晒。(未完待续。)

第一千八百七十九章 给你最后一次机会

? 战舰中，不但神荼等人在，五方商会的人也在。

花幽梦，夏经武，姚庆，海棠，高红等人全都望着杨开，一双双眸子里有对杨开的担忧，也有对自己的茫然。

他们这些人，一直都是在紫星所属的修炼之星上混生活，虽然没有加入紫星，但也算半个紫星武者了，如今忽然要逃离紫星，日后再也无法返回，未来该何去何从他们没有方向。

但是他们知道，杨开在紫星上这么一闹，紫星已经没有他们的立足之地了，不走的话只有死路一条。

除了五方商会众人，通天拍卖行的黎诺和那叫春姨的美妇赫然也在战舰上，还有一些通天拍卖行的武者。

此刻，黎诺和春姨望着杨开，两人面上满是感激之色。

原因很简单，通天拍卖行本就是恒罗商会安插在紫星上的暗桩，当日杨开偶然发现神荼被囚之后，神荼让他传话的对象便是黎诺。

经此这么一闹，通天拍卖行也无法在紫星立足了，所以杨开早早地便让五方商会和黎诺春姨等人准备好，一旦等神荼脱困便离开紫星。

安排的还算妥当，计划也无比顺利，一切都依仗着杨开手上那层出不穷的底牌和本身强悍的战力。

“花会长，给你介绍一下，这位是恒罗商会会长之子，神荼！”杨开呵呵一笑，指着神荼跟花幽梦道。

花幽梦闻言一怔，诧异至极，似乎没想到刚才狼狈逃进战舰里来的这个男人来头竟然如此之大，夏经武等人也是震愕连连，盯着神荼瞅个不停。

神荼咧嘴一笑，洒脱道：“诸位既是杨兄的朋友，那日后便是我神荼的朋友！”

“就等你这句话了。”杨开微笑道：“花会长他们这一次被我连累，不得不离开紫星，暂时还没有合适的去处，神荼兄若是方便的话。待到了水月星代为照拂一番可好？”

“这有何难。”神荼拍着胸脯，一副大包大揽的模样，“我在水月星上如今也有百万里的封地，大小城池七座。几位若是不嫌弃的话，不妨随我去封地，当个商会总管理，处理诸多贸易事宜。”

“百万里封地……”

“城池七座……”

“商会总管理？”

五方商会诸人全都愣住了，一个个张大了嘴巴。几乎不敢相信自己的耳朵。

想他们五方商会在遇到杨开之前，还是名不见经传的小商会而已，如五方商会的存在在紫星城中多如牛毛，这样的商会只在最底层苦苦挣扎，谁也不知道什么时候会解散。

但是如今，神荼一句话却能让他们登临巅峰，去品尝那奋斗千百年也不可能达成的目标。

辅以这个优势，加上花幽梦如今手上拥有的两亿多圣晶，五方商会想不做大都难。

“这……这……这合适嘛？”花幽梦激动的满面潮红，期期艾艾地望着杨开。

“有什么不合适的？”神荼大笑一声。“我们恒罗商会本就是以商为本，水月星上大小商会比紫星城还多，诸位既然本就是商会之人，那与我恒罗商会的初衷不谋而合，交给你们管理，我也可以少操点心，日后可要多多仰仗诸位了。”

杨开笑望着花幽梦道：“神荼兄都这么说了，花会长就不要推辞了。”

花幽梦依然一副置身梦境的模样，脸上挂着为未来美好的憧憬，迟迟没有答复。直到夏经武轻咳一声，她才一脸感激地盈盈一礼：“如此，那就多谢二公子了。”

神荼摆手道：“花会长客气，以后大家就是一家人。不用这么生分。”

黎诺走上前来，挽住了花幽梦的胳膊，亲昵地道：“花姐姐，日后妹妹也会在二公子的领地上做事，就请多多关照了。”

“妹妹说笑了，应该姐姐说这话才是。”

战舰内。诸人或体会着死里逃生的喜悦，或憧憬着美好明天的风景，气氛融洽至极。

杨开眉头一皱，若有所感地回头看了一眼，轻哼道：“看样子紫星还不死心啊。”

神荼脸色一变：“什么情况？”

“后面追过来十艘战舰，都是虚级上品的，领头的一艘是虚王级！”

此言一出，众人脸色皆是大变。

虚王级战舰，放在哪里都是不多的存在，即便是恒罗商会也没几艘，紫星同样如此，不难推测，那虚王级战舰中所在之人，必是狂师宗无疑！

而恒罗商会的这艘战舰，虽然有虚级上品档次，但若是在星空之中与对方交战的话，无论速度还是火力，都远逊敌人，只怕稍一交锋便会被打的粉身碎骨。

单靠对方一艘虚王级战舰就能将自己吃的死死的，更不要说对方还有九艘虚级上品战舰了，这几乎是必死之局。

“这如何是好？”

“快跑吧！”

“逃不过的，对方虚王级战舰速度本就比我们快上一筹，不如放手一搏！”

众人七嘴八舌地说了起来，每个人都忧心忡忡。

神荼若有所思地望着杨开，忽然哈哈大笑起来：“诸位稍安勿躁，有杨兄在此，你们担心什么？杨兄能从紫星城那样的地方把我们带出来，如今到了星空，海阔凭鱼跃，天高任鸟飞，紫星那些人还能拦住他不成？”

听他这么说，众人慌乱的心情蓦然有所平复，都朝杨开看去。

发现他果然一副不惊不惧的样子，一脸淡然之色，众人立刻知道他肯定是有办法摆脱追击的，当下也就安了心，眼巴巴地瞅着他，一脸期待的表情。

“神荼兄倒是看的起我。”杨开失笑，也没卖什么关子，点头道：“好吧，既然神荼兄这么说了，那我自然要保诸位平安，外面的事交给我了，你们直管朝前航行便是。”

说话间，他身形一晃，便从原地消失不见，等到再出现的时候，人已经来到战舰外，站在舰顶上。

目光朝后方望去，可以很清楚地看到十艘战舰，正气势汹汹地朝这边追击过来，每一艘的速度都奇快无比，为首的一艘虚王级战舰更是如猛虎下山，势不可挡，在以极快的速度拉近彼此的距离。

不过十息后，距离已经被拉近了一半，又过了一会儿，恒罗商会的战舰已然进入了紫星那虚王级战舰晶炮轰击的范围。

狂师宗的怒吼声从那边传来：“小子，将你从我紫星宝库所得一切留下，否则今日老夫与你不死不休！”

声音滚滚如雷，彰显狂师宗的愤怒心情。

杨开微微一笑，好整以暇道：“前辈何必如此小气，紫星家大业大，那宝库里的东西你们左右也用不上，我就先取了，待日后还给你们就是。”

“说的轻巧，你现在就还给老夫，老夫当什么事都没发生，让你离去，否则的话，纵然你可以脱身，那战舰里的人都要葬身星空！”

“前辈这么说，就是没得商量了。”杨开摊了摊手，“东西到我这里，我是不准备还的，不过前辈若是执迷不悟的话，我倒是很乐意给前辈留下个难忘的教训！”

“猖狂！莫以为你精通空间之力便可为所欲为，这星空之大，能人异士无数，岂是你这井底之蛙能窥全貌！老夫给你最后一次机会，你还，还是不还！”

杨开冷哼一声：“前辈，我也给你最后一次机会，别再追了，否则后果你可能承担不起！”

“好好好，小子一而再再而三地侮辱老夫，今日老夫便教你如何做人！”狂师宗一声怒喝，那虚王级战舰的舰身处，陡然浮现出数百晶炮，每一根晶炮上都闪烁起复杂的纹路和图案。

耀眼的光芒爆发出来，让整艘虚王级战舰看起来宛若一颗太阳般耀眼。

恐怖的能量波动，从那边跌宕而起。

杨开神色凝重，站在恒罗商会的战舰上，深吸了一口气，周身空间之力跌宕。

轰……

一声闷响传出，紫星的虚王级战舰微微一抖，数百道洁白的光柱，如阳光普照一般，朝杨开所在之地攒射而去，沿路所过，所有飘荡在星空中的碎石皆是化为齑粉，仿佛被融化了一般，不复存在。

晶炮齐射，是战舰最恐怖的攻击，一艘虚级下品战舰的晶炮齐射，就足以毁灭一座城池，战舰等级越高，这种杀伤就越呈几何式增加，虚王级战舰数百晶炮的齐射，若是轰击在一颗小一点的修炼之星上，或许能毁灭十分之一的面积。

十次攒射下来，足以毁灭一颗修炼之星。

那洁白光柱喷涌而出，直接贯穿了恒罗商会的虚级上品战舰。

如骄阳下的雪花，那虚级上品战舰根本没有坚持一息功夫，竟在扭曲之中消失不见。仿佛也跟那些碎石一般被融化了似的。

狂师宗为之一怔，似乎也没想到竟如此轻易得手。

不过下一刻，他就意识到了不对，霍地扭头朝另一侧望去。

那边的星空中，紫星的战舰安然无恙，依然朝前方逃窜，站在战舰顶上的杨开也毫发无伤，一脸悠然。

狂师宗甚至能看到他脸上的讥讽之色。

“竟能将整艘战舰瞬移开？”狂师宗很快明白发生了什么，整个人如遭雷噬，傻在了原地，面色骇然起来。(未完待续。)

第一千八百八十九章 内丹裂

? 破天月瞳携破天之月力，灭世魔眼夹毁灭之气息，两种奇异的瞳力，在这一片虚幻的空间交锋起来。

澎湃的神识力量溅射四方，杨开左眼处，那骇人的金光被神识之力灌入，几乎化为实质，汇聚成一束金光，轰然朝天空的银色皎月撞去。

银月微微一晃，似乎有些不稳的迹象，但是下一刻，银月便安然如常，从那银月之上，银辉散落，如万千垂柳直垂而下，迎上了灭世金光。

金银两色光芒在虚空之中相触。

轰轰轰……

一声声剧烈的爆响传递出来，连绵不绝。

杨开身躯狂震！

虽然暂时看不到千眼所处之地，不知道他情况如何，但想来这种以神识之力催动瞳力正面碰撞的交锋下，他绝对也不好过。

这一番比拼，比的不仅仅是自身对瞳力的控制，比的更是神识之力的强弱。

论瞳力，杨开拥有的灭世魔眼或许不如千眼的破天月瞳，这并非说灭世魔眼的档次比不上对方，而是杨开的灭世魔眼得自传承，并非自己与生俱来。

而千眼的破天月瞳却是自出生之日起便拥有的神通，锤炼了几千年之久。

灭世魔眼如何能与对方比？这是天生的短板。

可是杨开的神识之力却绝对要强过千眼，毕竟这么多年来，温神莲一直在温养他的神念，如今他的神念丝毫不逊于一位虚王三层境强者。

此消彼长之下，两人竟是拼了个旗鼓相当，放眼望去，那金银两色光芒在半空之中僵持不下，你退我进，你进我退，循环不止……

神识之力如决堤的洪水一般，凶猛迸发。

杨开的左眼处，鲜血滚滚落下。将半边脸颊都染成了金光灿灿的神色，看起来又诡异又狰狞。

他忽然觉得有些不妙了。

如果仅仅只是自己跟千眼单打独斗的话，这样对拼起来倒也无妨，左右就是看谁能坚持到最后。谁就会取得胜利，大不了就是个两败俱伤的结局罢了。

但是此刻自己却是以一敌二！除了千眼之外，还有一个血蛟。

杨开可不相信血蛟会放过这种偷袭自己的好机会。

一念至此，他不再迟疑，深吸一口气。神念一动，倾尽半数神识之力，运转起自己最强大的神魂秘术，口中爆喝：“生莲！”

话音落，他那金光灿灿的左眼处，骤然浮现出一朵含苞待放的莲花花朵。

这花朵悠一出现，便在一晃之下消失不见。

那天空中高挂的银月之上，诡异地浮现出之前的莲花花朵。

花骨朵仿佛一个无底洞，疯狂地吸收着千眼的神识力量，毫无底线。随着神识之力的吸收吞纳，那花骨朵慢慢地绽放开来。

放眼望去，银月仿佛变成了一朵莲花，时机已到，正要展现自己最美丽的一刻。

一声不可置信的惨嚎和怒吼传出，天空中的银月开始扭曲变幻起来，但无论如何也无法摆脱莲花花朵的纠缠。

短短三息功夫，莲花已经绽放了一半，与灭世金光对抗的银月之辉威力大减，杨开神色一戾。凶猛催动自身的神念，朝那边压制过去。

砰……

一声脆响，半空中的巨大银月竟如盘子一盘破碎开来。

“啊！”千眼的嚎叫同时传出。

将杨开包裹住的幻境一下子被破解开来，让他重回之前的场景。

还不等杨开回过神。他便感觉到浑身发凉，一身毛孔都不由自主地收缩了起来，一股死亡的气息当头罩下。

“小子还不快躲！”赤月的娇喝声传入耳中。

“躲？往哪里躲？”血蛟哈哈大笑着，“赤月，你能阻我一招，我倒要看看你能否阻我第二招。你不出关，这小子必死无疑！”

说话间，一颗拳头大小的血色珠子，夹杂着毁天灭地的力量，朝杨开胸口处轰击过来。

那血色珠子中蕴藏了难以想象的狂暴戾气，还有澎湃至极的气血之力，不是别的东西，正是血蛟之前吐出来的内丹。

他也知道杨开肉身强大，一般的攻击手法未必能起到作用，所以在杨开被千眼用破天月瞳困住的一瞬间，便祭起内丹朝杨开打去。

妖族的内丹，比起同等级的秘宝攻击还要强大，这一下吃上了，就算杨开肉身彪悍，估计也是个重伤的结局，或许还会有性命之忧。

内丹不大，但却宛若一座大山直直地朝杨开撞击过去，速度奇快无比。

杨开回神的时候，那内丹已经逼近自己身前不到三寸处了。

与千眼的速战速决，让他神念消耗巨大，这种关键时候，他竟头疼欲裂，整个人摇摇欲坠，一时无法使用空间之力瞬移开。

眼看着内丹便要撞击上自己，杨开把牙一咬，心念一动，祭出一物。

一片巴掌大小的鳞片模样的东西，忽然浮现出来，挡在杨开的胸口前。

那鳞片上繁奥的花纹遍布，看起来狰狞又玄妙，给人一种极为古老苍凉的感觉。

内丹如期而至。

轰……

杨开被巨大的力量撞的倒飞出去，血蛟眼见这一幕，不禁大喜过望，正满目期待地想看看杨开是生是死的时候，忽然一声极为脆弱的咔嚓之声传入耳中。

这个声音响起的时候，血蛟如遭雷噬，整个人脸色大变，不由自主地就张口喷出一蓬血雾，气势陡然萎靡。

“我的内丹！”血蛟脸色苍白地低呼着，连忙定眼望去，不禁亡魂皆冒。

自己的内丹竟然裂开了一丝裂缝，虽然那裂缝很小，但内丹对妖族实在太重要了，即便是如此小的裂纹，也让血蛟遭遇重创。

他整个人如坠冰窖，无论如何也想不明白，杨开刚才到底动用什么手段，竟然让自己的内丹出现这样的损伤。

他隐约看到了一丝情况，觉得那好像是一片鱼鳞般的存在，却又没看的真切。

不管如何，将内丹收回才是最要紧的，血蛟心念一动，便要将内丹召唤回来，哪知还不等他如愿，杨开已经闪现在内丹面前，伸出一手，将内丹抓住。

血蛟爆吼一声：“休想！”

话落，他拼命地催动自己力量，想要将内丹召回。

顷刻间，那一枚虚王两层境级别强者的内丹便如活了一般，在杨开手上不断地冲撞，变得不安分至极。

那力量之大，让杨开险些没抓住。

“龙化！”杨开低吼一声，伴随着一声高昂的龙吟之声，他的那只手臂骤然暴涨了一圈，一片片由圣元凝成的龙鳞，一只手都变成了龙爪的模样，爪尖锋锐至极。

滚滚龙威，弥漫开来。

血蛟顿时僵在了原地，动也不敢动，怔怔地朝杨开望去，嘴巴张大了，似乎是想说些什么，却始终没能说出来，眼眸里只剩下震撼之色。

而那原本不安分的内丹，在龙威显露的一瞬间也不敢再有所妄动了，反而瑟瑟发抖地被杨开捏在手心处，似乎有一种本能的畏惧。

“真龙本源！你竟有真龙本源！”一旁，千眼的惊呼声传了出来，他浑身上下，近百只眼睛齐齐地颤抖着，不可置信地望向杨开。

与杨开一番交锋，让他也受伤不轻，尤其是实实在在地吃了一击生莲秘术之后，他的神识之力几乎已经干涸，本指望血蛟能替他出一口恶气，哪里晓得杨开竟还能提升力量，而他这一次展现出来的力量，却是让所有妖族都垂涎三尺的真龙本源！

“你一个人族，竟然拥有真龙本源之力？”千眼的声音古怪至极，透着愤怒，嫉妒和质疑的味道，“而且你还可以动用这份力量！”

千眼心中不禁生出了浓浓的无力感，越是与杨开争斗，他越是看不出杨开的底线在何处。

即便是他现在动用了真龙本源，千眼也隐隐觉得这不是他最强大的力量，这个人类似乎还有隐藏的底牌……

“你拥有的是何种真龙本源？”千眼睚眦欲裂，低喝着问道。

“你觉得我会告诉你？”杨开讥讽一笑，伸手抛了抛手上的内丹，说来也是奇怪，这内丹原本动荡不已，但是在杨开展露出金圣龙本源之力后，它竟变得比兔子还乖巧，即便这样抛来抛去，它也不敢飞走。

一旁，血蛟已经瑟瑟发抖了。

无他，蛟之一族，本就是真龙后裔，有一丝真龙血脉。

杨开此刻展现出来的，不但是最为纯正的真龙本源气息，也是最强大的金圣龙本源。

对血蛟有一种天生的绝对压制。

所以血蛟的表现要比千眼不堪很多。

杨开一边抛玩着血蛟的内丹，一边饶有兴致地打量着血蛟和千眼两位领主，那眼神让两位领主都打心眼里发冷，不知道他心里在打什么鬼主意。

其实杨开现在想的是到底是直接杀了他们炼化成血兽呢，还是取了内丹之后再炼化血兽。

虚王两层境级别的内丹不可多得，绝对贵重，可没了内丹的血兽，实力要下降很多。可若是将他们完整地炼化成血兽，又没了内丹……

这让他有些踌躇，难以取舍，不知道该如何是好。

正当他内心纠结的时候，半月山内忽然传来了赤月的声音：“小子，放他们走吧。”(未完待续。)

第一千八百九十二章 密谈

? 杨开手上拥有的功法秘术，都是从紫星宝库里搜刮过来的。

被放在紫星宝库里的东西，岂能差了？可以说每一本功法，每一套秘术都是紫星的不传之秘。

杨开本打算是将这些东西带回凌霄宗，好让凌霄宗的弟子有更多的选择，不过既然碧落需要，杨开当然不会吝啬，在其中仔细寻找着，努力找出一本最合适她的功法来。

不多时，杨开手心上便出现了一本古朴的典籍，他随手抛给了碧落，开口道：“这个火乌天锐宝卷应该很适合你，你看看。”

碧落面色一喜，连忙抓起翻阅起来。

杨开在一旁道：“这一篇功法跟上中下三篇，极为完整，单是上篇足够支持你修炼到返虚三层境，在体内形成精纯的火属性圣元，中篇可以支持到虚王境两层境，若是你能找到火乌内丹或者本源的话，炼化入体之后还可以让这功法威力更上一层楼，修炼到虚王三层境都不成问题。下篇包涵了几种附带的神通秘术，你自己酌情修炼便是。”

刚才在找功法的时候，杨开也粗略地看了一遍，觉得这功法确实很适合碧落的，所以才拿了出来。

这一套火乌天锐宝卷强就强在可以寻找火乌内丹或者本源之力提升威力。

火乌也是上古异兽的一种，虽然不如真龙真凤那般出名，甚至差天月魔蛛一线，但也跟獬豸这种存在是同一个等级了，传闻这种上古异兽还有一丝火凤的血脉，也不知是真是假。

若有火乌的内丹或者本源之力相助的话，这功法威力最少可以提升一成。

这绝对是难以想象的提升。

杨开话语入耳，碧落欣喜连连，眉飞色舞地翻阅着这篇功法，一副迫不及待想要开始修炼的样子。

火乌的内丹和本源之力在别的地方或许很难寻觅，可是这里是妖星帝辰，是妖族的乐土。或许会有火乌遗脉存留。

正因为这个原因，杨开才特意给碧落选择了这一套功法。

碧落以极快的速度看完，这才郑重地将火乌天锐宝卷收进空间戒里，美眸盈盈地望着杨开。柔声到：“谢谢你！”

“不用。”杨开微微一笑，“你能常伴轻罗左右，不离不弃，应该是我谢谢你才对。”

“我陪伴大人身边是天经地义之事，你这人情我记下了。日后有机会我会好好谢谢你的。”

杨开不再多说。

碧落迫不及待道：“那你好好休息，我先去参悟这功法了。”

“去吧。”杨开挥了挥手。

待到碧落之后，杨开想了想，取出自己的丹炉紫虚鼎，又拿了不少珍贵的药材出来，在房间里开炉炼丹。

时间悠忽，几日过去了。

这一日，杨开正在炼丹中，忽然听到耳畔边传来赤月的声音：“小子，来我寝宫！”

杨开神色一正。连忙抬头，微笑道：“前辈稍等。”

等炼完手上的丹药之后，杨开这才收拾好东西，朝赤月寝宫的方向行去。

赤月的寝宫他上次去过一次，这一次自然是轻车熟路，也无需谁来领路。

不过当他入了寝宫内的时候，却发现最里面的一间厢房为结界阻挡，内部传来一股玄妙至极的力量波动，透过那结界，杨开隐约可以见到赤月的身影。

他立刻知道。赤月还在闭关之中，为了招呼自己不得不分出心神。

“我听昱熊说，你这趟特意要来帝辰星？找我何事？”赤月的声音从前方传来。

杨开道：“一句话说不清楚，这样吧。前辈看此玉简便知。”

这般说着，杨开从自己的空间戒里取出一块玉简，神念灌入其中，将一些信息刻入内部，随手一抛，朝前方抛去。

面前的结界打开一道裂缝。旋即又无声无息地合拢。

厢房内毫无动静，杨开知道赤月正在查探玉简，倒也不催促，只是静静地站在原地等候。

少顷，厢房内忽然跌宕起一股不安分的力量波动，似乎是赤月受到了什么刺激，导致圣元有些不稳的样子，不过她好歹是快要晋升妖王的强大存在，耗费了一些心神，总算将这种异常压制了下去。

颤抖的声音从厢房内传来，透着一股不可置信的神色：“你亲眼见到过星空大帝？还跟她共同生活了十几年？”

“大帝我是见到过，不过跟我共同生活在一起的是大帝的一具法身，并非她的本体。”

“虽然本宫觉得你不会欺骗于我，但这种事实在太难以让人相信了，并非本宫怀疑你，可是……你有何证据？”

杨开微微点头：“前辈有所怀疑是正常的，要说证据的话……这些够不够？”

说话间，杨开取出七块星帝令来，同时祭出了寂灭雷珠！

丝丝帝威弥漫开来，杨开努力释放域场，将帝威压制在自己身侧，不让其干扰赤月。

可赤月依然被震惊道了：“你竟已经集齐如此多的星帝令？那散发雷属性的珠子又是什么？”

“帝宝！寂灭雷珠。”杨开淡淡解释道：“是大帝当年之物，不过她送给了我。”

“竟是帝宝！”赤月失声惊呼，若非她此刻正在闭关的紧要关头，只怕已经冲出来一窥究竟了，饶是如此，她的声音也透着难以想象的震撼。

“前辈果然听说过帝宝。”

“本宫一大把年纪了，什么没听说过？”赤月冷哼，不过很快，又用无比羡慕的声音道：“你竟然能得到大帝增宝，看样子你玉简中所言不虚。”

“小子自然是不会拿这种事跟前辈开玩笑。”杨开诚恳道。

“恩，如你所言，似我们所处的星域，还有许许多多个？只不过因为有隔界之力的存在，我们无法查探到？也无法进入别的星域？”

“这一点我也没确认过，是大帝亲口所说。”

“既是大帝所说，那应该就错不了了，星域之上，还有星界？虚王境之上，还有更高的层次？”

“正是！”

“哈哈…”赤月忽然笑了起来，沉声道：“本宫果然没有猜错，武道之路，哪有什么尽头，谁又能站在巅峰？虚王境之上，果然还有更广阔的道路！”

她的语气振奋，似乎因为验证了自己一直以来的猜想而无比高兴。

杨开心头了然，对任何一个向往更强之路的武者来说，武道若有尽头无疑是一种打击和折磨，此刻得知这种秘辛，任何一个向往力量的武者，都不会因此而萎靡，反而会激发追寻之心。

“小子，你特意来帝辰寻找本宫，是因为打开通往星界的道路缺少人手吧？”赤月忽然娇喝地问道。

“是。”杨开点头答道，“按大帝所说，想要打开前往星界的通道，第一需要集齐九枚星帝令，这一点应该没什么大问题，我手上如今已有七块了。”

“剩下的两块呢？”

“其中一块在恒罗商会，另一块在剑盟！”

“你有办法弄过来？你要知道，那可是大帝之物，这两大势力没一家是好相与的，怕不会让你轻易得手。”

“事在人为嘛。”杨开微微一笑。

“好。你先努力收集，若实在不成，待本宫晋升妖王之后，亲自前往这两大势力的主星，与他们讨要星帝令，到时候我看他们谁敢不给。”赤月傲然道。

杨开脸色一黑：“这事就交给我来办吧，应该没问题。”

“那第二个要求，需要凑齐六位虚王三层境，你找到几个了？”

“额……暂时就前辈一人。不过看前辈的意思，是答应助我一臂之力了，倒也省了小子一番口舌。”

杨开之所以会来帝辰星，就是想找赤月帮忙的。他知道赤月早就已经是虚王两层境强者，得到疯鳄妖王的虚念晶之后怕就要开始冲击虚王三层境，现在距离他跟鬼祖约定的十年之期还有很长时间，所以就想来帝辰跟赤月打个招呼。

本来准备了一番说辞，劝说赤月的。

可赤月话里话外透出来的意思让杨开明白，她对此事也是极有兴趣，根本不需要他来劝说。

“答应，为什么不答应！虚王境不是本宫武道的终点，大帝才是本宫的最终目标，如此良机，本宫岂会错过。不过……放眼整个星域，也未必能凑齐六位虚王三层境，这事有些难办啊。”

赤月明白，凑齐九块星帝令与凑齐六位虚王三层境，后者的难度要更大。

因为谁也不知道那些虚王三层境都隐藏在何处，想要寻觅的话实在太难。

紫星倒是有一个狂师宗，不过以杨开跟紫星的恩怨来看，狂师宗肯定不会答应此事的，就算他答应了，杨开也不会带他一起。

“这事其实也不算难。”杨开微微一笑，“前辈算是一个，小子不才，或许也可以算一个，另外，在我宗门处，还有一人正在努力冲击虚王三层境，若他成功，那便有三人了。”

“三个……还差一半！”

杨开微微一笑：“我相信若是将那玉简中的消息放出去，肯定会有人主动找上门来的。前辈应该也明白，星域之中，那些老怪物隐世不出，不就是在探索更高的武道嘛？如今我能给他们指明道路，他们肯定会趋之如骛。”

“原来你早就打算好了。”

“当然，这只是最后一步，实在凑不齐人手的话才会这么做，我当然更希望能找到适合的人选。”(未完待续。)

第一千八百九十三章 要不要试试

? 与赤月商谈尽欢，这对杨开来说，是个意外之喜。

最后杨开留下了约定的时间，便离开了赤月寝宫，赤月也表示自己会尽量在这段时间内突破到虚王三层境，安排好帝辰星上的一切，去探索更广阔的天地。

第二日，巴鹤来到杨开的房间中，交给他一个空间戒，开口道：“这是领主大人交予你的东西，那三颗虚王级的内丹也在其中，这种等级的内丹，放眼我帝辰也没多少，外界更是难以寻觅的宝物。至于其他的材料，你点点看够不够，不够的话我再找些来。”

杨开接过戒指，神念往内一扫，微笑颔首道：“替我谢过领主大人，材料绰绰有余了。”

“够就行。不过……”巴鹤略显震撼地望着杨开，沉声问道：“你真能布置出那种跨星辰的传送法阵？”

昨日与赤月一番详谈之后，杨开当即表示想在帝辰星上布置一座超级空间法阵，用来联系帝辰星和幽暗星，如此一来，等到日后扇轻罗突破成功，也可以随时去前往幽暗星了。

赤月也被震惊了一下，虽不太敢相信杨开有如此本事，但听他言之凿凿，倒也没理由怀疑，所以才暗中吩咐巴鹤准备好相应的材料。

“小事一桩！”杨开咧嘴一笑。

巴鹤道：“那老夫倒要好好观摩观摩，你随我来吧。”

也不知道怎地，杨开要布置超级空间法阵的消息竟然连神荼等人都知晓了。

等到杨开在巴鹤的带领下，来到半月山内一块巨大的空地上的时候，昱熊，神荼，黎诺，花幽梦，春姨等人竟然全部都在此地等候。

见到杨开之后，神荼更是激动地迎了上来，开口问道：“杨开。你真能布置出那种用来星辰之间传送的法阵？”

其他人也都是眼巴巴地望着他。

“可以。”杨开微微点头。

神荼顿时张大了嘴巴，神情莫名地激动起来。

“不用这么夸张吧，只是超级空间法阵罢了。”杨开哑然失笑。

“罢了？”巴鹤在一旁声音古怪地接道，“你也太小瞧这种东西存在的意义了。跨越星辰的传送法阵，在整个星域之中还残存了一些，但没有一座是能够使用。这些东西都是上古大能之士才能布置出来，你太小瞧它能给整个星域带来的变革了。”

“不错！”神荼收敛心神，在一旁郑重点头。“不提别人，就说我们恒罗商会，生意遍布整个星域，每一趟航行，少则三五月，多则三五年不等，来回要花费大量的时间，若有那种超级空间法阵作为桥梁连接各大修炼之星，我们的运输成本就可以忽略不计，每一笔生意给商会带来的收益将会变得极为可观。长年累月积累下来，那是多么恐怖的财富！”

“这还不止！”巴鹤在一旁缓缓摇头，“若有超级空间法阵可以使用，那些武者来往各大星辰也方便安全的多，试问若有这种东西的存在，谁还会冒着生命的危险横渡星空？到时候只需收取使用法阵的费用，就足以赚的盆满钵满，杨开啊，你可别小瞧了这个本事，超级空间法阵如果真能诞生。绝对能给整个星域造成翻天覆地的变化，你也是整个星域的功臣！”

杨开淡淡点头。

这种事他不是没想到过，只不过因为是自己的本事，可以随时动用。所以也不是太在意。

不过……

“你们这么激动做什么？”杨开愕然地望着巴鹤和神荼等人。

巴鹤怔了一下，旋即笑道：“能见证这种变革的诞生，乃老夫之荣幸，老夫自然激动。就好比此时此地忽然出现一只上古真龙，怕谁都会激动吧？”

杨开想了想，觉得确实也是这么回事。

“杨开。你能不能帮我恒罗商会布置几座这种超级空间法阵？放心，材料什么的都由我商会出，并且可以给你满意的报酬。”神荼诚恳地望着杨开。

杨开正要一口答应，忽然想到了什么，咧嘴一笑道：“这自然没问题，不过……”

“不过什么？”

“不过我要跟艾欧会长亲自谈此事，我还有事要求他，正好大家交换一下。”杨开笑呵呵地道。

听神荼刚才的一番话，他也是忽然意识到自己布置的这种超级空间法阵对恒罗商会的巨大作用，或许可以用这个条件，来跟艾欧会长换取那一枚星帝令。

星帝令虽然是大帝遗留下来的东西，可那毕竟是没什么大用的物品，相信艾欧会长只要足够精明，就应该知道该如何取舍。

更何况，杨开手上还有他最希望得到的炼星决！

想到此处，杨开心头大定，觉得恒罗商会的那块星帝令必然是要姓杨了。

甚至连剑盟的那一块星帝令，也可以用这种方法来换取。

剑盟虽然不像恒罗商会生意遍天下，但手上也有好多修炼之星，能够用超级空间法阵将这些星辰联系到一起，剑盟高层肯定会同意杨开提出的条件。

“这个没问题，但我老爹他可不是好相与的，小心你到时候被他痛宰一顿。”神荼嘿嘿笑着。

“我会小心的。”

“事不宜迟，赶紧布置吧，老夫想早日见到那超级空间法阵的诞生！”巴鹤在一旁催促起来。

杨开点点头，也不再耽搁，吩咐众人远离一些，这才开始清点空间戒里的材料，着手布置超级空间法阵。

这种事已经不是一次两次了，杨开早已驾轻就熟。

就见各种珍贵的材料在他手上融合熔炼，形成不同的形状拼凑在一起，没一两日，一座巨大的阵基便已呈现出来，紧接着，众人又感觉到一股股玄妙而神奇的能量开始萦绕在杨开的体外，他似乎以神念正在那阵基上刻画着什么。

整个过程看起来枯燥无味，因为在场诸人无人精通阵法一道。

而且，就算是阵法大师来此，也不一定能够看出端倪。

毕竟杨开是以空间力量在刻画阵图，旁人根本难以窥测。

不过因为是在见证这旷世之举的诞生，所以没一个人表现出不耐烦的神色，都安静地站在一旁等候。

一块块空灵晶在无形的力量下飞舞起来，纷纷爆为齑粉，融入那阵基之中。

巴鹤在一旁默默观察，发现杨开这几日耗费的材料，价值最起码也有一亿圣晶之多了，而这仅仅只是为了布置一个法阵！

放眼整个星域，这也是大手笔。

不过一想起法阵的作用和用途，巴鹤又很快释然。

等到第五日，整个法阵已经成型，杨开默默地观察一阵，似乎并不满意，旋即他又从自己的空间戒里，取出得自失落之地里的空灵晶。

那是诞生在虚空裂缝之中的空灵晶，是最为纯正的存在，比起巴鹤给的那些要强大千倍万倍不止。

这几块空灵晶爆裂开来，化为粉末，融入到法阵之中，顷刻间让法阵有了一种不一样的变化，放眼望去，整个法阵就如一团虚空，欲要吞噬一切。

杨开忙着扫尾的工作。

又过了一日，这才彻底完成！

众人一直在旁边等待了六七天，见杨开一副大功告成的模样之后，这才全都走上前来。

“这东西……真的能用？”昱熊围绕着超级空间法阵开口问道，“能传送到多远的修炼之星上？”

“能直接传送到我宗门所在的幽暗星。”杨开微微一笑，“至于有多远，我也说不准，不过以你的本事横渡虚空的话，大概要花上四五年的时间。”

“嘶……”昱熊倒吸一口凉气。

巴鹤等人也是满面震惊之色。

四五年光阴，足够任何一个武者闭关参悟功法，修炼秘术，炼化秘宝，如今却能一座法阵拉平，这种事实在让人难以相信。

“要不要试试？”杨开微笑问道。

“试，当然要试！”昱熊一副不怕死的模样，直接站到了法阵中央。

“老夫也去。”巴鹤不紧不慢地走了上去。

“带上我。”神荼也窜了出来。

“二公子！”黎诺大惊失色，正要开口阻拦，却被神荼一个眼神给瞪了回去。

“放心吧，不会有危险的，就算传送真的出错了，我也能把他们从虚空里带回来。”杨开自信一笑，又取出一些材料，开始炼制一物。

少顷，东西炼制好了，是一块令牌。

“这是做什么的？”巴鹤若有所思地望着杨开手上的令牌问道。

“传送令！”杨开解释道：“凡是我布置下的空间法阵，必须要手持我特意炼制的传送令，否则就会被放逐到无尽的虚空之中。”

巴鹤眼前一亮，很快明白过来，佩服道：“你想的周到！”

超级空间法阵，不但能给自己人带来便捷，也能给敌人带来便捷，若是有朝一日敌人借助这种东西直捣黄龙的话，那就大大的不妙了。

不过有了传送令的存在，这种隐患就可以被彻底排除。

除非敌人能搜集到大量的传送令才行。

“站稳了。”杨开低喝一声，单手一挥，上百块圣晶被投入法阵阵基的凹槽之中，下一刻，整个法阵便汲取圣晶的力量运转起来。(未完待续。)

第一千八百九十五章 发怒的雪月

? 水月星，神荼行宫前，有一座巨大的广场，虚级上品战舰徐徐落下，安然返航。

下方早有许多得知消息的武者，恭候迎接。

待到舱门打开，神荼现身之后，众人齐齐高喊：“恭迎二公子，二公子一路辛苦！”

神荼面含微笑，微微回应了一句。

下方迎接他的这些武者，都是他手下的心腹，自然无需客套，其中返虚镜武者数量不少，却无一人是虚王境。

这些武者在看到黎诺和春姨的时候都面露欣喜之色，显然早就熟识，可在看到杨开之后，却有些惊疑不定，不知道杨开到底是什么来头，竟跟神荼共乘一艘战舰。

其中几人，隐约觉得杨开有些面熟，仿佛跟几十年前见过的一人有些相似，但察觉到杨开的强大修为之后，却又不敢相信，暗地里疑神疑鬼。

神荼也没跟他们解释什么，只是吩咐下去，让人安排黎诺春姨和五方商会诸人的住处，而他自己则亲自领着杨开，来到几十年前杨开曾经住过的厢房中。

“杨兄，你且在这里歇息几日，容我先回了父亲大人此番出行所遇之事，再说其他。”

“你去忙吧，不用管我。”杨开微微一笑。

神荼点点头，迈步走出。

接下来几日时间，杨开一直待在神荼行宫内等候他的消息。

他这次来恒罗商会，一则是要恒罗商会的那块星帝令，凑齐八枚之数，二则，他想把艾欧会长拉拢进队伍中。

艾欧会长早就已经晋升虚王两层境，即便是在这个等级之中也是最顶尖的存在，距离虚王三层境绝对不远！

杨开相信他应该能在十年之内，晋升突破。

若是艾欧会长答应随他一起打开通往星界的通道的话，那需要的人数便会再少一人。

而神荼去汇报之事，相信会让艾欧会长对自己产生兴趣的。

毕竟自己在紫星那么大闹了一番。艾欧没道理不高兴，恒罗商会与紫星剑盟同为星域最顶尖的三大势力，彼此间虽有合作，却也有有摩擦。若能见到紫星吃瘪，艾欧自然不会放过机会。

所以杨开敢肯定，艾欧必定会召见自己，若是他足够重视的话，甚至会亲自登门拜访。

到时候他就可以好好跟艾欧谈一谈了。

他手上有炼星决。又跟雪月神荼关系不菲，相信交换一枚星帝令应该不是难事，至于他会不会答应跟自己一起打通星界的道路，杨开就说不准了，不过事在人为，总得一试。

此事若成，那十年后的规划大有希望完成。

杨开本以为事情很快就会有眉目。

哪知他在神荼的行宫之中待了七八天，也没丝毫动静。

这让他有些愕然，不知道是不是出了什么变故，而这七八天之中。就连神荼都不见了踪影，问了下行宫里的武者，说是去了水天城之后就没回来过。

水天城是水月星上最大的一座城池，其地位和作用，就相当紫星城之于紫星。

那里是恒罗商会各大高层强者汇聚一堂之处，也是整个恒罗商会精华之所在。

传闻，水天城是整个星域，灵气最为浓郁之地，在那里面修炼，速度比起那些大宗门大势力所占据的灵山宝地还要快速。

直到七八天之后。神荼才一脸颓然地出现在杨开的房间中。

见他表情黯然，杨开心头一突，惊愕道：“神荼兄，发生什么事了？怎么搞的如此狼狈？”

“哎。说来话长了。”神荼坐到桌边，给自己倒了杯水，一饮而尽，喝完之后才一脸愧疚地望着杨开道：“杨兄，我知你这趟来水月星，是有要事找我父亲商谈。但……现在恐怕不是时候。”

毕竟此前在帝辰的时候，杨开就已经说过，要跟艾欧会长交换什么东西，神荼没有细问，却也猜到杨开一路跟随来水月星，必有要事。

否则杨开一个虚王两层境，大老远地跑到这里来做什么，总不会为了跟自己叙旧。

“哦？”杨开讶然，“艾欧会长那边……有什么事分身无瑕么？”

“恩。”神荼凝重颔首，“父亲那边确实发生了点事，我这次过去，连原本要禀告的事情都没机会说，你若是不急的话，就再多等一些时日，等这次风波过去了，我再代你引荐。”

杨开微微颔首，无奈道：“既然如此，那就没办法了，左右也不急，就等一阵吧。”

神荼咧嘴一笑：“就知道杨兄不会让我为难……杨兄……”

神荼话还没说完，就听到行宫内忽然传来一声怒喝：“神荼！”

听到这个声音，神荼不禁脸色一白，猛地打了个冷战，仿佛听到了恶魔的召唤，整个人都有些瑟瑟发抖。

杨开却是一愣，表情古怪地放出神念查探一番，旋即露出一抹微笑。

神荼一脸惊慌失措，拍着自己的脑袋道：“坏了坏了，光顾着跟你解释了，忘记我三弟还在外头等着，对了杨兄，你跟我三弟认识么？怎地他听说你在我这里，便扯着我赶了过来？路上还不由分说把我爆捶一顿，责怪我这么大的事居然不早点说！这小子简直太目无尊长了，你瞧瞧你瞧瞧，我这眼眶……”

神荼将眼眶处的淤青，凑到杨开面前，好让他看个仔细。

“呵呵……”杨开嘴角一抽。

“你再不出来，别怪本少拆了你这行宫！”雪月的声音叫嚣开来，回荡在整个行宫之中，行宫内顿时一阵鸡飞狗跳。

在恒罗商会中，谁人不知雪月的大名？她可是商会内定的下一任接班人。

惹她动怒，无人不惊怕。

神荼哭丧着脸道：“杨兄，快随我出去吧，这小子也不知道发哪门子疯，从小到大，他来我这行宫不超过三次，这一次偏偏要来。你放心，不管你跟他之间有什么恩怨，我都会从中周旋的，待会他若是敢为难你，我就……我就……我带着你跑就是了。”

神荼似乎是想说几句狠话出来，最终却是没那胆子。

杨开哑然失笑，心道神荼怕是被雪月欺负的次数多了，早已习惯了逆来顺受，根本不敢有什么反抗。

“放心吧，我与雪月……三少，确实认识，不过并无仇怨，不会让她拆了你这行宫的。”杨开轻咳一声。

“那就好，那就好！”神荼总算是松了一口气。

当下，两人一前一后地朝某一处大厅所在的位置走去。

大厅内，雪月正怒发冲冠，一张俊俏的男女通杀的脸庞阴沉的几乎快滴出水来，周身的圣元都有些不急的迹象，处于一种火山爆发的边缘状态，随时可能暴走。

她简直气坏了。

不但气神荼没有早点告知她杨开来到了水月星，更气杨开居然来了这里也不先跟自己打个招呼。

难道这混蛋就不知道自己这些日子是多么提心吊胆么？

上次在悬空大陆外等待半年时间，不见杨开踪影，最后逼不得已跟倪广先行离开，她一直担忧着杨开的安全问题。

虽说倪广信誓旦旦地保证，有鬼祖那老匹夫坐镇，杨开绝对不会有性命之忧，可雪月总是无法放心。

回到水月星之后，也多番让人去打探，却一无所获。

偏偏今日闲聊的时候，得知神荼带了一位叫杨开的朋友来水月星……

雪月几番询问，确定这杨开正是自己朝思暮想的那个。

她气的肝疼……

男人果然没一个好东西，一点也不把别人的担忧放在心上，等会见到了定要好好揍他一顿出口恶气！雪月心中暗暗发狠。

一旁，黎诺和春姨本在好言相劝，可劝着劝着，她们也不说话了，因为两女都发现，这位鼎鼎大名的雪月三少，眼中竟流露出一种复杂至极的神色。

那是一种爱与恨的交织，血与泪的控诉，有欣然，有期待，有欣喜，有愤怒，甚至还有些许紧张……

这眼神……分明是陷入感情漩涡之中，无法自拔的女子才能拥有的，可是此刻却偏偏出现在雪月身上。

看起来就好像一个怀春的少女将要见到自己的情郎一样……

黎诺和春姨都奇怪极了，不知道这种神色变化怎会出现在雪月身上。

猛然间，她们想到一个可怕的传闻，两女都情不自禁地打了个冷战，望着面前那丰神俊朗，面如冠玉，足以迷死万千少女少妇的英俊少年，齐齐露出惋惜心痛的神色。

两女头一次对杨开生出了些许不满和怒意！

“老三，你发什么疯！”有杨开跟在身旁，神荼的底气似乎足了不少，进入大厅之后爆喝一声，准备先发制人。

雪月一个冷若冰霜的眼神扫过来，神荼不由自主地缩了缩脖子，声线陡然降了一截：“唔……这里可不是你的领地，不是你的行宫，你别这么大呼小叫的，让不知情的人听到了，还以为做二哥的欺负你了呢，哈哈。”

雪月就当没听到他的话一样，一双灿若星辰的眸子直直地盯着神荼背后的杨开，冰冷的眼神陡然间变得哀怨凄婉……

黎诺和春姨看看雪月，又看看杨开，顿时肯定了之前心中的猜想，恨不得扼腕叹息一番，怒骂天道不公……(未完待续。)

第一千八百九十六章 不会真是这样吧

? “杨兄……”大厅中，雪月忽然咬牙切齿地喊了一声。

杨开眼角处剧烈跳动着，心中感觉不妙，却只能微笑抱拳：“三少别来无恙！”

“托福！”雪月冷冷地回道。

莫名其妙地，听到两人的对话之后，神荼打了个冷战，本能地察觉到这两人之间只怕有什么不得了的恩怨！

他瞧瞧雪月，又瞧瞧杨开，咳嗽一声，准备当个和事老劝解一番，哪知还不等他话出口，雪月忽然冰冷地看了他一眼：“你出去，我有些事要跟这位杨兄谈一谈！”

她将杨兄两个字咬的极重。

神荼咕咚一声吞了口口水，内心深处天人交战，一边是义字当头，朋友有难两肋插刀，一边是小命要紧，留得青山在不愁没柴烧……

他只迟疑了两息功夫，便一本正经地道：“恩，既如此，那二哥就到外头等候，你们……慢聊，慢聊！”

说话间，双足生风，迅速朝外行去，一边撤退一边给呆在原地痛心不已的春姨和黎诺猛打眼色。

两女会意，幽幽地瞪了杨开一眼，随着神荼离去了。

碰……

大厅的正门被关上。

神荼与春姨黎诺三人连忙顿住步伐，侧着身子，支起耳朵倾听起来。

里面没有丝毫动静，既无争斗也无争吵，安静的不像话。

许久，神荼终于按捺不住了，一脸焦急道：“三弟不会自不量力，要跟杨兄打一架吧，杨兄可是虚王两层境，若是把三弟打伤了，父亲哪里可如何交代啊。”

“二公子你想到哪里去了。”黎诺瞥了神荼一眼，抿嘴笑道：“我看他们也不像是要打架的样子。”

“不像要打架？”神荼愕然，“三弟刚才那要吃人的样子你不是没看到，他脾气一向恶劣，也就只是在你们这些外人面前表现的彬彬有礼。温文尔雅，从小到大，只有我才知道他内心深处隐藏了什么样的恶魔，我看他跟杨兄恩怨不小……”

“恩怨情仇。恩怨情仇，怕不是恩怨，而是……”黎诺不知道为什么，心情忽然莫名地振奋起来，连脸颊都微微醉红。

“不是恩怨！”神荼眉头一皱。恍然大悟：“那就是情仇了！乖乖隆地咚，三弟要跟杨兄抢女人？哪个女人如此有福气，被他们同时看上了。”

黎诺伸手扶着额头，轻声道：“不是哪个女人，你没注意三少看那位杨大人的眼神嘛？”

“他的眼神很恶毒，有什么问题？”神荼一脸无邪的模样。

黎诺顿时拿双手捂住了脸，一副没法跟你解释的样子。

神荼怒道：“有什么话说清楚！”

一旁，春姨轻咳一声，双颊微红，提醒道：“二公子。你仔细想想，三少如此人中之龙，这么多年来可对任何一个女子假以辞色过？”

“这倒是没有。”神荼想了想道，“这一点本公子还是很佩服三弟的，个人作风问题上，他无可挑剔，不过……跟今日之事有什么关系？”

“那二公子可曾听闻过三少另外一个……传闻？”

“他的传闻，多了去了！”神荼撇撇嘴，“以他的身份资质，没点传闻那还像话？有人说他武神转世。有人说他是个女子，还有夸张的，说他不喜欢女人，喜欢男人。哈哈哈……这种无稽的事情我怎么会相信，都是市井之徒，以讹传讹罢了。”

春姨和黎诺一起望着他，安静不说话。

神荼的笑声戛然而止，似乎意识到了什么，脸色一沉。喃喃道：“三弟这么大个人了，从来没见他对哪个女子动心过，也没跟哪个女子亲近过，商会里几位长老也给他介绍过自家的后辈姑娘，那些姑娘无不是绝色绝顶之资，却无一人得三弟承认……而且这小子刚才看杨兄的眼神……”

春姨和黎诺在一旁一起点头，心想你终于反应过来了。

“不会真是这样吧？”神荼起了一身冷汗。

“但愿不会！”春姨也表情凝重。

事情若真如他们所想的那样，那整个恒罗商会该有多少少女伤心绝望，多少少妇肝肠寸断……那绝对是一场难以想象的人间灾难。

大厅里，雪月与杨开对视良久，这才咬牙切齿道：“你这混蛋！”

说话间，挥舞起拳头就朝杨开身上砸来。

不过等拳头落到杨开身上之后，却变得软绵绵的毫无力道。

杨开站在原地，呵呵干笑了两声，任由她的粉拳捶打几下，连衣服都没起褶皱。

雪月抬起头，倔强地瞪着她，轻咬薄唇。

杨开伸手，将她揽住。

雪月象征性地挣扎了几下，充分地表现了一下自己的矜持，这才脸色微红地伏在杨开宽敞的胸膛上。

她的发丝就在杨开鼻尖，有一种天然的处子香气，闻起来很舒服，让杨开忍不住轻嗅了几口。

“你既到了此地，为何不第一时间来见我！”雪月幽幽地抱怨道。

“我本来打算过几日去找你的，哪知道我交代神荼的事情他没能办妥，所以耽搁了一下。”

“没用的二哥！”雪月冷哼一声，当即将所有的责怪都归咎到了神荼身上。

“你跟我说说，上次你到底是什么时候出来的，又如何摆脱紫龙的。”雪月抬起头，殷切地望着杨开，似乎是想知道在杨开身上发生的一切。

她的红唇蠕动，煞是诱人。

杨开没忍住，轻啄了一口。

雪月顿时面红耳赤，颈脖处泛起异样的光芒。

上次在失落之地中，她与杨开虽然有过一些亲密的接触，但那是在生命受到威胁的前提下，雪月以为必死无疑，索性放开了一切，但是这次却不同。

尤其是知道自己的二哥还在门外偷听，更有一种紧张和刺激感。

慌的她连忙推了杨开一把，赶紧逃离了他的怀抱。

杨开大笑一声，自顾地找了个椅子坐了下来。

雪月见他如此淡然若素，又气恼地跺了跺脚，小女儿的神态一览无遗。

她气鼓鼓地走了过来，在杨开身边的椅子上坐下，殷勤地倒了杯茶水，又端起桌子上的果盘，捡起一粒宛若葡萄般的灵果，剥去皮，捏着果肉塞进杨开的嘴中。

“说说吧，上次你到底是怎么逃脱的，紫龙没怎么纠缠你吧？你身上有不老神树的秘密，还没被泄露吧？”

雪月一副关切的模样，问了好几个问题，说完之后又道：“你放心，倪叔那边我已经打过招呼了，让他别将你有不老树的事情说出去。”

“你的话我自然信。”杨开轻轻点头。

不过雪月却听出了话外之音，那就是她的话杨开信，至于倪广……还有待考证。

倪广毕竟是恒罗商会的人，杨开身负不老树如此重大的机密，绝不是雪月一言能够阻止的，不过相信倪广即便会告诉他人，也只限于那极有的几人而已。

好东西谁都想独得，闹的天下皆知对谁都没好处。

当下，杨开将当日从悬空大陆出来之后的事情说了一遍。

当得知紫龙和紫东来竟然全部死在杨开手上之后，雪月顿时惊呼了一声。

直到此刻，她才想起查探杨开的修为，她如今只不过返虚三层境，按道理来说是根本不可能窥探到杨开的深浅，不过杨开不屏蔽她的神念就没有问题了。

“你竟已是虚王两层境！”雪月震惊万分。

当时在失落之地的时候，两人还一同是返虚三层境，这才过去几年啊，面前这个男人竟然已到虚王两层境！

而自己还在返虚三层境上徘徊着。

雪月心中忽然生出一种危机感，恨不得现在就回去闭关突破。

不过她也不是什么小女孩，常年替艾欧处理恒罗商会的大小事宜，心性早已坚韧成熟，深吸一口气后，总算将心情平复，面露欣然道：“如你所说，紫龙已死，紫东来也随之陪葬，这岂不是说，如今的紫星群龙无首了？”

“恩，不但群龙无首，而且……元气大伤。”

“为何这么说？”雪月表情古怪地望着杨开，紫龙之死对紫星来说虽然是个巨大的打击，但绝对不到元气大伤的程度，所以她立刻意识到，紫星肯定还发生了别的事情。

“没什么，只是我前段时间又去紫星小小地折腾了一番，让他们的大长老公孙良受了重创，当时恰逢他们内部争斗，高手陨落不少！”

“还有这种事？”雪月大奇，“快跟我仔细说说。”

杨开咧嘴笑了笑，拿眼神给雪月示意着。

雪月顿时嗔怪地看了他一眼，继续温顺地剥着灵果皮，将果肉塞过来。

杨开这才将在紫星上发生的事情娓娓道来。

雪月听完之后，忍不住笑道：“这下你恐怕要被紫星所有人恨死了，狂师宗那样的人物竟然都拿你没办法，还毁了一艘虚王级战舰，这时候他恐怕还在肉疼呢。”

“是他非要赶尽杀绝，怨不得谁。”杨开微微一笑。

“不过出了这么大的事，二哥竟然也不跟父亲禀告，实在是太不像话了，怪不得紫星这一段时间气焰收敛了许多，甚至有一些生意也都撤出了，原来是这个原因。”雪月露出恍然大悟的神色，之前没想明白的事情，如今一下子豁然贯通。(未完待续。)

第一千九百零一章 左德

? 那些虚级炼丹师顾忌左德大师的身份，根本不敢跟杨开多说话，唯独宗傲丝毫不以为意，走到杨开旁边，低声细聊了起来。

杨开趁机也询问了一下谷碧湖的情况，这些日子宗傲一直待在这座宫殿内，时刻关注谷碧湖的伤势变化，所以对她的情况了若指掌。

杨开也得到了不少有用的信息。

“对了，那家伙是什么人，怎么我还没说什么他就迫不及待地跳出来咬着我不放？”杨开冲鹰钩鼻男子那边示意了一下，开口问道。

宗傲低声回道：“此人名叫詹元，炼丹资质虽然不错，但苦无良师教导，没多大成就，本来默默无闻，后来机缘巧合，得到过左德大师一番指点，才突发开窍，以很快的速度晋升到了虚级中品炼丹师的身份。因为这个原因，所以他一直以大师的学生自居，有这层关系，他自然是听不得你说那些话。”

“原来如此。”杨开面上了然。

如此看来这个詹元不单单只是崇敬左德，而是将其当成了解惑恩师，左德在他心中的分量自然奇重无比。杨开虽然也没说左德什么坏话，只不过说了一句大师有些架子，也让他有些难以接受。

“不过左德大师这人……哎，不好说。”宗傲话里有话，也没言尽。

杨开却知道他想表达什么意思。

同为炼丹师，左德达者为先，宗傲无论如何都不能对其不敬，对左德不敬那便是对丹道不敬，所以有些话宗傲实在不方便说出口。

“总之你小心一些吧。虽然你小子如今已经贵为虚王两层境强者，但也绝对不要小瞧了一位虚王级炼丹师的力量，说句不好听的话，若让艾欧会长在你和左德大师之间选择一人，我估计他有八成的可能选择后者！”

“我明白。”杨开微微一笑。

两人正低声聊着，门外忽然有一身穿金色甲胄的武者急匆匆跑了进来。一抱拳，神色凝重地冲艾欧道：“会长，左德大师……到了！”

“到了？”艾欧双眸爆射出精光，一挥手。低喝道：“快请！”

说完之后，又急忙道：“不，本座亲自去迎！”

苦等了大半年时间，每时每刻都在提心吊胆，唯恐谷碧湖支撑不到大师前来的那一刻。此刻大师终于驾临水天城，艾欧心中的大石顿时放下一半。

直要等到大师炼制出太初转魂丹，那便可以将谷碧湖从昏迷之中救醒。

说话间，他整了整衣装，迅速朝外行去。

殿内其他人自然也不敢怠慢，待在此地的几乎全都是炼丹师，听闻左德已经前来，哪还按捺的住，纷纷跟着艾欧冲了出去，想要一睹大师尊容。

那叫詹元的鹰钩鼻男子在经过杨开身边的时候。还恶狠狠地瞪了他一眼，脸上挂着一副狰狞的笑容，仿佛在说大师已到，你死定了的模样。

杨开撇撇嘴，没有理会他。

“走吧，还是去迎接一下吧，若是叫大师看到我们站在这里不动的话，只怕又要惹他不快，平生波澜了。”宗傲摇头苦笑一声，不疾不徐地朝外行去。

杨开想了想。也跟了出去。

殿外，以艾欧为首，十几位虚级炼丹师站在他身后，排成一列。皆都抬头望天。

在那天空某处，一点虹光正以极快的速度朝这边行来，显然是使用了什么飞行秘宝。

敢在水天城这样的地方使用飞行秘宝的人不多，敢这么招摇过市的人更是寥寥无几，但是左德大师绝对有这个资格，而且无人敢说什么。

杨开本以为对方是御使星梭赶来。

但仔细一看。却发现并非如此。

那虹光距离大殿虽然较远，但以杨开的修为目力，还是看的清清楚楚，那赫然是一顶造型奇特的八人大轿，前后各有四人抬起，总共八人，脚下生风，抬着大轿迅速朝这边驰来，带起一串华光。

那抬轿的八人，竟还全都是身材婀娜，脸蛋俏丽的妙龄女子。

大轿本身也装饰的极为奢华，座椅宽敞，那座椅上，有一老一少两个身影，老者发须皆白，似乎是在闭目养神，悠然自在，少者是个女子的模样，正站在轿子上东张西望，显得对什么东西都好奇的样子。

“这一座飞星逐月轿是恒罗商会特意为大师打造的，比起最好的星梭速度都要快上一成，那些女子也都是恒罗商会供奉给大师的，这东西几乎已经成了大师的标志了。”宗傲在一旁轻声跟杨开解释道。

杨开呵呵一笑：“宗傲大师再进一步也是虚王级炼丹师，日后也必定能享用如此待遇。”

宗傲有些不屑地摇了摇头：“老夫只想追寻丹道至极，这些外物不要也罢。”

杨开微微颔首，不再多说什么。

少顷，那飞星逐月轿便降临到了大殿前方，稳稳落下，艾欧一整衣衫，还没开口说话，从那轿子上便激射出一道身影。

伴随着咯咯如银铃一般的笑声，那曼妙惹人遐想的身影便扑到了杨开身边，一把抱住了杨开身边的一人，直把脑袋都埋进了那人的怀中，贪婪而夸张地呼吸了几口。

众人大惊！不知是谁竟如此不懂礼数，大庭广众之下做出这般不要脸的事来，全都朝那曼妙身影望去。

待看清楚眼前那一幕之后，不少人露出心领神会的笑容，杨开却愕然在原地。

因为他发现从轿子里激射出来的曼妙身影，搂抱住的不是别人，竟是站在自己身边的雪月！

雪月此刻表情尴尬至极，显然也没料到在这大庭广众之下会发生这样的事情，推也不推，不推也不是，一时间手足无措，僵在原地。

杨开大怒！本能地想要上去爆捶对方一顿，好叫对方知道自己的女人是不容侵犯的。

不过一想，对方也是个女子，倒也就罢了。

那女子如小猫一样磨蹭了雪月几下，这才抬起头来，露出一张闭月羞花般的面容，娇声道：“雪月哥哥，好几年没见，你想我了没？”

雪月嘴角抽搐了几下，呵呵干笑道：“原来是左灵妹妹……我倒是谁这般大胆，恩，左灵妹妹你且先松开我说话。”

“嘻嘻！”那叫左灵的女子很听话地松开了雪月，站在她面前一丈处，眯着眼上下打量起来，点头道：“几年不见，雪月哥哥越发的英俊神武了，怪不得星域中那些女子对都对你念念不忘，痴迷非常呢。”

这话中透着一丝酸酸的醋意，却又直言不讳理所当然地称赞雪月，稍微有点脑袋的人都明白这是怎么一回事。

这叫左灵的丫头，怕是早就喜欢上雪月了。

想想也不奇怪，雪月身为整个星域少女的梦中情人，少妇杀人，迷倒一个小姑娘是理所当然的。

而且听左灵话中的意思，两人似乎很早之前就认识了。

“左灵妹妹过奖了！”雪月干笑着。

若没有杨开这里也就罢了，可偏偏杨开就站在她身边瞧着这一出好戏，感受到他的目光，雪月浑身上下就如猫挠了一样，难受死了。

“灵儿，不得无礼！”后方传来一个威严的声音，左德从那轿子上缓缓起身，沉声喝道。

左灵冲雪月吐了吐香舌，低声道：“待会再来找雪月哥哥说话，爷爷喊我呢。”

说话间，身形一晃，如灵巧的猫儿一样来到了大轿旁边，恭敬地将左德搀扶下来。

杨开看着雪月，微微笑着，笑容古怪至极。

雪月恼怒，寒光四射地瞪了他一眼。

“恭迎大师，大师辛苦了！”直到此刻，艾欧会长才找到机会说话，冲左德抱拳寒暄。

“见过大师！大师一路辛苦！”诸多虚级炼丹师恭敬行礼。

“呵呵，一把老骨头了，路上稍微有些颠簸，有劳诸位久等！”左德微微抱拳回应。

杨开打量着不远处的这位大师，发现对方看起来极为寻常，就如一个普通的老头子一样，修为也只有返虚两层境而已，但举手投足间，都携着一股淡淡的药香气，显然是常年与丹药打交道的缘故。

从外表上来看，这位左德大师倒也比较平易近人。

或许对方真有什么事，耽搁了大半年无法前来也说不定，杨开心中暗暗想着，否则艾欧会长邀请，对方不至于一直拖到现在。

“大师一路舟车劳顿，是否需要本座为您安排地方，稍作歇息？”艾欧关切地问道。

“恩，如此也好，老夫确实有些累了。”左德微微颔首，竟是同意了。

艾欧顿时愣住，怔怔地望着左德，心想我不过是客气一句，你怎么就当真了？难道我脸上的焦急之意还不够明显？还是你老老眼昏花，没有发现？

其他虚级炼丹师，也都是眉头微微一皱。

任谁都觉得左德大师此番举动有些不妥了。

让别人等候大半年也就罢了，你是虚王级炼丹师，有这个资格，有这个架子，如今人既然已到，自然是该赶紧开炉炼丹，救人要紧。

而且这一路过来，路途虽远，但你老人家有战舰接送，又有飞星逐月乘坐，根本不需要动用自己的力量，怎会疲劳？

艾欧的脸色已经有些难看。(未完待续。)

第一千九百零二章 提亲

? “哈哈，老夫开个玩笑，艾欧会长不必当真！”蓦然间，左德又大笑着说道。

也不知道他是真的开玩笑还是原本打算去休息，待发现艾欧神色不悦之后才改口的。

虽然左德的身份尊贵，但艾欧地位也不低，他自然不能不考虑对方的感受。

“呵呵，大师若是感觉劳累的话，休息几日也不打紧，反正也等了这么长时间，不急于一时。”艾欧的反应自然不慢，不会不给对方台阶下，而且话里话外还透露出一个很明显的信息：老子等你很久了！

“还是救人要紧！”左德一摆手，斩钉截铁地道。

“那便多谢大师了。”艾欧明显松了口气，脸上的表情放缓下来。

“詹元见过恩师，恩师果然宅心仁厚，一路辛苦却以救人为本，乃我辈楷模，詹元敬佩不已！”那鹰钩鼻男子越众而出，来到左德面前不远处，一连串马屁不要钱似的拍了出去。

左德瞧了他一眼，似乎有些茫然，不过很快，就笑了起来：“原来是你！恩，竟已是个虚级中品炼丹师了，进展不错，好好努力。”

得此称赞，詹元一脸的心花怒放，好似吃了一整罐蜂蜜似的，口上道：“若非当年恩师指点，詹元端不可能有今日之成就，恩师在上，请受詹元一拜！”

说话间，他表情凝重地一揖到地，虔诚至极。

左德颔首道：“你很不错，当年老夫不过是见你郁郁不得志，随口指导了几句罢了，没想到你竟能记挂到今日，若是愿意的话，日后就跟在老夫身边吧，老夫这边少个打下手的。”

“愿意！愿意！多谢恩师，弟子日后必紧随恩师左右！”詹元大喜过望，口中不迭地说着。

虽然他是虚级中品炼丹师，但是给左德打下手也绝对不是什么丢人的事。这种活别人求还求不来，没想到只是因为自己站出来跟左德说了几句话，便得了这份美差。

而且，左德那么说。就等于认同了他这个弟子的身份，这可比任何好处都要实惠。

在虚级炼丹师当中，他只能算是中等，可日后顶着左德大师弟子的身份，那地位就截然不同了。虚王级炼丹师以下，任谁见到他都得客客气气的。

霎时间，詹元高兴的快要跳了起来。

一些虚级炼丹师也都朝詹元投去羡慕的目光。

能跟在左德身边，即便是打下手，也觉得能学习到不少好东西，或许机缘，悟性足够的话，就可以成为下一个左德！

这种好事谁不羡慕？

高兴了一会儿，詹元忽然又神神秘秘地走上前去，低声跟左德说起了什么。

他话语压的极低。几乎微不可查，在左德大师面前，又无人敢动用神念偷听，所以没人知道他到底在讲些什么。

可是片刻后，左德有意无意地扫了一眼杨开所在的位置，众人顿时意会过来，明白詹元这会儿小人得志，正在说杨开的坏话呢。

顿时一个个都朝杨开投以同情的目光！

众人知道，杨开日后只怕是惨了。得罪了一位虚王级炼丹师，这普天之下绝对无人会给他炼丹。虚王境强者修炼起来又极为困难，没有灵丹辅助的话，实力进展甚微，或许他这一辈子也就只能停留在虚王两层境。

可惜了啊。一代人杰，本来是有机会突破到虚王三层境，站在星域最巅峰的人物，现在却要提前终止。

许多炼丹师都露出惋惜的神色。

那边，左德眼睛半眯着，瞧了杨开几眼。便收回了目光，似乎一点也没将他放在心上的样子。

詹元絮絮叨叨，似乎要说个没完，艾欧一脸的不快，却又不好催促，只能耐心等候。

就如他之前所说，都等了这么长时间，又何必急于一时。

更何况，詹元现在勉强算是左德大师的半个弟子，一下飞上枝头变凤凰，他也要给几分薄面。

好半晌，詹元才面上挂着讨好的微笑，停止说话。

左德微微颔首着，神色和蔼。

艾欧适时地道：“大师，里面请！”

“恩。”左德应了一声，在左灵的搀扶下，一步步地朝大殿内行去，来到艾欧旁边的时候，伸手示意了一下，艾欧心领神会，立刻与左德并肩前进。

其他人稀稀落落地跟在后面。

“艾欧会长，老夫这次来水天城，一来是为谷夫人炼制太初转魂丹，二来呢，还有另一件事需要得到你的同意。”左德一边走，一边开口说道。

“大师有什么需要的话直管开口便是，我恒罗商会能办到的绝对不会推辞。”艾欧正色道。

“呵呵，你可别把话说的这么满，就怕你到时候舍不得啊。”左德淡淡一笑。

艾欧傲然道：“我恒罗商会生意遍布天下，虽不敢说有多富有，但若无法满足大师的要求，还有何资格供奉于你。”

“艾欧会长既然这么说，那老夫就不拐弯抹角了。”左德顿下步伐，沉吟了一阵，这才道：“老夫这次来，是想给我这孙女提亲的。”

他指了指搀扶着自己的左灵。

“提亲？”艾欧心中一个咯噔，忽然感觉有些不美妙了，目光有意无意地扫了下雪月，呵呵干笑道：“左灵姑娘是大师您的嫡孙女，身份高崇，又生得如此天香国色，不知我恒罗商会哪个混小子又如此福气，竟让左灵姑娘看中了？”

“艾欧会长这是揣着明白装糊涂啊。”左德微微一笑，傲然道：“这普天之下，能配的灵儿的人没有几个，但在这恒罗商会之中却有一人，而且，灵儿与他也自幼相识，钟情于他。听闻这一次老夫要来水天城，便死皮赖脸地跟了过来，非逼着老夫来提亲，若不答应，便要将老夫的胡子给烧了……哎，这丫头，真是让我惯坏了啊。”

左德一脸苦恼的模样。

“爷爷！”左灵满面通红，扭捏至极地摇晃了一下左德的胳膊，两只美眸却悄悄地打量了一下雪月的反应，她相信话都说到这份上了，傻子也明白到底是什么意思，她很想知道雪月是什么反应。

可是一看之下，左灵芳心一沉，因为她发现雪月竟是脸色苍白，颇为手足无措的样子。

雪月哥哥难道不喜欢我？左灵心中狐疑。

“大师说的……莫不成是雪月？”艾欧也不能装没听懂，只能接着话说了下去。

“正是。”左德微微一笑，满意地看了一眼雪月道：“三公子天资出众，人中之龙，生的也是丰神俊朗，又是恒罗商会未来的接班人，足以配的上我家灵儿了。若是艾欧会长能够同意这门亲事，呵呵，老夫也有个养老送终的人了，日后只怕是要常住水天城了。”

这话透露出一个很重要的信息，那便是如果雪月能和左灵成为夫妻，那左德日后就真的算是恒罗商会的人，常住水天城，为恒罗商会炼丹。

若有急事，也不必大老远去将他请过来。

这对任何一个势力，任何一个武者来说，都是巨大的诱惑，若雪月真是男儿之身，艾欧怕是不会考虑，直接开口答应。

与自己儿子的未来幸福比较起来，一位虚王级炼丹师无疑更加重要。

可雪月却偏偏是个女子！

这事怎么都不可能办到。

即便艾欧现在答应了，等到圆房之日被戳穿，只怕会彻底得罪左德。

所以他时间进退维谷，头一次从心中生出了无力感。

“怎么？艾欧会长难道有什么顾虑？”

本以为自己亲自开口提亲，艾欧无论如何也会卖自己一个面子，更何况他现在还有求于自己，可自己的话说出去之后并没有得到想象中的热切回应，艾欧反而一脸为难的模样。

这让左德很是不快，语气也冷了不少。

“并非如此，并非如此，大师误会了。”艾欧连忙摆手，意识到今日之事若是不处理妥当的话，只怕真的会衍生出天大的麻烦来。

可他一时半会又想不到合适的借口，顿时怔在了原地。

左德冷哼一声，开口道：“老夫今日前来提亲，那太初转魂丹便是老夫的诚意，若艾欧会长能够答应此事的话，老夫日后每年可给恒罗商会炼制十瓶虚王级灵丹！”

一阵倒吸凉气的声音响起，众人都震惊地望着左德。

十瓶，那便是一百枚灵丹。

若是一般的灵丹也就算了，那可是整整一百枚虚王级的灵丹啊！任何一枚都是无价之宝，就算是左德这样的炼丹师也不是说炼就能炼制出来的。

众人立刻明白，这个叫左灵的丫头在左德心中绝对占据了极重的分量，否则他根本不可能开出这样丰厚的条件。

艾欧的心脏也是猛烈地跳动了一下，内心深处在振奋的同时也是恼火万分。

往年每次请求左德炼制虚王级炼丹的时候，不但要提供大量的材料报酬，还要看他心情好不好，有没有时间，就算是这样，每一年从左德那里得到的虚王级灵丹，也不过二十枚左右。

最少的一年甚至只得了五枚！

可是现在这老家伙一开口就是每年一百枚，还显得游刃有余的样子，艾欧哪里不知道他以前藏拙了。

这让他很是恼火，觉得商会每年送过去那么多的供奉，都是喂了狗了。(未完待续。)

第一千九百零三章 实话实说

? 一年百枚虚王级灵丹彻底震住了在场的所有人。

这是一个无论如何都无法拒绝的条件，已经有不少属于恒罗商会的炼丹师正在给艾欧悄悄打眼色了，示意他赶紧答应下来，不必犹豫。

他们这般催促艾欧，一方面是为了商会考虑，另一方面也是为了自己。

只要这事能成，日后左德大师必定会常住水天城，那他们也有机会跟左德大师多多交流，多多请教了。

可艾欧并没有如他们所愿。

“艾欧会长莫非觉得……老夫诚意不够？”左德的脸色阴沉了下来，他已经把话说到这个份上，却依然没有得到艾欧的正面回应，这让他有些意外，更有些恼怒，“又或者，是艾欧会长觉得老夫这孙女配不上三少？”

艾欧额头上不禁渗出了细微的冷汗，连忙摆手道：“自然不是，灵儿姑娘这般人物，能看中雪月是这混小子几辈子修来的福气，又怎会配不上？”

“既如此，会长大人您还在犹豫什么？”詹元望着艾欧道：“三公子一表人才，灵儿姑娘天香国色，两人珠联璧合，正是天生一对，地造一双啊！”

艾欧淡淡地看了詹元一眼，恨不得一掌拍死这家伙。

以前怎么不觉得这家伙如此讨厌呢？今天怎么看怎么不顺眼。

“詹大师说的不错……”艾欧心中虽然膈应，但碍于左德的面子，还是不得不称呼詹元一声大师，以前都是直接喊他名字的，“只是……”

“只是什么？”左德的声音极冷，已经有些咄咄逼人的味道了，显然心情极差。

“只是……”

“大师恕罪，其实是雪月自己的问题。”雪月见父亲为难，主动走上前去，抱拳道：“雪月心中已有所属之人。早已与对方约定长相厮守，不离不弃，还请大师见谅！”

一旁，左灵听到这话顿时有些摇摇欲坠。俏脸苍白地望着雪月，眼眶处微微变红，隐有泪水要流下来的样子。

雪月转过身，看着左灵道：“灵儿妹妹，我们从小便认识。虽然在一起的时间并不多，但我一直把你当成自己的妹妹，对你并无别的想法，妹妹你的情意……请恕雪月无福消受！”

左灵本就委屈至极，现在更是哇地一声哭了出来，那叫一个梨花带雨，闻者落泪，见者伤心啊！

不少人都露出不忍的神色。

左德的老脸阴沉的几乎能刮下一层寒霜。

“我不管，我不管！”左灵忽然又抓住左德的胳膊摇晃了起来，一边晃一边喊道：“我只要跟雪月哥哥在一起。爷爷你快想想办法，爷爷你不是无所不能嘛，快想想办法，要是不能嫁给雪月哥哥，灵儿……灵儿就不活了！”

众人顿时一脸黑线。

见左灵如此胡闹，大家顿时都明白，应该是平日里给左德惯坏了的缘故，否则在这大庭广众之下，一个姑娘家怎会这么口不择言？

左德也是一脸心疼加无奈，闻言拍了拍左灵的手背。宽慰道：“先别哭了。爷爷不是正在跟艾欧会长商谈此事么？你若是再哭，爷爷现在就回去了，日后再也不来这水天城，让你一辈子见不到三公子！”

这一招果然奏效。左灵一听，顿时止住哭声，却抑制不住哽咽，秀气的肩头不断耸动，一脸幽怨地望着雪月。

雪月内心无奈，撇开目光。知道现在是当断不断反受其乱的时候，哪会心软？

一旁，艾欧却是心头一沉，以他的精明，哪里还听不出左德刚才那话明的是在宽慰左灵，实则是在威胁自己。

那话的意思很明显了，若是不能让他孙女满意，他马上就会离开水天城，一辈子不会踏足！

那就意味着恒罗商会将要失去唯一一个供奉的虚王级炼丹师！这对整个商会来说不但是实际利益上的打击，也是名誉上的打击。

若真如此的话，那日后商会还能聘用到虚王级的炼丹师或者炼器师么？

答案显然是不能，除非自己培养一个出来，可虚王级的炼丹师和炼器师，又怎是这般容易培养的，这两大职业虚王级的诞生，比武者晋升虚王三层境还要艰辛。

否则这世上站在巅峰的炼丹师和炼器师也不会这么稀少了，他艾欧也不至于被左德如此为难还不得不忍气吞声，笑脸相陪。

艾欧忽然觉得，这一天是他这辈子过的最憋屈的一天。

“艾欧会长。”左德放缓了语气，开口说道：“你也看到了，这丫头现在一意孤行，老夫实在拿她没有办法，但三公子既然已经心有所属，老夫倒也不能强人所难，棒打鸳鸯，否则传扬出去，老夫可要被千夫所指了。不如这样，老夫给你和三公子几日时间，好好考虑一番，再给老夫答复，如何？这几日老夫就带着灵儿住在水天城里，什么时候你们考虑好了，什么时候再来找老夫。”

他是吃准了艾欧心情迫切要自己炼制太初转魂丹，所以才会说这样的话。

果然，艾欧露出一副为难的模样，想请左德先将太初转魂丹炼制出来，却无论如何也开不了这个口，而且他也知道，就算是自己厚着脸皮开口了，左德肯定也会找借口推辞的。

比如说心情不好啊，比如说左灵干扰啊……

与其自讨没趣，还不如不说。

他的目光落向雪月，心中考虑着是不是先答应了左德的要求，等将谷碧湖救治好了，再去善后。

可是雪月毕竟是女儿身，真要是答应了，就意味着彻底得罪左德了！

艾欧一个头两个大，从来没有什么事能让他如此为难过。他掌管恒罗商会，行事雷厉风行，带领整个商会蒸蒸日上，可面对左德的提亲，却有些手足无措了。

“早就听闻左德大师威名，小子敬仰已久，可是今日一见，啧啧……”

正当艾欧心中骂娘的时候，一个声音忽然响起。

他不禁悚然一惊，扭头朝声音来源的方向看去，待看清是谁说话之后，顿时怔在了原地，皱起眉头。

因为他发现说话的人居然是杨开！

杨开与雪月交情不浅，此刻站出来说话，显然是为雪月出头了，只是这话……似乎有些太过了，肯定要得罪左德的。

不过他不是恒罗商会的人，代表不了恒罗商会，所以无论如何得罪左德，都不关商会的事。

这么一想，艾欧忽然发现，此时此刻，似乎只有杨开最适合开口说这些东西了，不禁眼前一亮，朝他投以一个感觉的眼神。

其他人在听到这话之后也是脸色一变，杨开虽然没说完，但任谁都听出了话中的不屑之意。

当着一个虚王级炼丹师的面子说这样的话，这不是在赤裸裸地打脸么？不少虚级炼丹师望着杨开的眼神变了味道。

左德倒还有些城府，闻言并没有立刻动怒，而是眯眼看了一下杨开，淡淡道：“艾欧会长，这位是……”

“回禀大师，杨开是我的朋友。”不等艾欧回答，雪月主动开口答道。

“也是商会之人？”左德眉头皱起。

“不是的，他只是路经此地，过来看看我而已。”雪月解释道。

左德点点头，微微一笑道：“阁下刚才那话，老夫可不能当没听到，阁下似乎对老夫有些不满？老夫以前得罪过你？”

从詹元那里，左德知道杨开之前在背后说过他的坏话，其实那也不算是坏话，只不过说他有些端架子罢了。左德暗暗记在心中，暗暗决定日后不给这人炼制虚王级灵丹，不过只是因为这种事，他也不好找杨开的麻烦，只能作罢，此刻杨开居然又站出来触他的霉头，他当然不能一笑了之。

虚王两层境武者又如何？有需要的时候还不是得求着老夫！左德心中傲然想到。

“大师说笑了，杨某与大师乃第一次见面，又哪来的得罪之说？”杨开淡淡道。

“既然如此，那你为何……”

“实话实说，有什么问题？”杨开惬然一笑。

左德脸色一沉，正欲开口说些什么的时候，杨开却接道：“丹师如医师，医者，技仁并重，缺一不可。谷夫人神魂受损已有一年时间，生命随时都有危险，大师既已到此，何不开炉炼制太初转魂丹救人之急？却偏偏要以自己孙女的婚事为要挟，逼迫艾欧会长和三公子，可见大师虽技艺精湛，却与仁有亏……啧啧，大师能当的上大师这两个字么？这两个字顶在头上，您不觉得重了一些？大师年纪老迈，可不要把身子压垮了。”

此言一出，不但诸多虚级炼丹师的脸色大变，艾欧会长的脸色也骤然复杂起来。

他万万没想到，杨开的言辞竟如此锐利，几乎就等于跟左德撕破了脸皮。

虽然杨开的话说到他心坎里去了，让他一百万个认同，但当着左德的面说这样的话，不是把人死里得罪么？那虽然是事实，虽然是大家都知道的事情，可也不能随便说出来啊。

有些事，大家心知肚明就行了。

“你……”左德脸上一阵青一阵红，顿时有些下不了台，从来没人敢在他面前说这样话，就算是虚王境的武者在他面前也得恭恭敬敬的，何时听过如此犀利的指责。

被杨开这么一说，他似乎真觉得肩膀有些沉重的样子。(未完待续。)

第一千九百一十一章 笑你们无知

? 心中腹诽，艾欧表面却不露分毫，实力身份摆在这里，艾欧早就能做到大山崩于前而面不改色。

“呵呵，会长大人，恩师的灵丹已然炼好，不知这位朋友……”詹元走了出来，手指着杨开问道。

放在以前，他无论如何都不敢用朋友二字来称呼杨开，虽然他是一个虚级炼丹师，但杨开却是实打实的虚王两层境强者。

他根本没这个资格。

可是此刻大局已定，詹元自然没必要对一个在未来两千年内要给自己老实当奴仆的人客气。

这一声朋友称呼的理所当然。

“看样子是还没有炼好。”艾欧表情平淡，有一说一。

詹元微微一笑：“会长大人此言差矣，我看他不是没有炼好，是完全无法炼制成功了。都已经过去两日时间，再怎么样，丹炉里也应该有些丹香弥漫出来才是。”

听他这么一说，来到此地的那几百炼丹师也是微微一怔，心想也对啊。

不管杨开的进度是快是慢，都过去两天了，左德大师的太初转魂丹已成，杨开这边就算慢一些，也该有香气弥漫出来才对。

现在一点香气也无，显然是出了什么问题。

“他说的有些道理！”一直站在旁观，有所感悟的宗傲微微颔首。

艾欧不禁瞅了宗傲一眼，心想你到底是站在哪边的啊？

“实话实说。”宗傲又说道。

艾欧哭笑不得，心知这些炼丹师都是一根筋，在炼丹之道上的态度严谨无比，并不会因为关系亲疏而亵渎丹道。

“这确实……”艾欧也不知道该说些什么了，毕竟对炼丹一道他是一窍不通，不敢冒然说些什么。

“虽然没有丹香，但也没有焦糊味，说明杨开丹炉里的药材还好好的。”雪月忽然站了出来，“这并不能说明他炼制失败了吧？”

詹元为之愕然，张了张嘴。竟也有些无言以对。

确实，杨开的丹炉里虽然没有飘荡出应有的丹香，可也没有失败的焦糊味，众人一下子有些闹不明白。眼前这个到底是个什么情况了。

“而且大师此前也说了，并没有给杨开限定时限，这才两日而已，诸位不妨多等候一阵。”雪月开口道。

“恩师确实说不限定时限。”詹元皱皱眉，沉声道：“可若是这人一直这样炼制下去。我们岂不是要永远等下去？那这一场比试也无法分出胜负啊……”

说话间，他忽然像是想起了什么似的，一拍手道：“是了，我知道他在打什么鬼主意了。他定然是将所有的药材投进了丹炉里，然后不管不问，就这么耗着时间，等到我们不耐烦了，便谁也不会去追究了。”

詹元这话虽然是臆测，但众人仔细想来，还真有几分道理。

左德大师之前自恃身份。并没有给杨开限定时间，若是杨开从这方面入手的话，绝对可以化解眼前的危机。

毕竟谁也不可能在这里等他一年两年，五年十年的……

他一个虚王两层境强者，定然经常一闭关便是十几年，万一他趁着这个机会参悟什么玄通秘术……

他倒是不会浪费时间，可其他人就不一样了。

詹元的话，让众炼丹师似乎一下子洞悉了杨开的意图，望着他的眼神变得不悦和憎恶起来。

敢跟左德大师比拼炼丹术，本身就是一种亵渎。此刻竟还用这种耍赖的手段来拖延功夫，简直令人发指！

当下便有一个虚级上品炼丹师站了出来，沉着脸冲艾欧抱拳道：“会长大人，此事还请您给个说法。若这人真如詹大师所说这般不堪，还请会长大人定要还左德大师一个公道。”

“不错，丹道神圣无瑕，不容亵渎，这种人此刻的做法就是在侮辱我等追求的丹道，侮辱整个星域的炼丹师。不能容忍姑息！”

“请会长大人主持公道。”

“若不出让我等满意的答复，我等即刻便立刻恒罗商会，另谋高就！”

“算上我，这人简直太可恶了。”

几百炼丹师，哗啦啦站出来一大半，一个个都要艾欧给个说法，即便面对的是恒罗商会会长，这些炼丹师也是怡然不惧，一双双眼睛直视艾欧的双眸。

艾欧头都大了。

他万万没想到事情会发展到这个地步，只不过是因为一场比试，竟引的两三百炼丹师众怒！

他知道，此事若是处理不好的话，那恒罗商会势必要元气大伤。

这些站出来的炼丹师，可都是他花了高价聘请过来的，并不算是商会自身培养的炼丹师。他们完全可以自由离开商会，前往别的势力，相信别的势力会很乐意接纳他们。

焦虑的同时，艾欧也是暗暗恼火，恼火这些家伙竟如此不知轻重，跟着瞎起哄。

另一边，詹元却是忍不住咧嘴笑了起来，他自己也没预料到只是随口说的一番话，竟产生这样的效果。

不过这样的一幕却是他和左德喜闻乐见的，他悄悄地看了一眼左德，发现对方正用赞许的目光注视着自己，一副赞扬自己未来不可限量的模样。

詹元赶紧将腰杆挺直！

如标枪。

“会长大人，今日之事已经很明显了，还请会长给我等一个说法！”

见艾欧迟迟没有动静，那些炼丹师不禁开口催促了起来。

艾欧皱着眉头，沉吟片刻，沉声道：“诸位认定杨开是在故弄玄虚，拖延时间了？就这么下定结论是不是太过武断了一些？本座觉得应该再观察一阵。”

“还需要观察什么？”有人不满道。

左德忽然开口道：“诸位稍安勿躁，艾欧会长说的也有道理，而且老夫之前确实说不给他限定时间，就且等等吧，这是老夫的疏忽。”

这番话说出来，让那些炼丹师更为左德不值，觉得大师何等人物，竟被逼着跟一个无赖比拼炼丹术，这无赖简直该死啊！

“大师你太宅心仁厚了！”一位炼丹师摇头叹息，“大师您这样说，只会让某些人把你的容忍当成怯弱，此事绝不能姑息拖延。”

“不错！”最开始说话的那位炼丹师冷哼一声，这人是个耄耋老者，脸上褶皱满布，看起来行将就木的样子，此刻却咄咄逼人地直视艾欧，道：“会长你且瞧瞧，哪位炼丹师在炼丹的时候不是筋疲力尽，全力以赴？便是左德大师这样的人，在炼丹两日之后也状若虚脱，可你看看这人，一脸的云淡风轻，闭眸打坐，浑身上下不见丝毫圣元波动，地火之力也没有汲取，他是有神识之火，但我却没有感觉到他催动神识之火的迹象！他这不是在拖延时间是什么？会长您若是一力偏袒此人的话，那就太让我等失望了。”

艾欧面沉如水，一个头两个大！

他抬起眼帘，朝虚空处瞅了一眼，想询问一下隐藏在虚空之中的龙天伤该如何处理眼前这局面。

可龙天伤并没有丝毫理会的意思。

正当艾欧一脸为难，不知要怎么办才能平息众怒的时候，一声嗤笑忽然传了出来。

这声音一出，众人纷纷一怔，全都扭头朝声音来源之处望去。

赫然见到之前一直闭某打坐的杨开，不知什么时候睁开了眼睛，正歪着脑袋，饶有兴致地侧耳聆听众人的谈话。

他仿佛就是个局外人一样。

“这位朋友不再装神弄鬼了？”詹元冷笑不迭，他认定了杨开的炼丹炉内此刻只有分门别类的药材，或许连药液都没凝练出来，所以说起话来中气十足。

“我需要装神弄鬼？”杨开撇了他一眼。

“哼，你自己心里清楚。”詹元冷笑。

“小伙子，你刚才笑什么？”左德眼帘微眯，以一种倚老卖老的口吻，淡淡问道。

“自然是笑你们无知！”

“你说什么？”众人大怒，纷纷恶狠狠地瞪向杨开，大家都是炼丹师，什么时候被人如此蔑视过。

“你们不无知么？”杨开嘴角边浮现出一抹讥讽的微笑：“谁告诉你们一个炼丹师炼丹师就必须筋疲力尽全力以赴了？谁又告诉你们炼丹之时不能闭眸打坐了？又是谁告诉你们，炼丹的时候一定要有丹香弥漫了？”

“你想说什么？”

“没想说什么。”杨开撇撇嘴，望着左德道：“大师，此刻若是叫你炼制一枚回元丹，你会把自己弄的大汗淋淋，气喘吁吁么？”

“哼，自然不会！”左德冷哼。

“那就对了。你之所以不会，是因为回元丹对你来说等级太低，你随便都可以炼制成功，完全不需要全力以赴，自身圣元完全跟的上炼丹的需求，自然就不会筋疲力尽。”

“你的意思是……太初转魂丹对你来说，就如回元丹对于老夫？”左德眼皮一跳。

“不错！”杨开微笑颔首。

“猖狂！”

“闭嘴！”杨开朝说话之人扭头沉喝，“本座乃虚王两层境，炼丹没有筋疲力尽是因为不需要全力以赴，闭眸打坐是因为无需太过操心，没有感觉到我催动神识之火是因为你们实力不够！什么都不知道就来唧唧歪歪，你们不觉得太可笑了点？”

一群炼丹师被杨开说的哑口无言。

可恶啊，这家伙说的好有道理的样子！

他们都是炼丹师，从来不会以武者的身份去考虑问题，现在被杨开的思维一带，忽然不知道该说些什么了。(未完待续。)

第一千九百一十六章 开坛讲丹

? 药师殿第八层的环境跟第九层差不多，但地火之力却没有第九层强烈。众人也没太讲究，只在大厅之中盘膝而坐，面对着杨开的方向，聆听他讲解着丹道的奥秘。

换做之前，要杨开跟这么多炼丹师讲解丹道，即便他的炼丹术确实比众人出众，怕也力不从心。

会炼丹是一回事，为人解惑述道又是另外一回事，后者必须达到一种极高的境界才又这个能力。

但现在不同了，大道丹音在杨开耳畔边整整响起了一日，诉述的丹道之秘就如烙印一般烙在他的脑海之中，他对丹道的理解已经达到了一个崭新的高度，一个前无古人的高度。

跟这些圣王级，虚级炼丹师讲道解惑还是轻而易举的。

杨开讲述丹道三日，从如何选择药材，辨别丹方好坏，到凝练药液，控制火候，刻画灵阵，再到收丹手法，林林总总包罗万象。

所有的炼丹师都听的如痴如醉，竟丝毫没有察觉到时间的流逝。

不时地便有人露出惊喜之色，显然是因为一直困扰着自己的问题因为杨开一句指点而豁然贯通。

杨开本身也收益巨大，通过跟这些炼丹师讲述丹道，他对之前大道丹音烙印在自己脑海中的一切，又有了一层更高的领悟。

最开始的时候，他时而还会自己思索一番，但到了后面，他说话之声毫不停歇，张口就来，所述一切皆是一般的炼丹师耗费一生精力都无法窥探的炼丹诀窍。

有从第九层醒来的炼丹师，走到第八层，安静地盘膝坐下，专心聆听。

在经历了大道丹音的机缘之后，他们从杨开这里再一次得到了巨大的好处。

三日之后，整个第八层中，五百多位炼丹师，一个不少。全都坐在杨开面前处，神色肃穆地仰望着他，就连宗傲也不例外。

杨开早就见到他走进来了，只是微微点头示意。并没有停止自己讲述丹道的话语。

蓦然，杨开的声音停止。

第八层药师殿针落可闻，众人连呼吸声都压抑到了极致，当杨开不再出声的时候，众人知道。这一次讲述丹道到这里就算完结了。

无人不露出意犹未尽之色。

杨开微笑起身，抱拳道：“今日到此为止，多谢诸位同道抬爱。”

五百多位炼丹师齐齐起身，神情严肃，抱拳作揖，齐声道：“弟子多谢杨大师解惑，杨大师辛苦！”

杨开愣了一下，不过很快释然。

詹元因为许多年之前左德的几句无心指点，便一直以弟子自居，口称左德为恩师。

自己这一次给五百多位炼丹师讲述三日丹道。也算是他们的解惑授业恩师了，只不过因为没有得到自己的同意，他们还不能称呼老师二字而已，却可以以弟子自居。

炼丹师这一行，极重传承。

杨开如此大公无私，将自己的炼丹经验和理解倾囊相授，虽说不能让他们一蹴而就，但也绝对是一份大恩。

尤其是那神乎其技的收丹手法，若是这些人都能全部领悟的话，那绝对会给整个星域的炼丹一道带来巨大大变革。

毕竟历来在炼丹师的认知之中。一份材料只能炼制一枚灵丹，可用上那特殊的收丹手法之后，一份材料却能收取两枚，三枚甚至四枚五枚灵丹。这等于是大大地减少了炼丹的成本，增加了灵丹的出量。

若是普及开来的话，星域之中武者再也不用怕没有灵丹吃了。

不管怎样，从今以后，这五百多位圣王级以上的炼丹师，都算是杨开的弟子。连宗傲也不例外。

这绝对是一股震撼整个星域的力量。

谁敢保证，这五百多人当中，日后又有几位晋升虚王级炼丹师？

杨开也没矫情，抱拳回礼道：“诸位客气。”

“杨大师，之前您说过的一句话让弟子很是在意，弟子心中有疑惑，不知当问不当问。”一位中年美妇模样的炼丹师笑嘻嘻地看着杨开说道。

“这位夫人有什么话尽管问就是，本座若能解答，必不会藏私。”杨开微笑回应。

“杨大师的人品，诸位肯定是信的过的。只是……大师您在跟左德大师比拼炼丹术之前曾经说过，有那么一位炼丹师的本事要超过左德大师，甚至超越了您，这事……不会是真的吧？”

此言一出，顿时有人附和起来：“对对对，这话我也听到了，不过这种事又怎么可能，杨大师的炼丹之术已经臻至化境，这世上又有谁的炼丹术能超越他？”

“杨大师当时随口一说，你们也信！”

“这可不是随口一说。”杨开微笑摇头，“这世上确实有那么一人，在炼丹术上的造诣比我厉害！”

“不可能吧？”

“还有这种人？”

“杨大师您太谦虚了。”

底下一群炼丹师吵嚷起来，根本不愿意相信杨开的话，都觉得杨开是因为谦虚才会说这样话，毕竟杨开的脾气大家也捉摸的差不多了，为人亲和，没什么架子。

“并非我谦虚。”杨开正色道，“现在的情况不太好说，或许我比那人要厉害一点点，但是以前她绝对比我厉害，以后嘛……她也会比我厉害。”

“这人是谁？”众炼丹师震惊了，从杨开的表情上来看，众人就知道他没有夸大其词，都很想知道那人到底是何方神圣。

“据我所知，左德大师的炼丹术在整个星域之中都是数一数二的，就算有人能与他比肩，也绝对不会超过他，杨大师口中所说之人……”

“诸位不必猜了，那人并不出名，是我的一位师姐，跟我一样都是默默无名的存在！”杨开解释道。

“是杨大师的师姐？”

“难怪会有如此本事。”

“难道杨大师出身的是炼丹宗门？师姐弟二人都已经达到了虚王级的层次……”

“杨大师，您的师门在何处？弟子能去拜师么？”

此言一出，众多炼丹师都殷切地朝杨开望去。一个宗门能培养出两位虚王级炼丹师，这绝对是所有炼丹师心目中敬仰的圣地啊，若是能拜入那个宗门的话，日后成就还能差了？

众人心中现在只有一个念头，问出杨开师门所在，即便无法拜入其中，过去观摩一下也是好的，或许能有所收获呢。

杨开哑然失笑：“你们这话要是让艾欧会长听到了他岂能与我善罢甘休！”

艾欧要是知道这五百多位炼丹师都想加入凌霄宗，那非得跟他拼命不可。

这可是整个恒罗商会的精锐力量，商会出产的灵丹，都指望这些人呢，他们要是都走了，商会的生意得垮掉一小半。

“此事不要再提了，日后若有机会的话，本座很欢迎诸位前去参观，今日到此为止，诸位还是各自闭关参悟去吧。”杨开生怕再说下去，自己就真的无法脱身了。

听他这么说，众人也不再为难他，现在也确实需要闭关参悟，将这几日所得赶紧消化，当下，诸多炼丹师都各自散去，急匆匆地返回自己的住处闭关了。

宗傲却没有走，直到药师殿内空荡荡，只剩下他跟杨开两人之后，这才表情怪异道：“我是称呼你为恩师呢，还是称呼你为杨大师？”

“宗傲大师这么说，让我情何以堪啊。”杨开苦笑不迭。

“得了吧，你这一声大师称呼的我有些无地自容啊。”宗傲翻了个白眼，“在你面前，谁敢自称大师？”

“那咱们就跟以前一样，谁也别寒碜谁。”杨开笑着拍了拍宗傲的肩膀，话锋一转，神色变得严肃起来，低声问道：“你这次能晋升虚王级么？”

宗傲眼中精芒一闪，诧异地看了杨开一眼，“看样子没能瞒过你的眼睛啊……”

“大道丹音响起的时候，你是第一个坐下的，刚才我在讲述丹道的时候，你也好像很有收获，明显你是有进步啊。”

“不错，我是领悟了很多，那大道丹音虽然杳杳无踪，却让我聆听到了许多奥秘，配合你的讲解，我也融会贯通了许多。不过……炼丹师晋升跟武者晋升不一样，并非积攒够力量就能水到渠成的，我还需要好好闭关一阵，若是出关之时能炼制出虚王级灵丹的话，那就代表着我已是虚王级炼丹师！”

“那我就静待你的佳音了。”杨开微微一笑。

“杨开，谢谢你。”宗傲忽然正色道。

杨开愣了一下，很快回道：“这是你自己的机缘，不必谢我，你还是赶紧闭关去吧，希望你出关之日，星域之中再多一位虚王级炼丹师。”

“但愿！”宗傲颔首，“那我就先告辞了。”

杨开点点头，目送宗傲离开。

等到宗傲的身影消失之后，杨开才放出神识微微感应了一番，发现虚空之中，龙天伤的气息早已消失不见。

杨开也没在意，身形一晃，骤然消失在原地。

等他再出现的时候，人已经来到了药师殿外。

一个熟悉的身影正站在外面焦急等候，见到杨开忽然出现在面前，不禁吓了一跳，不过很快，他就释然了，毕竟杨开实力高深，做到这种程度也是理所当然的。

他连忙抱拳：“杨兄。”

“你怎么在这？”杨开愕然地望着神荼。(未完待续。)

第一千九百一十八章 都是一家人

? “不行！”艾欧沉着脸，一口否决，“其他的事都好商量，此事我不同意！”

雪月的脸色一黯。

“夫君，你也该为雪月考虑考虑，她眼界如此之高，这世上能让她看上的，又有几人？难道你就愿意看到她日后一辈子孤孤单单？”谷碧湖温声软语，劝解道。

“武者之心，武道至高，待到武道大成，再去男欢女爱也不迟！”艾欧依然沉着脸，没有丝毫松口。

谷碧湖忽然浅笑嫣然起来，笑吟吟地道：“看样子……本夫人跟你好好说话，那是行不通的了。”

闻言，艾欧脸色一变，惊声道：“呔，夫人，你想作甚！”

“没想作甚。”谷碧湖轻轻地冷笑着，“艾欧会长一代枭雄，手握商会大权，心中武道至高，怕是没有我这小女子丝毫地位……你如今距离武道大成也有一段距离，既然你说待到大成再男欢女爱也不迟，那小女子唯有离你而去，不耽误你的武道大业了。”

说话间，谷碧湖泫然欲泣，一副心灰意冷即将远离的神态，配合着她那病态的苍白美感，着实叫人我见犹怜。

艾欧果然慌了，连忙上前，推开杨开和雪月两人，一把抓住了谷碧湖的双手，焦急道：“夫人，我不是这个意思啊，我只是在教训雪月而已，我可没有说……”

“你的意思我懂了。”谷碧湖伸手，擦了擦眼角的晶莹泪水，“会长大人且放心，小女子在此休养几日，待到能下床行动时，便会离开的，必定不会耽误你的武道大业，待你哪一日站在武道巅峰，小女子再来伴你左右，不离不弃。”

她轻咬着薄唇。歪着脑袋，仿佛伤痛欲绝，一边说着一边眼泪水哗啦啦地往下滚落。

“夫人……”艾欧彻底懵了，完全不知道该说什么好。心中急的如猫挠了一样，恨不得给谷碧湖跪下磕头认错，可一想到杨开和雪月还在一旁看戏，哪能拉下这个脸面？

当下一回头，冲杨开和雪月两人怒目而视。

“额。父亲大人，女儿先告辞了。”雪月心领神会，知道接下来的场面少儿不宜，连忙扯了一把杨开遁走。

杨开也急忙一抱拳，紧随着雪月离开。

临走之前，杨开发现谷碧湖冲自己打了个眼色，一副有我莫慌的表情。

杨开咧嘴微笑起来，知道艾欧看似五大三粗，必定也是个重情重义的人，否则不可能如此重视谷碧湖。

不过话又说回来了。若是哪一日苏颜或者夏凝裳又或者是扇轻罗跟自己使这一招，自己也怕是招架不住啊。

温柔乡，英雄冢，亘古不变的至理。

来到竹屋外，神荼不知道去了哪里，早已不见踪影，竹屋的禁制瞬间被开启，再也听不到里面的任何声音，甚至杨开悄悄放出神念想要感知一番，也无法深入其中。

只能作罢。

“谷夫人……”杨开想了想。不知道该用什么形容词来评价合适，毕竟谷碧湖现在也算是他的长辈了，怎么评价都不太合适，只能道：“似乎很重视你。”

“恩。小娘对我们都很好，而且为人亲和，所以我们都很尊敬她。”雪月抿嘴一笑，“也只有她，才能制的了父亲，你可别看父亲在小娘面前服服帖帖的。在别人面前他可是另外一个样子。”

“能想象的到。”杨开颔首，毕竟是一会之长，没点威严和威势怎么行？

雪月忽然悄悄地捅了捅杨开，直言道：“你准备什么时候娶我？”

“恩？”杨开愕然地望着雪月，似笑非笑地道：“你就这么肯定谷夫人能搞定艾欧会长？”

“小娘都亲自出马了，父亲哪会不妥协？再说了，就算没有小娘，以你的身份，修为，父亲也会多多考虑的，所以这事没有第二个可能。”

“那你就这么迫不及待地要把自己嫁出去？”杨开逼视着雪月的美眸。

雪月脸色微红，跺脚道：“是又怎样？似你这般出色的人，我要不主动点，日后你心中哪有我的位置？”

杨开愕然，竟有些无言以对。

雪月冷哼一声，走上前来，伸手戳着杨开的心窝口，咬牙切齿地道：“说吧，除了我之前在帝苑里见过的那个妖女扇轻罗之外，你还有几个女人，都叫什么？”

雪月说几个字，就戳杨开一下，纤纤玉指间暗藏着爆发的圣元冲击。

十几指戳完，杨开忍不住轻咳了几声，有些心虚地道：“真没几个。”

“没几个是几个？”雪月斜着眼。

杨开竖起两根手指头。

“都是什么人？配的上你么？”

“我两位师姐呢。”杨开呵呵干笑着。

“青梅竹马呀。”雪月讶然，旋即又有些懊恼地道：“这大房没指望了，二房三房也没我的份，难道只能当个四房？”

她顿时有些不开心了，咬牙道：“以后还准备找几个？”

“没有以后！”杨开正色道。

雪月呵呵，皮笑肉不笑地道：“你说这种话真的没关系嘛？小心日后被我抓到把柄哦，到时候我告诉三位姐姐去，你能吃的消嘛？”

“真没以后。”杨开信誓旦旦，就差赌咒发誓了，一脸真诚地望着雪月，目光清澈坦诚，伸手握住雪月的柔荑，温情款款道：“有你们就足够了。”

雪月脸色微微一红，心中一片甜蜜，低下头嗔道：“肉麻！”

搞定！

杨开忍不住擦了擦额头的冷汗！

两人说话间，竹屋的门忽然被打开，艾欧会长那壮硕的身躯从中走出。

雪月顿时就如受惊的兔子一样，赶紧将手从杨开的掌握中抽出来，往后退出两步。

艾欧一双眸子，如雷似电，直视两人所在的方向，显然是有所发现，不过并没有说什么，只是冷哼一声，沉着一张老脸，伸手冲杨开一招，毫不客气地道：“小子，随本座过来。”

说完，直接朝某个方向漫步行去。

从杨兄弟，到杨大师，再到小子……可见艾欧会长心目中对杨开的印象变化。

杨开微微一笑，转头跟雪月道：“我跟前辈聊聊去，你且回吧，我会来找你的。”

雪月张了张嘴，本想跟着一起去，不过她也知道，此刻自己实在不方便打扰两个男人之间的谈话，只能道：“你小心一些，若是我父亲有为难你的地方，能忍则忍，回头，我……补偿你。”

说完，脚下生风，脸色绯红地跑开了。

杨开顿时露出一脸遐想的表情。

“小子还不滚过来！”艾欧在不远处站定，不满地催促道。

“来了来了。”杨开知道他应该在跟谷碧湖的交锋中落入了绝对的下风，此刻正心情不爽的时候，所以丝毫不以为意。

小跑到艾欧面前站定，杨开面含微笑，抱拳道：“杨开见过未来的……岳父大人！”

“小子你喊我什么！”艾欧顿时如被踩了尾巴的猫一样，跳了起来。

“呵呵。”杨开干笑一声。

“饭可以乱吃，话不能乱说，我告诉你小子，你想娶雪月，这事没得商量！”艾欧怒视杨开，一脸不爽。

“真没商量？”杨开愕然。

“果断没有！”艾欧斜着眼，沉声道，一副天打雷劈也绝不屈从的架势。

“这样啊……”杨开沉吟了一下，“那小子跟前辈似乎也没什么好说的了，先且这样吧，明天我就会离开水天城。”

“恩？”这下轮到艾欧怔住了，他完全没想到，杨开竟如此好说话，本以为这小子会跟自己死皮赖脸地缠磨呢，却不想如此知难而退？

心中大喜，若是如此的话，那他在谷碧湖那边也可以有个交代了。反正不是自己逼他离开的，是自己主动要离去，可不关本座的事。

正要开口说些什么，却听杨开重重地叹息一声：“哎，不过我若是离开这里的话，恐怕药师殿那五百多位炼丹师也要随我一起离去了。”

“什么意思？”艾欧顿时紧张起来。

“呵呵，忘记告诉艾欧会长了，你离开之后我开坛讲丹了几天，如今也算是那些炼丹师的半师，他们本来是要跟随在我身边学习炼丹术的，不过我一想，咱们都是一家人嘛，跟在我身边与留在药师殿也差不多，所以就没同意，不过如今我既然跟雪月没这个缘分，那就不强求了，我离开的话，他们恐怕也是要离开的。”

“半师？”艾欧大惊失色，旋即怒道：“小子你威胁我！”

他知道杨开这绝对不是在开玩笑，炼丹师都极重传承，从詹元跟着左德离开就可以见到这一点了，杨开如今是那五百多位炼丹师的半师，有传道之恩，只需他振臂一呼，药师殿必将寸草不生，片瓦不留，一个人影都不会给他留下。

那可是整个恒罗商会的精锐部队！

艾欧心中拔凉拔凉的，意识到自己有些低估杨开的能耐了。

“岂敢岂敢！”杨开笑眯眯地望着艾欧。

“你有种！”艾欧咬牙哼道。

杨开不管他，忽然从自己的空间戒里取出一块石牌模样的东西，唉声叹气道：“本来呢，小子还准备将这个东西送给前辈，可惜啊……罢了，如今也省了。”

“这是什么？”艾欧一脸好奇地问道。

“一部功法！”杨开微微一笑。(未完待续。)

第一千九百一十九章 当是聘礼

? 本来艾欧对杨开拿出来的东西还很好奇，毕竟杨开实力超凡，身份不低，拿出手的东西定然非同凡响。

可听说是一部功法，艾欧顿时没了兴趣，撇嘴道：“我道是什么，原来是一部功法，我恒罗商会虽以商为本，但也极重武道，功法什么的……小子你自己留着吧，商会不缺这些东西。”

杨开微微一笑，淡定至极地从嘴里吐出一行话来：“这功法名叫……炼星决！”

话音刚落，艾欧眼中爆射出精光，旋即以迅雷不及掩耳之势，劈手将杨开手上的石牌夺了过去，瞪大了双眸仔细观望起来。

那石牌上赫然篆刻着三个上古文字，看起来玄奥至极，与现在存在的文字有截然不同之处。

但仔细观察的话，却能发现，与现今的炼星决三字，有一些类似。

艾欧的双手不禁颤抖起来。

“前辈，你这样……是不是有些不合身份啊？”杨开在一旁揶揄道。

“你闭嘴！”艾欧怒喝一声，也丝毫没有防范杨开的意思，直接将心神沉浸到了石牌之中，用心揣摩起来。

这石牌可是杨开从帝苑最深处带出来的东西，正是依靠了炼星决，他才能让夏凝裳炼化通玄大陆的本源，虽然他本身炼化幽暗星的本源没用到这个东西，但是这绝对是炼化星辰本源的最强法门。

后来法身炼化悬空大陆的本源，也佐证了这一点。

艾欧如今是虚王两层境巅峰的修为，若能得到炼星决，炼化掉一颗修炼之星的本源，不但能给未来带来无限光明，晋升虚王三层境也绝对是铁板钉钉的事情，所以他才会如此失态。

上一次他让雪月带着大批高手前往帝苑，为了的就是炼星决，只可惜最终落入杨开手上。

雪月回来之后，也没将实情禀明。所以艾欧并不知道炼星决居然在杨开这里。

如今乍然见到，自然欣喜若狂。

杨开微微一笑，站在旁边等待起来。

随着时间的流逝，艾欧的神色变幻不定起来。激动，紧张，期待，振奋……种种神色不一而足，一闪而过。

好半晌。他忽然放声大笑起来，笑声畅快淋漓。

“前辈有何收获？”杨开笑眯眯地问道。

艾欧扭头看向他，脸色终于缓和许多，点头道：“小子你很不错，知道投人所好，难得的是你个人武力，身份丝毫不逊于本座，却还知道敬老，这一点本座很满意！”

“前辈满意就好。”

“这东西我收下了，你与雪月的事情……我会仔细考虑的！”

杨开微微一笑。并没有逼迫。因为艾欧能这么说，就代表了他已经认同，只不过还有些拉不下脸面而已。

“来，随我走走，我有些事想问问你。”艾欧一改之前盛气凌人的态度，变得和善很多。

杨开点头道：“长辈命，不敢辞！”

艾欧对他的态度极为满意，一边背负着双手往前走着，一边开口道：“本座想知道，你今年多大了？”

“这个……我也不太清楚。”杨开讪讪一笑。自从离开了通玄大陆进入星域之后，他便一直在外颠簸流离，哪有功夫计算时间和自己的岁数，“差不多五六十岁吧。”

“五六十岁？”艾欧脸色微变。“你确定你只有这么大岁数？”

五六十岁，对一个凡人来说，已经是要进入耳顺之年了，但是对于修炼有成的武者来说，五六十才不过是刚刚开始的年纪而已。

如今的圣级武者，圣王级武者。哪个没有这种岁数。

甚至连一些资质差的超凡境，神游境，也都比这大上不少。

而杨开呢，虚王两层境！

整个星域之中，哪个虚王境不是活了几百上千年的老怪物？没有时间积累和岁月沉淀，根本不可能晋升到虚王境的程度！

所以在知道杨开竟只有五六十岁之后，艾欧险些将他惊为天人。

“我看了一下你的骨龄，你不介意吧？”艾欧疑神疑鬼地望着杨开。

“自然不介意！”杨开微微一笑，主动伸出一手。

艾欧伸手，搭在他的手腕上，放出神念探入其中，查探一会儿，才震惊地松开。

在他的查探下，他发现杨开真的只有几十岁的年纪，而非说谎，毕竟武者的外貌虽然因为实力的增加而不会有太大改变，但是骨龄这种东西却能真实地反应一个武者的年纪大小。

这是怎么修炼的？艾欧忽然觉得自己这么多年来都白活了，而且更让他震惊的是，他在查探杨开骨龄的时候，发现杨开体内的气血之力旺盛的另人惊悚。

他忽然意识到，这应该是杨开炼化了不老神树的缘故！

——艾欧会长以为杨开真的炼化了不老神树，所以才能在这么短的时间内晋升到虚王两层境。

他深吸一口气，诚恳道：“以你之天资，这星域之中，能配的上你的女子，没有一人，雪月被你看上，是她的福气，跟着你，本座也就放心了。”

他终于正面承认了杨开和雪月的关系。

毕竟如杨开这样的人物，万古难出，配一个雪月还是绰绰有余的。

“不过有一点本座需要提醒你一下。”艾欧忽然又想起了什么，开口道。

“前辈请说。”

“你知道雪月的体质吧？”艾欧问道。

“龙髓凤体。”杨开微微一笑，“若非有这个特殊体质，雪月恐怕也无法隐瞒过整个星域的眼睛，一直假扮为男子而不被人识破。”

“不错。既然你知道龙髓凤体，那定然也知道这种体质的最大作用。”

杨开表情古怪地点点头。

艾欧轻咳一声，有些尴尬道：“作为长辈，我说这些怕是不太合适，但我想提醒你，若是为自己好，为雪月好，就不要太早地……恩，你懂的，待到雪月武道有成的那一日也不迟，相信以你的心性，也应该有足够的耐心。”

“我明白。”杨开不禁擦了擦额头上的汗水，跟未来的老丈人说这个话题，委实让人尴尬啊。

“哈哈，你懂就好。”艾欧亲切地拍了拍杨开的肩膀，有些唏嘘道：“你也别怪本座不通人情，等到哪一日你生为人父，就会明白我之前所做一切到底是因为什么了。”

杨开正色道：“前辈爱女心切，晚辈能够体会。”

“好！”艾欧点点头，“恩，对你，我想聘请你为我恒罗商会的供奉，你可答应？”

“无妨，前辈只是想借用一下我的虚名而已，这种事没关系的。”

“就知道你一点就透，而且，你几日前与左德比拼炼丹术，大战上风，并且引动大道丹音之事，我已让人四下传播去了，相信不久之后，你的大名将会广传星域，有你作为我商会供奉，那星域之中的炼丹师们还不滚滚而来？这下我让他们求着我要加入商会，再也不用去看他们脸色了，哈哈哈！”艾欧笑的酣畅淋漓，仿佛终于报了什么一箭之仇般。

杨开干笑不已，知道艾欧没少受那些脾气古怪的炼丹师的气。

“还有，你与左德的赌注，那每年几十枚虚王级灵丹，要如何处理，你住在何处，需不需要本座让人给你送过去？”艾欧问道。

“不用了，那些东西就当是小子的聘礼吧。”杨开笑道。

艾欧眼帘一缩：“你舍得？每年几十枚，十年几百枚，百年就是几千枚，那可是虚王级灵丹，不是什么普通的丹药！”

“前辈忘记我也是炼丹师了？灵丹这种东西我自己可以炼制。”

艾欧哑然失笑：“如此说来，这聘礼对你来说还不够啊。”

杨开咧嘴一笑：“再加上炼星决，加上我那些炼丹师弟子……”

“恩，约莫差不多！”艾欧一脸欢愉地道。

“若再加上十几座跨星辰空间法阵呢？”杨开微微一笑。

艾欧神色一正，低声道：“此事我正想问你，你真能布置出那种空间法阵，可以从一个星辰直接传送到另外一个星辰？”

“前辈既然知道这事，那应该是从神荼那里知晓的了，神荼难道没告诉你，他亲自试验过么？”

“神荼说了，只是……本座难以置信。”艾欧脸色肃然，“我恒罗商会，手上掌控大大小小修炼之星，矿星，药星，总数加起来数量十八！每一年往返这些星辰的费用物资，都是天价之数，若真有这种空间法阵连通彼此的话，那你就是我整个商会的恩人，莫说你要迎娶雪月，本座其他几个女儿你若想要，也可以一并娶了去！”

“前辈说笑了，有雪月一人足矣！而且，与此事无关。”

“好，雪月果然没看错人，她的眼光确实不差。”艾欧说着，忽然道：“你随我来！”

话落，便朝前方直直地冲去。

杨开不知道他要干什么，也没多问，紧随其后。

不多时，两人便来到了一处重兵把守的宫殿处，那宫殿前方，有身穿金甲的武者守护，而且竟全都是返虚两层境的强者。

宫殿四周更是禁制密布。

可见此地乃是水天城重中之地。

“见过会长。”看到艾欧前来，诸多守卫连忙行礼。

艾欧微微点头，领着杨开一路往内走去。(未完待续。)

第一千九百二十章 修复

? 进了大殿内部，杨开立刻感受到一股淡淡的空间力量的波动迎面扑来。

定眼望去，大殿正中央处，赫然便是一座空间法阵，正在微微散发着荧光，四周不少武者正警戒守护，暗地里也有强者环视四周。

这里应该就是水月星的空间法阵总枢纽了，杨开心头明悟，否则不至于这般重兵把守。

果不其然，艾欧道：“这一座空间法阵，连通了我水月星各大城池，各处重要据点的法阵，是极为重要的存在。”

杨开点点头，神识往上面一扫，便知道这法阵内部的构造如何，不过他倒也没太在意，毕竟布置这种空间法阵对他来说也不是什么难事。

“前辈让我看这个，是想要我做什么？”杨开狐疑问道。

“不是这个东西。”艾欧神秘一笑，又伸手示意杨开跟上，这才往侧旁行去，到了那边，进入一个侧门处，有一段盘旋而下的楼梯。

楼梯四周，点缀拳头大小的夜明珠，散发着柔和而温暖的光芒，不显昏暗。

艾欧在前方带路，一直走了约莫一炷香的时候，两人才来到的地下某处。

前方豁然开朗，杨开惊疑地发现，这地下竟然别有洞天，乃是一个宽敞无比的密室，放眼望去，这密室内空无一物，只有在最中心处，有一个散发着古老苍凉气息的存在，静静地矗立在那。

“这是……”杨开眼帘一挑，急忙走上前去，借助四周点缀的夜明珠光芒，围绕着那占地约莫方圆五丈范围的法阵模样的东西转悠了一圈。

“这是超级空间法阵？”杨开愕然地望着艾欧。

“不错！”艾欧正色颔首，“如你所见，这确实是一座超级空间法阵，可以从水月星传送到另外一颗星辰的法阵！”

“不能用了？”杨开又问道。

“恩，不知道哪里出了问题，据祖上典籍记载，在上万年之前就不能使用了。历年历代，商会的会长都曾找人修缮过，可惜无一人能够修复它，杨开。并非本座不信任你的本事，只是此事事关重大，本座必须眼见为实，你若能将此法阵修缮，本座就信了你的话！”艾欧正色道。

“这有何难？”杨开咧嘴一笑。神色出乎意料的轻松。

“你果真能够修复？”艾欧的表情忽然振奋起来。

“可以。”杨开点点头，“不过前辈，这法阵连通何处？”

艾欧微微皱了皱眉，似乎有些难言之隐，不过沉吟了片刻后道：“你与本座推心置腹，又与雪月情投意合，也不算是外人了，告诉你也无妨。你可听闻过，在这星域之中，存在诸多暗星？”

“暗星？”杨开眉头一扬。有些意外地道：“就是那些通过常规手段无法踏入，甚至肉眼都无法发现，隐藏在星域深处的星辰？”

“你果然知道。”艾欧点点头，“正是这种暗星，星域何其广袤，蕴藏的秘密何其庞大，放眼整个星域，暗星这种存在虽然不多，但也绝对不少，只是常人无法发现罢了。如今的星域。但凡有点价值的星辰，都早已被各大势力瓜分巴掌，如我恒罗商会，就掌管了十八颗之多。各家势力想要再发展壮大。除了扩张侵略之外，最稳妥的办法就是开发寻找暗星了，扩张侵略有太多的未知因素，而寻找暗星却很安全方便，只不过暗星隐蔽之深，极难寻觅。即便与其擦肩而过，都不一定能够发现的了。”

杨开点头道：“这我听说过，据说星域之中或有天地奇阵，将某些星辰隐藏了起来，这些天地奇阵之奥妙，即便是虚王三层境强者也不一定能够窥探端倪。”

说话间，杨开心中一动，讶然道：“前辈的意思是，这空间法阵，连通的竟是一颗暗星？”

艾欧脸色微微有些振奋，点头道：“不错，它连通的确实是一颗暗星，你可能不知道，我恒罗商会的祖先，曾经与星空大帝有一些交情，那暗星便是大帝发现的，最后告诉商会先祖，此法阵也是大帝当年亲手布置出来的。”

居然还关阳炎的事？

杨开有些惊讶，不过他总算明白，为何眼前这个法阵跟自己布置出来的几乎如出一辙了。

因为是出自阳炎之手，而自己的空间法阵布置阵图，也是由阳炎教导的，能不一样才是奇怪的事。

本以为杨开在听闻大帝与恒罗商会先祖有些交情之后应该会表现出一些震惊的神色，却发现杨开居然一脸的无动于衷，艾欧惊诧之余，心中不免又抬高了对杨开的评价。

只有心性沉稳之辈，才能如此淡然，他又哪里知道杨开跟阳炎共处过不少时光，论对大帝的了解，整个星域无人能出其右。

他继续道：“那颗暗星，是一颗矿星，价值巨大无比，可惜我商会上万年来，坐拥宝山却不得其门而入，实在是有愧大帝当年的托付啊，杨开，你若能将此法阵修复，便是我商会真正的恩人，本座……”

艾欧说到这里，发现自己有些说不下去了。

他本意是想感谢下杨开来着，可话到嘴边才发现，自己似乎没什么能感谢的了，杨开的出现，给商会，给他本身带来的利益简直难以估计，这样的恩情，拿什么感谢。

把整个商会卖了感谢他还差不多。

“前辈放心就是，这里交给我了。”杨开义不容辞地颔首。

“好，那本座就拭目以待，需要多久时间？”艾欧振奋地问道。

“稍等一下！”杨开说话间，就已经来到了年久失修的空间法阵阵基上，放出神念仔细观摩了片刻，旋即露出心中已有计较的表情。

下一刻，他忽然从空间戒里取出各种各样的材料，包括从失落之地中带出来的纯正空灵晶。

灼热的火力从他体内迸发出来，那些材料在他面前不断地变幻着形状，被融入到阵基之中，杨开的神念也在阵基内穿梭来回着，以神识之火修补完善着内部的灵阵图。

前后不过一炷香的时间，他抬手一挥，那些纯正空灵晶也纷纷镶嵌到法阵应有的位置上。

整个法阵忽然嗡鸣了一声，一股明显的空间力量波动，从法阵之中跌宕而出，原本灰扑扑的法阵，此刻竟绽放出淡淡毫光！

“这……”艾欧在一旁简直看呆了，一下子张大了嘴巴，几乎可以塞下一只拳头。

身为恒罗商会会长，又是虚王两层境强者，活了大半辈子，什么离奇的事没见过，他早已能做到大山崩于眼前而面不改色。

但是此刻，他却是真的被震惊到了。

他以为杨开想要修复这空间法阵，绝对不是一件轻松的事。

他以为最少也要一两个月，甚至一两年。

他以为杨开要耗费巨大的心力，神力……

他以为……

可这他妈的才一炷香时间啊！杨开竟然就解决了困扰整个恒罗商会上万年无数精英的难题。

这小子还是人嘛？

艾欧感觉整个人都坏掉了，有些难以置信地望着前方，但那法阵的嗡鸣和空间力量的跌宕，还有那淡淡毫光，无不彰显这空间法阵，真的已经被修缮好了。

就在他失神间，他发现杨开又取出一些材料，在手上这么炼化着，不大一会功夫，一块令牌模样的东西成型。

旋即，杨开冲艾欧招了招手，微笑道：“前辈，要不要去对面看一看？”

“这……这就可以了？”艾欧疑神疑鬼地问道，不是他质疑杨开的本事，实在是所见一切超乎了他的想象极限。

“恩，这法阵与我所学，一脉相传，只是内部的灵阵图出了点问题，我修复一下就没什么大事了，我又把阵基加固了一番，还补充了一些空灵晶，足以让此法阵再运转万年不灭！”

艾欧咕咚一声吞了下口水，不过一想起对面便是那让万年以来商会历代会长念念不忘的富饶矿星，他就再也抑制不住心头的激动，一个箭步，就窜到了法阵之中。

“前辈拿着这个，稳住自己的神魂。”杨开将手上刚炼制好的令牌递给他，叮嘱道。

“这就是你特殊炼制的传送令？没有这个东西无法使用空间法阵？”艾欧若有所思的问道，显然神荼已经将所有的东西都汇报给他了，所以他能知道传送令的存在。

“不错，不过不是无法使用，是贸然使用的话，会被放逐到无尽虚空之中。”杨开咧嘴一笑。

“好好好，有你这一手，本座就放心了。”艾欧大笑，抬手道：“启程吧，让本座去看看那矿星到底有多么富饶。”

杨开不再说话，而是往法阵中打入许多圣晶，掐动法决，运转阵法。

伴随着耀眼的光芒将杨开和艾欧吞噬，下一刻，两人就不见了踪影。

不知道多少万里之外，一颗孤寂荒凉的星辰之中，一栋古朴的宫殿之中，光芒闪烁而起，足足持续了十息功夫才逐渐湮灭。

待到光芒散去之后，杨开和艾欧的身影显露出来。

不愧是虚王两层境强者，神识力量强大无比，即便是经历了跨星辰的传送，艾欧也很快恢复，不似神荼当初晕乎了半天。

他连忙朝四下打量过去，神念急速朝外扩张，显然是在查探四周环境有无危险。(未完待续。)

第一千九百二十五章 诸强齐聚

? 听鬼祖这么说，叶惜筠也轻轻颔首：“如今的幽暗星比起几十年前，确实有些不一样，只不过这种改变是在潜移默化中完成的，鲜少有人能够察觉，而这一次却很明显。”

“这就说明那小子这一次进步巨大，可能突破到了虚王三层境也说不定。”鬼祖咧嘴笑着，被包裹在黑气之中，让他看起来有些阴森。

星主实力提升的越快，对应的星辰能得到的好处也就越大，两者之间是一种荣辱与共的关系。

“虚王三层境么……”叶惜筠喃喃自语了一声，也不知道自己什么时候能突破到这个境界啊。

她比任何人都渴望前往星界，因为在那星界之中，有星空大帝阳炎！

上一次大帝离开，她并没能跟随，让她引为憾事。

那遥远虚空中的动静，不单单只有叶惜筠和鬼祖两人察觉，整个幽暗星上无数人都察觉到了。

苏颜，夏凝裳，钱通三位虚王境就不用多说，他们的感觉比其他武者都要敏锐许多，还有更多的返虚镜，也都朝天上瞩目过去。

却看不到太多的情况，只见到一道道能量彩虹从星域深处贯穿过来，落进幽暗星各地，丰沛着幽暗星的天地灵气。

遥远的死域中，杨开浑身赤裸，凌立于虚空，表情古怪地站在原地，皱眉不已。

他也有些摸不清自己现在是个什么情况了。

这几年来一直在死域中修炼，感悟帝威，感悟法则，甚至连那一枚虚念晶都动用了。

他本以为自己能够突破到虚王三层境的程度！

但不知道为什么，总是差上一线，导致他的修为卡在了虚王两层境的顶峰。

最明显的特征，便是他体内并没有凝练出属于自己的虚念晶！

虚念晶是虚王境武者一生修炼的精华和感悟所在，没有虚念晶，就不是虚王三层境强者。

修为虽然没能做出突破，但在死域的强大的压力之下。他的不灭五行剑却突破了，五行至宝之中，除了太阳真精之外，其他的材料都已消耗完毕。被他尽数吸收。

除此之外，他的域场也趋于大成境界！

所以即便没能突破境界，杨开也感觉自己比起闭关之前要强大很多。

“机缘没到么？还是差了什么东西？”杨开想不明白。

武者一道，注定要经历种种磨难，万事无法强求。所以这一次虽然没能突破，但他也并没有心灰意冷。他自信不比任何人差，别人能够晋升虚王三层境，他也可以，只不过还需要点时间罢了。

“算了，暂且先这样了，反正以我现在的实力比起那些人也差不了多少，打通前往星界的道路绰绰有余。”杨开很快就放松了心情，从空间戒里取出一套崭新的衣物穿上，身形一晃。直接越过了几十万里的距离，返回幽暗星。

身为星主，这种事对他来说简直易如反掌。

回宗之后，杨开并没有惊动太多人，只与自己的亲人们见了一面。

几日后，他带着苏颜和夏凝裳两人通过超级空间法阵，离开了幽暗星。

接下来的一年时间，都无人知道他的行踪。

一年时间，说长不长，说短不短。

一年后的某日。凌霄宗的超级空间法阵忽然亮起白蒙蒙的光芒，自那光芒之中，两道人影显露出来。

叶惜筠和鬼祖早已等候在此，见到来人之后。叶惜筠行了一礼，看着其中一个雄壮的男子开口问道：“阁下可是恒罗商会会长艾欧？”

那男子微微点头，微笑道：“正是艾某。”

“凌霄宗叶惜筠，见过艾欧会长！”

“原来是叶长老，久仰大名！”艾欧连忙抱拳，他也是从杨开那里知道凌霄宗这边的情况的。

叶惜筠又看向另外一人。微笑道：“那这位便是龙天伤龙前辈了。”

“不敢当。”龙天伤态度温和，同样回了一礼。

“两位来的早了些啊。”鬼祖在一旁嘿嘿笑道。

艾欧和龙天伤的目光一凛，同时盯上鬼祖，虽然鬼祖的气息让人有些不太舒服，但两人都知道，这是一位能与他们平起平坐的强者，同为虚王三层境的强大修为。

当下也不敢怠慢，纷纷寒暄了一番。

“杨开那小子呢？怎地不在此地迎接？”艾欧有些不太爽，毕竟自己还是杨开名义上的岳父，哪有岳父钱来女婿不迎接的道理？

“宗主至今未归，我也不知道他去了何处，不过宗主肯定不会错过时间的。”叶惜筠解释道。

“这臭小子！”艾欧撇撇嘴，“肯定是在什么地方逍遥自在忘记时间了。”

龙天伤哈哈大笑：“一年前他去恒罗商会把雪月带走了，没告诉你将去何处么？”

艾欧沉着脸道：“那小子神出鬼没的，我还没同意呢，他就把雪月给拐跑了，恩，当时他身边还带了三个女子，个个都是虚王境，真不知道他到底是从哪里找来的。”

“三个女子？”叶惜筠黛眉一扬，“艾欧会长所说，其中两人应该是宗主的两位师姐，她们也确实都是虚王境，可是怎么还多出了一位？”

叶惜筠话音刚落，便听到有一人道：“多出来那一位是本宫的义女！”

说话间，超级空间法阵又亮起了光芒，一道婀娜多姿，风华绝代的身影从中显露出来，紧随在她身边的，还有一个壮硕如熊的男子。

艾欧和龙天伤一惊，连忙回头望去，待看清来人面容之后，艾欧眼珠子都快瞪出来了，惊呼道：“赤月！怎么是你这老妖婆？”

来人赫然便是妖星帝辰的赤月领主，如今整个帝辰星上唯一的一位妖王！

而听艾欧的语气，两者显然是认识的。

不过这也难怪，星域之中虚王境强者就那么多，两层境以上的更是少的可怜，彼此之间就算没见过面，也是早有耳闻。

赤月冷笑一声：“怎么，你这匹夫能来得此地，本宫就来不得了？”

艾欧哼道：“多年不见，你这女人嘴巴还是不绕人啊。不过我倒是没想到，杨开那小子居然跟你们妖族也有关系，让我更没想到的是，你居然也到了虚王三层境。”

“你不也是？”赤月浅笑嫣然地望着艾欧。

艾欧眯了眯眼：“如此说来，你也是六人之一了？”

“难道你不是么？”赤月反问。

“自然是的，杨开也算是本座的女婿，他的邀请，本座岂能不答应？”艾欧得意一笑。

“不好意思，杨开也是本宫的女婿。”赤月冷笑一声。

两大强者对视一眼，忽然一起咬牙骂了起来：“这臭小子到底有多少女人啊！”

一年前，杨开去恒罗商会，带走了雪月，同样的，也去了帝辰带走了扇轻罗，算上跟在他身边的苏颜和夏凝裳，他身边已经汇聚了四位绝色美人。

而且，四个全都是虚王一层境的强者！

雪月在杨开闭关的那几年内，也已经突破到了虚王境的层次，没有辜负她的天资。

“谁人年少不风流！”龙天伤在一旁哈哈大笑起来，“两位就别不知足了，有杨开这种人物当女婿，应该是捡了大便宜才是。”

艾欧皱了皱眉：“话虽如此，可我有些不甘心啊。”

赤月冷声道：“待他回来，先狠狠教训一顿再说！”

艾欧在一旁猛点头，表示赞同，两人竟因为这个而瞬间站到了统一战线上。

“诸位都是我凌霄宗的贵客，宗主如今未归，宗内上下由妾身打点，诸位先请移步，入内歇息吧，我凌霄宗风景还算不错！”叶惜筠一边说着一边让开身子，示意道。

几人都没有意见，当下便跟着叶惜筠进了凌霄宗内，被安置在一座主峰之上。

接下来的几日，陆续有贵客抵达。

剑盟盟主古苍云，带着古剑心通过超级空间法阵，驾临凌霄宗。

神龙见首不见尾的无道，也通过超级空间法阵，来到了凌霄宗。

叶惜筠均是妥善安置，并没有让人感觉到冷落。

如今的凌霄宗，汇聚了虚王三层境强者足足六人之多。

这在以前是根本不可能发生的事情。虚王三层境强者，向来神出鬼没，谁也不知道他们到底在何处闭关参悟天道，但如今却齐聚一堂。

如此难得的机会，让诸多虚王境强者也兴奋非常。

诸人齐聚之后，竟在凌霄宗一座主峰之上探讨武道，交流起修炼经验来，那探讨之声引动天地灵气，妙音传向四方，让诸多凌霄宗弟子都收益不浅。

时间的观念在虚王境强者心中已经极为淡薄了，六大虚王三层境强者一坐下来，便是一个月，这一个月内，那主峰之上不断地传出六人争讨之声，话音激荡四方，玄机溅射虚空。

即便是在十几年之后，这一座主峰上也残留着虚王三层境强者们论道的痕迹，许多凌霄宗弟子都喜欢来这座主峰闭关参悟，期望一窥玄机。

而就在一个月后，沉寂了许久的超级空间法阵，再次闪烁起光芒。

这一次，却是五道身影从中显露出来。

一男，四女。

居中一人赫然便是杨开，其他四人自然便是苏颜，夏凝裳，扇轻罗和雪月了。(未完待续。)

第一千九百二十八章 力量的转化

? 其他人显然也都发现了这个问题，纷纷疑惑地朝杨开和艾欧望去。

“我没有动用什么秘术，只是寻常运功吸收而已。”艾欧一脸无辜的表情，说话间，他看向杨开。

杨开点头道：“我也没动用秘术。”

众人都是一方霸主级别的人物，从星域之中来到此地，自然会齐心协力，不去尔虞我诈，所以艾欧和杨开的话，其他人还是不会去怀疑的。

“这就怪了，你们二人……有何与众不同之处么？”古苍云皱着眉头沉思起来。

赤月忽然美眸一亮，若有所思地低声道：“会不会是……身为星主的关系？”

听她这么一说，众人都不禁露出恍然之色，觉得大有可能。

六人之中，只有杨开和艾欧两人炼化过星辰本源，是星主之身，其他四人都不是。要说两人有什么与其他人不一样的，那就只有这么一个解释了。

仔细想一想，也只有这么解释才合情合理。

“怪哉怪哉，星主之身竟还有此等玄妙？”无道摇晃着脑袋，面上有些惋惜之色，若早知如此的话，他也必定会想方设法炼化一颗修炼之星了，即便有莫大的危险，也有一试的必要。

四周的星光有洗涤肉身和神魂之效，这仅仅只是众人能感受到的，或许还有更多没曾发现的妙处，自然是吸收的越多越好。

而现在，其他四人只能无比艳羡地望着杨开和艾欧，看着那些星光源源不断地涌入他们的身体消失不见。

艾欧忍不住大笑起来，一脸的得意。

杨开沉吟了下，开口道：“这样吧，我们分开走，我独自一人走一边，诸位前辈走一边，彼此间距离不要太远，能互相感知的到即可。”

他所过之处。再无半点星光，自然不能让其他人跟在自己身后。

好在迄今为止，还没在此地发现什么危险，所以倒是可以兵分两路。

“如此也好。”无道点点头。赞同了杨开的提议。

其他人也都没什么意见，当下，六人分成两列，杨开居右，剩下五人在左。一行六人，不疾不徐地朝前行进。

虽然杨开也没弄明白，为何星主之身在此地有巨大的便捷，但这里充斥的星光，绝对跟星辰本源有些关系，否则不会让他和艾欧两人显得与众不同。

恐怕正是因为体内有星辰本源，才得以让这些星光如此亲近，如此容易被吸收。

稍稍观察了一下左侧的情况，发现艾欧等五人一切无恙，杨开便放下心来。专心感受星光入体之后给自己带来的好处。

他的肉身本就强悍至极，在死域中淬炼了几年时间，早已超越了虚王境应有的层次。

但随着那星光入体，杨开还是感觉到自己的肉身素质得到了显著的提升，血肉片片蠕动，每一块血肉之中似乎都蕴藏着毁天灭地般的力量。

甚至连流淌在自己体内的纯正金血，也得到了一定程度的净化。

那些纯正金血都是杨开独有的宝贝，他一直以为这些纯正金血已经到了无法再纯净的程度，可直到此刻才知道自己有些目光短浅了。

纯正金血依然可以再凝练！

肉身被洗涤，体内纤尘不染。骨骼晶莹玉透，连五脏六腑都变得如瓷器一般泛着荧荧光泽。

这是肉身变得至纯至净的表现。

神魂方面，也得到了巨大的好处。

杨开幻化出神魂灵体，遁入自己的识海之中。只见到点点星光，弥漫在自己的整个识海之中，一边为自己的识海容纳吸收，壮大神魂，一面飞向那七彩温神莲所幻化出来的宝岛，被温神莲接纳。

接纳了星光的温神莲。跌宕出如梦似幻般的七彩霞光，一圈圈如涟漪般朝外扩散。

那霞光内蕴藏了难以言喻的玄妙，涟漪荡过，让杨开的神魂变得更加坚固，更加强大。

看到这一幕，杨开恍然大悟！

之前他和艾欧在此地表现的与众不同，吸收星光的速度是众人难以企及的，可以解释为身为星主的关系。

但是同为星主，他又比艾欧吸收星光的速度快上十几倍！

这就难以解释了。

他刚才也想不明白原因，直到现在看到识海里的情况，才有所了然。

居然是温神莲在作祟！有温神莲帮忙吸收星光，与他本身合二为一，艾欧又哪能比得过？

看到此景，杨开忽然心中一动，记起当年那位来自星界落星宗的强者兀圣峰说过的话。

兀圣峰说温神莲再进一步那便最终形态了。

杨开当时极为惊讶，因为他一直觉得七彩形态就是温神莲的最终形态，可从兀圣峰那里才知道，自己想错了。

温神莲再进一步究竟是什么样子，又如何才能让它再进一步，杨开一无所知，可现在见到温神莲主动吸收星光，自然知道这里的星光对温神莲的进化大有作用。

当下放任温神莲施为，慢慢朝前走着。

他所过之处，整个人就如磁石一般，放附近的星光全部吸引了过来，感受着自己的变化，杨开甘之如饴。

他索性闭上眼睛，闲庭信步起来。

时间缓缓流逝，此地没有日月星辰，众人也不知道在这里度过了多少时间，但最起码一个月还是有的。

蓦然间，从杨开左侧处传来一声低呼。

杨开悚然一惊，以为那边出了什么问题，连忙睁眼朝那边望去。

不过很快，他就知道自己想错了，那边五人安然无恙，倒是艾欧露出一脸震惊的表情，眉头紧皱，似乎是在沉思着什么。

其他四人也都是这么一副表情。

“诸位，发生什么事了？”杨开问道。

鬼祖抬起头，开口道：“宗主，你感受下自己体内的力量，看看是不是有了什么变化！”

他并没有直接回答杨开的问题，而是让他自己感受，杨开立刻明白此事有些非同小可，当即不敢怠慢，沉浸心神感受起来。

很快，杨开也露出了震惊的神色，表情变幻起来。

“看样子你也发现了。”鬼祖桀桀怪笑一声，“我们正是发现了这个问题，才忽然醒转过来的。”

“这是什么情况？”杨开愕然地望向众人。

所有人都摇头，说不出个所以然。

无道沉吟了许久，才开口道：“依老夫观察，我们体内的圣元，似乎有转化成更高一层存在的迹象。”

“转化为更高一层存在？”杨开眉头一扬。

“不错。”无道轻轻颔首，“老夫先说下自己的观点，正确不正确我也不知道，但情况应该就是这样子。”

他顿了一下，继续开口道：“我等武者，从开始修炼之始，体内拥有的力量是元气，修为抵达真元境之后，元气会转化为真元，只有真元，才能支持真元境以上武者施展的招式秘术，低等的元气是不够资格的。这就好比孩子大了，要穿大一点的衣服一样，衣服小了，行动起来只会束手束脚。”

众人都微微颔首。

无道说的这些不过是常识，众人一路修炼过来，哪有不明白的道理。

“而当武者的修为抵达入圣境之后，体内的真元化圣，便会转化为圣元！”无道眼中精光闪烁，“可是，自入圣境之后，圣王境，返虚镜，虚王境，几大层次，圣元却没有再转化进阶的迹象。老夫以前曾经考虑过这个问题，一直在想圣元之上，武者体内的力量到底是什么一种形态，但却思索不出结果，而今日，老夫或许找到了答案。”

说到此处，无道眼中精光爆射，显得极为振奋。

“无道前辈的意思是……”杨开心中一动，“我们体内的圣元，要转化为更高一层存在了？”

“应该是的。”无道开怀大笑，“而这里的星光果然不单单只有洗涤肉身和神魂的功效，它还有帮助我们转化体内力量的神奇！老夫估计，若是体内的所有力量全部转化完毕的话，便可踏出那一步了！”

此言一出，众人身躯一震。

在此地的强者，除了杨开之外，俱都是虚王三层境，自然明白无道所说踏出那一步是什么意思。

虚王境之上！

那可是星域诸多强者追寻无数年也不曾达到的境界。

而此刻众人体内力量的改变，便是一个契机，一线光明。

这绝对是一种崭新的从未接触过的力量，这种力量比圣元要精纯凝练，强大许多倍。

换句话说，同样的修为，同样的招式，若让两位虚王境强者对拼，一人使用圣元，一人使用这崭新的力量，那绝对是后者胜出，没有丝毫悬念。

真元比元气要强大，圣元比真元要强大，这种新出现的力量，自然比圣元要强大许多。

“就是不知道这种力量到底如何称呼了。”无道有些惋惜地说道，毕竟众人没接触过更高层次的武道，不知道也是理所当然。

“但是我感觉这种力量，似乎跟我的生命本源，神魂本源息息相关！”赤月若有所思。

世间万物，皆有本源，星辰有星辰本源，武者自然也有自己的本源，本源是万物存在之根本，缺了本源，一切都会灰飞烟灭。

众人体内由圣元转化出来的这一股力量，正是与他们自身的本源密切关联着。(未完待续。)

第一千九百三十五章 我记住你了

? 也只有帝宝，才能具备如此恐怖的毁灭之力，一击就将黄泉冥域罩打的灵性大失，同为道源级的秘宝根本没这种威力。

这小子到底是什么人？不但拥有真正的龙鳞，炼化入体，甚至还拥有帝宝，他们不是说自己所在的星域已经封闭了几万年么？为何会有如此强的底蕴？

这一瞬间，尹乐生的眼眸剧烈颤抖起来。

噗……

一口鲜血没抑制住，他张口吐出。

自到这个时候，他才骇然地发现，那帝宝一击不但将他的黄泉冥域罩破去，甚至也让他受到了重创，体内一股寂灭万物的力量正在大肆破坏他的肉身经脉，任凭他如何动用力量也无法镇压下去。

尹乐生顿时紧张起来，同时也有些庆幸。

庆幸杨开实力太低，无法发挥出帝宝的全部威能，否则的话，那一击之下，道源境强者恐怕都要灰飞烟灭，更不要说自己了。

那帝宝……无论如何也要抢过来，若说此前的龙鳞价值在黄泉冥域罩之下，那么这一件帝宝的价值还要在龙鳞之上，即便是在星界，也是可遇不可求的至宝！

尹乐生伸手，在自己身上狂点，拼命运转力量，压下伤势，同时取出大把灵丹，胡吃海塞一般，往自己嘴中塞去。

与此同时，他脚步一错，拖着重创的身躯，朝杨开急速杀去！

可就在这时，一声惊呼忽然从不远处传来，刘纤云高呼道：“尹师兄！”

尹乐生为之一怔，扭头望去，不禁脸色骇然起来。

只见这星光通道，不知何时出现了一道巨大的沟壑，那沟壑仿佛天堑一般，横亘在通道之中，又如一道裂缝，裂缝内混沌虚无一片。无数星光被莫名的力量牵引，朝那裂缝中涌入。

咔嚓嚓……

又有无数道裂缝出现在星光通道之中。

这一瞬间，整个星光通道就仿佛变成了一面破碎的镜子，一道道裂缝犬牙交错。纵横连绵。

“糟糕！”尹乐生脸色一白，知道刚才帝宝一击的威力撼动了星光通道的稳定，此地只怕很快就要崩塌了。

“可恶啊！”尹乐生大骂起来，这样的结果是他无论如何也想不到的，本以为在此地苦等五年。将自己体内的圣元全部转化为了源力，再辅以黄泉冥域罩的不破防御，完全可以人来杀人，佛来杀佛！

哪里晓得却出了杨开这样一个变数。

星光通道是给星域的武者前往星界走过的路，一般来说，进入此地的武者都是虚王境，虚王境再怎么折腾也不可能影响到星光通道的稳定。

可杨开动用帝宝之威就不一样了，寂灭雷珠中蕴藏的那可是帝尊之力，星光通道如何能够承受？

所以才会出现眼前这样一副局面。

“尹师兄，这里怎么了？”封德也是脸色苍白。感受到星光通道的崩溃，一时间急的如无头苍蝇一般，也没心思去冲鬼祖等人痛下杀手了。

“此地要崩塌了。”尹乐生急速说道，旋即转过头，恶狠狠地盯着杨开，“既然无法活捉，那你们统统都得死，给我赶紧杀了他们！”

他最后一句话是冲封德和刘纤云吩咐的。

杨开脸色一变，厉喝道：“休想！”

说话间，他不顾自身的损耗。疯狂地爆开自身体内的金血，补充那因为动用寂灭雷珠而干涸的身躯，浓郁的空间力量跌宕而出。

杨开状若疯狂，伸手朝那虚空之中猛拍过去。

层层空间之力。就如涟漪一般朝四周扩散，加诸在这星光通道之中，本就不稳定的星光通道，刹那间变得更加不堪，只是短短两息，就支离破碎起来。

一道道巨大的空间裂缝。就如要择人而噬的猛兽，狰狞地浮现出来。

尹乐生似乎察觉到了杨开的意图，疯狂杀来。

杨开对他不管不问，己身沉浸在对空间力量的操控之中，以自身之力影响着这星光通道的变化。

哗啦啦……

犹如镜子被打碎，整个星光通道瞬间破碎，无数道空间裂缝悠然成型。

“杨开！”艾欧忽然大叫起来，他与众人所处之地，被一道空间裂缝吞噬，话音刚落，就消失在混沌虚无之中。

杨开强忍着身体的诸多不适，迸射出神念，灌入那虚空裂缝内，为艾欧等人指引着前进的方向。

一声娇呼传来，那刘纤云也被另一道空间裂缝吞没，下一刻，封德的身影也消失不见。

“唳……”火鸟流炎终于脱困，震动翅膀朝杨开飞射而来，但阻碍在她前方的，却同样是一道裂缝，那裂缝就如天河，将她和杨开隔绝起来。

流炎的一双眼睛中满是焦急之色，却无论如何也冲不到杨开身边，三息之后，她也被空间裂缝吞没其中。

小小不知所踪，到了这个时候，只剩下杨开和尹乐生两人还在星光通道内了。

尹乐生神色狰狞，已然杀到了杨开面前，巨大的骨枪闪烁寒光，自指杨开面门。

杨开冷冷一笑：“今日之仇，他日百倍报还，我记住你了！”

话落，他主动往后一跃，跳进了背后的空间裂缝中，骨枪刺在空处。

“可恶，可恶！”尹乐生发狂般地怒吼，眼看着四周的空间裂缝越来越多，空间越来越不稳定，只能一咬牙，主动跃进距离自己最近的一条裂缝之中，就此消失不见。

所有人都离开之后，星光通道骤然爆碎，无数空间裂缝如利刃一般在此地肆掠，可以想象，若还有活物留在这里的话，只会是粉身碎骨的下场。

这场面一直持续了半个时辰，才在此地的天地法则之威下慢慢修复过来。

……

大山之中，杨开静静地躺在一个山坳处，动也不动，抬头仰望着那绚烂的星空。

他的神色古井不波，无悲无喜，有的只是漠然。

与尹乐生等人的遭遇和战斗，让杨开瞬间意识到了自己的不足，一行六人，都是星域之中最顶尖的存在，却被尹乐生一人玩弄于鼓掌之上，险些没有反抗的余力，最后若非动用寂灭雷珠，自己一行六人只怕全部都要交代在那里。

尹乐生也是从星域来的，不过是另一个叫大荒星域的地方，他甚至还没有进入星界便拥有那么强大的力量了，而真正更高一层境界的武者，又有着怎样通天彻地的手段？

杨开心向往之。

至于鬼祖等人，杨开倒是不太担心，毕竟他们五人是在一起的，而且最后关头，杨开还分出自己的念丝，为他们指引方向，想来他们不会在空间裂缝之中迷失方向。

而火鸟和石傀小小，在这一战之后也与自己分开。

杨开倒是为他们两个担心，毕竟火鸟是器灵显化，很容易遭人惦记，而小小形态特殊，若被人抓到的话，恐怕也要成为奴役。

不过现在担心也无用，杨开自己还没脱离险境呢。

动用寂灭雷珠，已经抽空了他体内力量，最后关头他还利用空间秘术干扰了星光通道内的空间崩塌，所以这一次是彻底超出负荷了。

自来到这里之后，杨开便没再动弹，一边默默查探自身的伤势，一边恢复力量。

伤势不算严重，只是力量透支过度而已，毕竟有龙鳞守护，强如尹乐生也没给杨开造成实质性的伤害。

这里应该是星界了吧？杨开有些不太敢确定。

因为躺在这里抬头仰望的话，所见一切与在星域之中看到的似乎有些不太一样，那天空之中，一片片巨大的星云美轮美奂，各成形状，看起来极为美丽。

这样的景色在星域之中是无法见到的，星域里的夜空，只有满天繁星闪烁。

而且冥冥之中，杨开竟然能察觉到自己星域所在的方向，似乎有什么东西，让他跟星域有种密切的联系，让他无论身在何地，都能感知到故乡的位置和存在。

他皱了皱眉头，有些不明白这到底是因为什么。

等了许久，当神识恢复少许之后，杨开这才轻呼一口气，艰辛地从空间戒里取出各种疗伤用的灵丹，一股脑地塞进口中。

旋即，他显化神魂灵体，遁入识海内。

他隐隐察觉到，让自己与故乡有联系的关键点，就在自己的识海之中。

放眼四望，杨开仔细观察着。

当他的目光望向识海上空的时候，不禁眼前一亮，终于明白到底是什么东西让自己与故乡产生联系了。

星图！

居然是一直以来被他视作只能用来辨别方向，没什么大用的星图！

此时此刻，再看着星图，杨开赫然发现它的形状竟跟之前观察星空景色时，某一片星云的形状一模一样。

杨开不禁露出若有所思之色。

这么说来，自己之前看到的那无数星云中的一片，真的是自己故乡所在的星域了？所以那星云的形状，才会跟自己识海之中的星图一模一样。

而其他的星云，则是其他的星域所在？

想到这里，杨开不禁有些骇然，之前据他观察，那星空之中的片片星域，多不胜数，如果每一片星云都意味着一个独立的星域的话，那这个世界未免也太大了。

恐怕强如帝尊，也不可能窥其全貌吧。

兀圣峰当时见到自己脑海里的星图的时候极为振奋，让杨开意识到，这星图似乎牵扯到了什么巨大的秘密，后来询问阳炎，阳炎并没有多说。

不过杨开猜测，这星图大概跟成为星域守护者有莫大的关系！(未完待续。)

第一千九百四十一章 不想死就滚开

? 杨开怡然不惧，反而咧嘴一笑道：“杀了我，你恐怕无法交差啊！”

“区区一个监下之囚，有何资格与我讨价还价？杀了你，也无人在意！”

“是嘛？”杨开吐了口血水，“那寇师兄说过，他要去请示卞护法，问问如何处置我们，你说，若是卞护法得知你把我杀了，你会是什么下场？”

听到卞护法三个字，阎休然的眼中闪过一丝浓浓的忌惮之色，暴怒的情绪也仿若被泼了一盆凉水，陡然冷却了下来。

赌对了！

见他这幅神态，杨开心中大定。

从自己碰到的这几个碧羽宗的弟子的行事风格来看，这个宗门似乎不是什么好宗门，里面的武者也都不是好人，恐怕规矩及其森严，一旦触犯的话必定会受到极为严厉的惩罚！

所以杨开才会扯着那从未谋面的卞护法的名号做大旗。

阎休然果然被震住。

诚如杨开所说，在卞护法的指令没下达之前，他就杀了杨开，那绝对是僭越，到时候叫卞护法知道的话，不死也得脱一层皮。

所以他不敢再下杀手了。

但是掠宝蛇被杨开咬死，就这么罢手又不太可能，所以阎休然只是略一犹豫，便又狰狞地朝杨开行去，口上道：“算你小子能言会道，你放心，若是卞护法要你死，我必会亲手送你上路，且先让你苟活几日！”

杨开闻言猛撇嘴。

“不过现在嘛……死罪可免，活罪难逃，你的肉身素质似乎不太一般，希望你能接下这一招！”

话落，阎休然已经冲到了杨开面前，拳头上凝聚着燃烧的愤怒和狂暴的源力，狠狠朝杨开腹部砸下。

轰……

杨开顿时如遭雷噬，整个身躯都弯成了虾米状，疼的直抽搐，不过在此之前。他已经一口鲜血喷出，如狂风骤雨般喷向阎休然。

后者一时不察，竟被喷的满脸污垢。

一而再再而三的被如此挑衅，他哪里还忍得住。几乎是本能地一抬腿，狂扫在杨开的颈脖上。

下一刻，杨开飞了出去，跌在地面上，一动不动。

看那样子。似乎是昏死过去了。

“便宜你了！”阎休然冷哼一声，扭头恶狠狠地注视了刘纤云一眼，低喝道：“把他拖过来，跟我走！”

如今掠宝蛇已经死了，阎休然即便想抢夺刘纤云的秘宝也不太可能，只能先将两人关押进骨牢，再想办法好好折磨他们。

刘纤云闻言，连忙小跑到杨开身边，伸出手指试探了下他的脉搏，待确定他还活着之后。不禁轻呼了一口气。

想了想，刘纤云伸出手将杨开提了起来，然后背在背上。

紧随在阎休然的背后，走进面前的山峰底下的山洞内，顿时，一股阴测测的感觉萦绕全身，让刘纤云下意识地缩了缩脖子。

山腹内，隐约回荡着一阵阵惨绝人寰的叫喊声，听在耳中让人毛骨悚然。

阎休然在前头领路，一边走一边冷笑着道：“入了骨牢。能活着出来的人还没几个，你若不想承受什么非人的待遇，就趁早将秘宝交给我，我可以让他们给你个痛快。否则的话……你会知道什么叫生不如死！”

刘纤云俏脸发白，娇躯微微颤抖，轻咬着毫无血色的薄唇，一声不吭。

越往内深入，环境越是阴暗潮湿，一股股难闻的骚臭味充斥着这整片空气。让刘纤云不禁皱了皱眉头。

一路往下，似乎深入了足足有千丈距离，才来到一个地牢般的地方。

那牢房被一片片隔开，似乎是用什么妖兽的骸骨制作而成的牢房栅栏，显得极为坚固。

在昏暗的牢房内，有一道道猩红的目光，犹如野兽一般，紧盯着阎休然等人，让刘纤云情不自禁地心里发毛。

“杀了我，杀了我，求求你杀了我！”惨嚎声从某处传来，那是对死亡的极度渴求，刘纤云实在想象不到，到底那人是承受了什么样的折磨，才让他只想一死了之。

可是在这里，死亡显然都成了一种奢望，那边的声音很快变成了极为凄厉的惨嚎。

刘纤云的脸颊已经惨白无血了，只感觉这可能就是自己将来的命运，顿时悲从心来。

“滚进去！”阎休然忽然停在一件牢房面前，打开房门，冲刘纤云示意道。

刘纤云不敢违抗，只能背着杨开走进那牢房内。

阎休然又将牢房关紧，这才冷笑一声，伸手拍了拍那骨质栅栏，阴测测地道：“来了两个新人，好好招待下吧。”

话落，他转身离去。

而与此同时，那一间原本寂静无声的牢房内，忽然亮起了数道猩红的目光。

刘纤云被吓了一跳，直到这个时候，她才发现这牢房里本来竟然关押了四个人，之前刚进来的时候竟然一时没能察觉。

“咦？女人？”忽然，一声惊喜的呼喊传出，那原本被关押在此地的武者轻嗅着鼻子，显然是嗅到了刘纤云身上传来的淡淡体香，顿时整个人都亢奋了起来。

“竟然来了个女人？哈哈哈哈！兄弟们有福了！”立刻有人大笑起来。

这话传出去，一下子引的旁边的牢房一阵骚动，无数囚犯拥挤到栅栏旁边，饶有兴致地朝刘纤云所在之地打量过去，口中不断地发出淫笑之声，似乎是在期待些什么。

刘纤云面色一沉，连忙往后退去，直退到最里面的位置，背后依靠着墙壁，警惕地盯着前方。

牢房内，有一个魁梧如铁板的男子缓缓站了起来，这人最少身高两丈有余，庞大的体型给人一种极强的压迫感，他虽然也被禁锢了体内的力量，但浑身上下依然散发着一股如野兽般凶猛的气息。

“这女人，我要了！”那魁梧男子淡淡出声，却带着一股让人无法抗拒的威严。

其他三个男子略一犹豫，其中一人带着谄意道：“既然宗七老大开口了，那兄弟们自然得给点面子，不过等宗七老大享用完了之后是不是……嘿嘿嘿。”

“之后就随你们！”宗七冷冷道。

“多谢宗七老大！”那三人连忙开口道谢，并且主动退后一步，脸上挂起淫笑，静待好戏登场。

叫宗七的魁梧男子紧盯着刘纤云，似乎直到这个时候，他才借助昏暗的光芒看清楚刘纤云的样貌，不禁点头道：“不错，竟然还是个极品！碧羽宗这帮孙子总算干了点好事啊。”

“你想做什么？”刘纤云沉着脸，凤眸含威，盯着宗七问道。

她并没有因此而惊慌失措，因为她知道在这种地方，讲道理是没用的，只有实力才是话语权的主导。

如今大家的力量都被禁锢，只能依靠肉身，望着那铁板一般的身躯，刘纤云压力如山。

“我想做什么你还不清楚么？”宗七冷哼，一点也没将娇小的刘纤云放在眼中，“不想痛苦的话就乖乖享受！”

“哈哈哈哈，宗七老大说话真有意思，不错，小妞，我奉劝你还是不要惹火了宗七老大的好，他在炼体术上可是有很高的造诣，你这小身板根本不可能是他的对手，没法反抗那就乖乖享受，你还怕宗七老大满足不了你么？”

“恶心，下流！”刘纤云咬牙咒骂。

“哎，你这样骂他，只能激发他的兽欲！还不如别出声。”忽然间，背后传来杨开的声音。

刘纤云先是一怔，旋即一喜，娇呼道：“你醒了？”

“哦，我就没昏迷！”杨开说话间，主动从刘纤云背上跳了下来，伸手揉着额头和腹部，一阵龇牙咧嘴：“那混蛋下手可真重啊，差点被他打残，妈的，以后定要他好看。”

刘纤云傻傻地望着杨开，彻底被他那句没昏迷给震撼到了。

这人……到底是个什么样的怪胎啊！阎休然那样的攻击，竟连将他打昏迷的资格都没有，他的承受能力又该有多么强大？

失神间，连自身危险的处境都忘记了。

“哦？竟然还有个情郎？”宗七站在杨开三丈之外，居高临下地俯视，眯起的双眼中满是不屑和讥讽之意。

“呵呵，这位朋友说笑了，我与这位姑娘……也只是朋友而已。”杨开解释道。

宗七冷哼：“不管你是她朋友还是情郎，警告你一句，不想死的话就滚开！”

“你很嚣张啊！”杨开抬头仰望着面前的壮汉，眼睛半眯了起来，“既然如此，那我也警告你一句……不想死的话就滚开！”

同样的话，原封不动地被还了回去。

牢房里顿时一片静谧。

其他三个躲藏在黑暗中的男子张大了嘴巴看着杨开，宛若看个死人一样，忽然间，其中一人反应了过来，低呼道：“不好，赶紧退！宗七老大发怒起来很恐怖的。”

另外两人也是一个激灵，眼中浮现出惶恐的神色，似乎是回忆到了不好的事情，同样急忙退到了最外边。

直到这时，宗七才呵呵冷笑了一声：“你很意思，不过……惹怒了我，对你没什么好处。我给你一个活命的机会，跪在我面前，给我舔干净鞋子上的东西，我就绕你不死，否则的话，明年的今天就是你的忌日！”(未完待续。)

第一千九百四十六章 源晶

? 时间一晃，杨开来到碧羽宗已有一个多月。

一个月的时间，让他基本上摸清了这个宗门内部的大致情况，而在这段时间内，他与刘纤云的生活也是波澜不惊，除了修炼便是修炼，也无人来寻他们的麻烦，宗门更是没有任务下达。

依这种情况来看，选择加入碧羽宗倒算是个不错的选择，最起码这里是个落脚的地方。

不过杨开知道，这只是暂时的。

任何加入一个宗门的弟子，都必须在某些时候为宗门付出，自己和刘纤云现在之所以悠然清闲，那是因为碧羽宗没遇到什么困难，一旦碧羽宗遭遇外敌或者别的危机，那自己这些人就必须得参与战斗。

他对碧羽宗没一丁点归属感，自然不愿意为了这样一个宗门抛头颅撒热血。

而且冥冥之中，杨开总感觉有一双眼睛正在观察自己和刘纤云，显然是因为自己两人刚刚加入宗门，还在考察期间内。

杨开也不以为意，他与刘纤云这段时间并没有表现出太出格的地方，一直中规中矩，即便有人监视也不会暴露什么。

碧羽宗内，有一个热闹的坊市，那里是碧羽宗弟子们交流物资或者采购东西的地方，在这坊市内，一些路段良好视野开阔的位置自然是被有权有势的弟子占据，而还有一些偏僻的位置则供那些普通弟子们使用。

一大早，杨开和刘纤云便来到了这坊市，径直走进了一家位置偏僻，装饰简陋的店铺内。

店铺外，已经有三十多位武者排成了一字长龙，见到杨开到来，竟纷纷抱拳寒暄：“杨师弟，来的很早啊。”

“杨师弟，快点开工吧，兄弟们等你半天了。”

“杨师弟。今天我可是第一个来的，先帮我炼了！”

这些武者，基本上全都是虚王境层次的武者，少数几个返虚镜的存在。每个人脸上都挂着亲和的笑容，主动跟杨开打着招呼。

杨开面上挂着微笑，一抱拳，道：“这就开工，有劳诸位师兄师姐久等了。”

说话间。便要走进店铺内。

就在这时，一个身段妖娆貌美如花的少妇袅袅娉娉地走了过来，丝毫不顾忌旁人那异样的眼光，直接挽住了杨开的胳膊，硕大饱满的胸脯抵在杨开的胳膊肘上，在他耳边吐气如兰道：“师弟呀，别管他们，今天先帮师姐炼一炉九转虚灵丹好不好，师姐我还准备回去闭关修炼呢。”

“呃……这位师姐，小店有规矩的。讲究先来后到。”杨开一脸黑线，不着痕迹地将胳膊往外抽了抽。

那少妇不依不饶，依旧缠着杨开道：“没关系的，师姐去跟他们说说，谅他们也不敢不答应，若你帮师姐先炼的话，师姐我可以……”

说到最后，她主动将红唇凑到杨开耳边，低语了几声，美眸中的媚意几乎快要滴出水来。

“还有这种好事？”杨开两眼爆射出绿油油的毫光。一脸亢奋的表情。

“哼！”一旁，刘纤云冷着一张俏脸，鄙夷万分地望着杨开，从鼻孔中喷出一个意味深长的音符。

杨开呵呵干笑一声。伸出手，拍了拍那少妇的柔夷，一脸惋惜地道：“师姐，规矩不能坏啊，恕师弟无能为力了，不过……若是师姐有意的话。改日可以去寒舍坐坐，咱们好好聊聊。”

那少妇一见色诱没戏，顿时撇了撇嘴，哼道：“一点小忙都不帮，真是小气鬼！”

说话间，直接甩开了杨开的胳膊，还恶狠狠地瞪了刘纤云一眼，仿佛在责怪她坏了自己好事一样。

刘纤云神色木讷，从空间戒里取出一个事先制作好的招牌，狠狠往面前一杵，冷着脸道：“请诸位师兄师姐按顺序排队等候炼丹，酬劳或者抽成写在招牌上，需要炼制什么灵丹也请提前准备好材料，若炼制失败，恕不退还！”

她说所的这一切都写在那招牌上，并不需要她去刻意重复，但她依然很负责地说了一遍。

在她说话的空档，杨开已经蹑手蹑脚地走进了店铺中，取出自己的紫虚鼎，闭目养神，准备开始一天的工作。

一个多月的相处，让他与刘纤云的关系变得越来越和睦，在这人生地不熟的星界之中，两人虽然不是来自同一个星域，但因为彼此有太多的相似点，所以大家还是很谈的来的。

而在来到碧羽宗没几日之后，两人就发现了一个问题——修炼资源无法获取！

虽说他们已是碧羽宗的弟子了，但宗门不会无缘无故地给弟子们派发修炼资源，想要获取资源的话，就必须得为宗门付出，或者自己想办法得到。

对虚王境强者来说，圣晶这种东西已经无用了，圣晶内储存的能量完全无法满足虚王境武者的需求。

在星界之中，有一种叫源晶的东西取代了圣晶的地位。

源晶内部储藏的能量，比圣晶浓郁醇厚无数倍，即便是虚王境甚至是道源境武者修炼，也能够满足。

源晶与圣晶一样，分为上中下三品，每一品之间的兑换比例为一比十。它是武者之间通行的硬通货！

换句话说，杨开想要加快自身的修炼速度，就必须得想办法得到源晶，如此才能购买自己想要的东西。

可他人生地不熟的，根本不知道怎么做才能得到属于自己的修炼资源。

不过在发现这个坊市的存在之后，杨开就萌生出了替别人炼丹来赚取源晶的念头。

他是一位虚王级的炼丹师，而且引发过大道丹音，炼丹之术虽然没有夏凝裳的条件那么天赋异禀，但也相当不弱了。

虚王级炼丹师，在故乡星域之中，是极为不得了的存在。

但在星界，却很平常。

所以杨开一点也不担心自己会暴露什么秘密，只要小心一些，不做的太过火，相信炼丹师的身份还能让自己得到更多的重视，变相地，自己与刘纤云的安全也能得到大大的保证。

考虑好这些得失之后，杨开便没再犹豫了，与刘纤云一商量，便开始在坊市之中行动起来。

最初的几天，极为艰辛。

根本没人愿意或者说根本没人敢将自己的药材交给他，让他炼制。

毕竟碧羽宗弟子们获得的修炼物资也都是拿性命拼来的，谁敢放心交到一个并不知根知底的师弟手上？更何况，在这坊市之中，替人炼丹的炼丹师又不止一位，没必要冒财货两失的风险来找杨开。

一连三天，杨开连一笔生意都没开张，刘纤云险些绝望了。

待到第四日，杨开一狠心，打出个招牌，上书免费炼丹，炼制失败全额赔偿。

此必杀技一出，终于有第一个敢来吃螃蟹的人了。

反正即便炼制失败也会全额赔偿的，试一试也没什么打紧。

杨开炼制第一份灵丹的时候，刘纤云整个人就如油锅上的蚂蚁，焦虑不安。

毕竟她与杨开现在连一块源晶都没有，若是炼制失败的话，根本无法赔偿给别人。

苦等了一个时辰，度日如年。

杨开竟炼制成功！

而且炼制出来的那虚王级灵丹，品质极高，毫无瑕疵，让炼丹之人大为满意！丹成之时，丹香浓郁，飘荡了半条街道，让人不敢置信。

那炼丹之人也大为欣喜，一个劲地夸赞杨开本事了得，并承诺日后若还要炼丹的话，必定来找杨开云云。

杨开大大方方地接受了他的赞誉，并对那人提出一个要求——替自己宣传宣传，好让更多的人来炼丹。

那碧羽宗弟子得了便宜，自然一力答应下来。

第一日，杨开炼制了三炉丹，全部成功，品质也都极高。

第二日，杨开炼制了八炉……

待到第三日，前来寻找杨开炼丹的武者已经排成了长队。

杨开当即让刘纤云将那免费炼丹的招牌换了下来，明码标价，炼制什么丹收取多少源晶作为酬劳！

这近一个月的辛劳，让杨开赚了不少源晶，更重要的是让他的名字在整个坊市之中开始流传起来。几乎前来坊市炼丹的碧羽宗弟子都知道在这偏僻的角落里，有一家简陋的店铺，有一位师弟炼丹术极为高明，不但失败的几率极低，而且炼制出来的灵丹品相极高。

求丹者自然趋之若鹜，让小小的店铺门口变得车水马龙，热闹非凡。

杨开很节制，他从来没有炼制生有丹纹的灵丹，而且时不时地，还会故意失败那么一两炉作为掩饰。

唯有这样，才能更好地隐藏自己在炼丹术上的造诣。

几年前在水月星上引发了大道丹音，让杨开对丹道之术的领悟力和贯彻力达到了一个匪夷所思的程度，如今他炼丹起来，比以前要更加得心应手，各种药材在他手上就仿佛有了生命一般。

他炼丹的过程，暗合大道，非人力能够企及。

至于刘纤云，则负责在外面接待那些求丹的武者，将炼丹的药材送进店铺内，同时将炼制好的灵丹取出来，交给外面等候的人。

两人各司其职，倒也合作无间。

每天晚上收工回去之后，杨开都会将当日所得的三成分给刘纤云。

其实按刘纤云本来的想法，她取一成的资格都没有，毕竟炼丹是由杨开来炼制，她本人只负责在外面接待而已。

可杨开却坚持给她三成的收益，这让刘纤云对杨开的大度非常感激。(未完待续。)

第一千九百四十八章 碾压

? 坊市热闹至极，本就人来人往，杨开租赁的店铺虽然位置偏僻，但这边一出事，便引来无数武者围观。

后来的人可不清楚事情的始末，只看到蒋姓武者那凄惨的模样，预见他未来的落魄命运，一时间心有戚戚，都冲杨开怒目相视，仿若杨开真的是个技艺不到家却敢出来祸害同门的蹩脚炼丹师了。

自然，也有一些人心知这事并不像表面上看起来这么简单，但碧羽宗内，弟子们之间人情淡薄，又无人与杨开有什么交情，自然不会在这个时候站出来替他说话，平白惹一身麻烦。

杨开察言观色，知道今日这事若是处理不好的话，那以后自己也就不用在这里炼丹赚取源晶了。炼不炼丹倒是无所谓，就怕对方还有什么后续的阴谋。

“你们……你们有证据证明这位蒋师兄走火入魔是因为杨兄炼制的灵丹导致的么？”刘纤云咬牙问道，不过这番质问显得很是苍白无力。

储飞冷笑一声：“蒋师弟人便在此地，还需要什么证据？”

刘纤云一时无言，焦急地望向杨开。

杨开沉吟了下，开口道：“五日前，这位蒋师兄来求我炼制的是皇级血阳丹，这种灵丹的作用是补充气血之力，兴许是与蒋师兄修炼的什么秘术有关。当时我给了他四枚灵丹，敢问他是否还有剩余的？若有剩余的灵丹，找宗门炼丹大师一验便知，我那灵丹到底有没有问题。”

刘纤云听的美眸一亮，振奋道：“对啊，若有剩余的灵丹，找人验证一下不就可以了？”

储飞哼道：“灵丹都已被蒋师弟全部服用，你让我去哪里找剩余的？”

杨开一摊手：“储师兄这般说，那就是完全没有证据，是纯属污蔑了，那就没办法了。恕师弟不奉陪了，诸位师兄慢走，等你们找到证据了，再来与我理论不迟。”

说着话。杨开便要转身进入店铺中。

对方摆明了是在找茬惹事，杨开可没那么多心思跟他们继续纠缠。

“想走！你走的掉？”储飞一见杨开这幅态度，顿时勃然大怒，厉喝道：“杀人偿命，欠债还钱。你将蒋师弟祸害成这般模样就想一走了之？世上哪有这么便宜的事？”

杨开回头，笑吟吟地望着储飞，冷声道：“那储师兄觉得应该如何？”

“随我去祝护法面前接受处罚！”储飞喝道。

“笑话，我乃卞护法门下，即便有处罚也是卞护法的事，何时轮到祝护法来管辖了？”

“好胆，竟敢对护法大人不敬！才刚入门便如此嚣张，日后还了得？就让做师兄的好好教训教训你，该怎样做个合格的师弟！”

储飞本就是了寻衅滋事的，如今总算找到了出手的由头。哪里还忍得住？说话间已经闪身来到杨开面前，身若游龙，朝杨开伸手抓去。

虚王境域场的威能沛然而出，将杨开彻底笼罩，仿若能将他周身的空间都彻底禁锢，让那一片空间变得粘稠无比，行动不便。

杨开眼帘一缩，同样催动自身域场，抵挡对方域场的压制，与此同时。手上金光闪烁，数十道金血丝乍现出来，骤然化为一道金血长鞭，朝储飞直抽过去。

空间仿佛都被撕裂。金光灿灿的金血丝中蕴藏的狂暴的气血之力，仿佛化为狰狞的毒蛇，夹杂着无与伦比的威势，让人不敢轻缨其锋。

储飞吓了一跳。

他本以为对方不过是个刚入门的虚王两层境师弟，以自己虚王三层境的水准对付起来还不是手到擒来？哪里晓得杨开这悠一出手就有点不对劲了。

对方的域场不但不比自己弱小，反而还比自己强大凝实。让自己的域场压制根本起不到任何作用。

而他随手的一击中蕴藏的滂湃雄威，也说明这个师弟体内源力的澎湃，否则相差一层小境界，自己面对他根本不可能会产生压力。

金血丝鞭抽来，一股寒意从储飞心底涌起，他想都没想，连忙收手，屈指在自己面前一点，一面镜子模样的秘宝立刻出现在自己面前，光芒乍现，从镜子中激射出的玄光往金血丝鞭上罩去，与此同时，在自己身前形成了一道锥形的防御。

啪……

一声轻响，金血丝鞭抽在那镜面玄光上，却被一股巧力卸到一旁，未能伤到储飞分毫。

这宝镜竟能转移攻击？

但若仅仅如此的话……

杨开嘴角边浮现出一抹狞笑。

被转移开的金血丝鞭骤然扭曲开来，在一阵眼花缭乱的变幻中，真的化为一条金色的蟒蛇，那蟒蛇两眼赤红，獠牙满布，张开血盆大口，以极快的速度缠绕上储飞的身子，眨眼的功夫就将他缠了七八道，然后一口咬住了他的脖子。

储飞一声惊叫，还不等他反应过来，杨开已经欺身而上，整个人几乎贴在了储飞面前，右拳扬起，那拳头上闪烁起五彩的霞光，如落下的惊天巨锤，朝储飞脸上砸去。

储飞有心反抗，却骇然地发现自己在杨开面前竟毫无反抗的力量，对方那诡异无比的金色蟒蛇秘术，精纯至极的域场压制，让他连动用力量的资格都没有了。

轰……

一声闷响，储飞被砸的在半空中翻了好几个跟头，重重落地。

全场哗然！每个人都心头狂震，目瞪口呆地看着这一面倒的战斗。

杨开与储飞之间的争斗发生的快，结束的也快，几乎就是一眨眼的功夫而已，快到刘纤云连出手相助的功夫都没有，直到此刻，刘纤云才摆出攻击的架势，却在储飞被打飞的一瞬间僵硬在原地。

她竟完全没有插手的余地！

芳心震撼，美眸轻颤地凝视着杨开，她惊骇地发现，比起在星光通道中见到杨开，这个男人似乎强大了不止一筹！

她从来没有怀疑杨开不是储飞的对手，毕竟这个男人在星光通道中可是让尹乐生吃过大亏的。

储飞虽然也是虚王三层境，但体内力量肯定没有全部转化为源力，自然无法与尹乐生相提并论。

杨开能让尹乐生吃瘪，胜过储飞自然不是问题。

可她却没料到，杨开的胜利来的如此轻松。

那对手哪里像是一个虚王三层境啊？说他是个返虚三层境恐怕都有人相信。

这男人真的是从低等星域过来的？若非在星光通道里遇见，刘纤云都不敢相信这个事实。

刘纤云震撼，围观的碧羽宗弟子们同样惊讶的合不拢嘴。

尤其是那些知道杨开还是个炼丹师的武者们，简直不敢相信自己的眼睛！

要知道，炼丹师虽然也会修炼，但因为大量的时间消耗在炼丹术上，所以炼丹师的修为相对于自身炼丹术的等级来说都不会太高。

杨开能够炼制出虚王级灵丹，本身又是虚王境武者，就已经足够匪夷所思了，而他竟还以虚王两层境的修为，轻松碾压了一个虚王三层境的师兄！

不错，眼前的场景，用碾压两个字来形容再合适不过了。

杨开的离奇表现，简直亮瞎了他们的狗眼！

一个有如此彪悍战力，能够越阶碾压对手，还精通炼丹术的弟子，想得不到重视都难啊，围观的碧羽宗弟子们望着杨开，已经可以预见，今日之后他必定会得到宗门的关注，被大力培养，至于打伤师兄这事……这在碧羽宗内，算是事么？

已经有不少人在心中考虑如何与杨开搞好关系，待到他哪一日飞黄腾达能够跟着吃肉喝汤了。

跟着储飞一起过来的另外两个虚王境武者，此刻脸都白了。

他们在储飞和杨开动手的时候，也跟刘纤云一样，想要上去助阵，可眨眼间，储飞就鼻青脸肿地躺在地上，这与他们预期的场景截然不同。

在预期之中，自然是杨开被储飞狠狠教训一顿，然后求饶，然后让他们为所欲为……

可现实的残酷却让他们几乎没了思考的能力。

杨开凌厉的眼神飘忽过来，两人不由自主地往后退了一步。

他们两人一个是虚王一层境，一个是虚王两层境，联手都不是储飞的对手，哪敢跟杨开叫板？

好在杨开似乎也没有要找他们麻烦的意思，而是一步步地朝储飞走去，眯眼笑道：“储师兄，不打不相识，咱们现在相识了，可以好好谈谈了——关于这位蒋师兄走火入魔的事情。”

储飞一听，哪还敢继续躺在地上装死，连忙跳了起来，色厉内荏地喝道：“你想做什么？”

“师兄说笑了，师弟初来乍到，哪敢对你做什么？恩，我就是想跟你谈谈而已。”杨开笑的很亲和，但那笑容在储飞眼中却宛若厉鬼一般让人惶恐。

一边说，杨开一边捏着拳头，骨节处传出噼里啪啦的炸响。

储飞脸色苍白，眼眶处一片淤青，一只眼睛肿成了一条缝隙，怨毒道：“这次我认栽了，不过你也别得寸进尺！”

“得寸进尺？”杨开眼光一寒，“师兄无故辱我炼丹师名誉，今日这事不解决，你让我日后如何在这里炼丹？”

“那你想怎样？”储飞咬牙问道。(未完待续。)

第一千九百五十一章 冲击

? 这个发现让杨开心头一凛。

因为这才是冰崖真正危险的地方。

那无所不在的冰寒意境能够侵蚀武者的思维，让人在不知不觉中丢掉性命而浑然不知，所以那些死去的武者才能保持安详的神态，丝毫没有挣扎和痛苦的表现。

检查完洞府之后，杨开想了想，直接往冰崖下方跳去。

虽然寇武千叮咛万嘱咐，让杨开千万不要深入冰崖，但这里既然难得的存有帝威之力，杨开自然是想感受一番。

当年他在幽暗星外的死域里参悟帝威，可是收益良多的。

对帝威的压制，他已有了自己的一套应付的方法。

不过他也没敢太猖狂，而是控制着速度，一点点缓慢地往下降落。

正如寇武所说，越是往下，那帝威之力越是浓郁，其中蕴藏的冰寒意境就越是恐怖。

才往下不过百丈距离，杨开就已经有些吃力了，一身力量全开，根本无法抵挡住那深入骨髓的冰寒，连带着自身源力运转起来，都晦涩不堪。

无奈之下，杨开只能催动自身域场。

他的域场当年形成之时，也是在帝苑的帝威压制下促成的，帝苑之帝威比起此地只强不弱。

所以他的域场对帝威有一定程度的抵抗能力。

域场一出，杨开顿时轻松不少。

悄悄地放出神念，往下方探去，想要查探一下这冰崖到底有多深，不过很快，杨开就骇然地收回了自己的神念。

因为他发现，那冰寒的意境和法则之力竟将自己释放出去的神识都冻坏了，若不是收回的及时，只怕要神念受损。

察觉到这一点之后，杨开再也不敢将神识外放了。

下方黑黝黝一片，犹如一只深渊猛兽张开了大口，让人心中战栗。

继续下潜三百丈。杨开体外传来一阵咔嚓嚓的声响。

那是域场即将到极限的征兆，再继续往下潜入的话，域场势必会崩坏，到时候单凭杨开自身的力量。根本无法对抗这几百丈深处的帝威和冰寒意境，唯有死路一条。

这便是自己的极限了！杨开心中明了，倒也没去逞强，而是提身一纵，朝上方飞去。

这一次查探。虽然一无所获，但也杨开知道，这里确实是一处磨练自身意志的好地方。从某种角度来说，自己还要好好感谢那个卞雨晴。

他没有飞到冰崖的最顶部，而是选择在距离顶部百丈位置处，自己开凿出一个洞府来。

这里才是最适合他现在实力的位置，此地的帝威和冰寒意境都是他刚好能勉强抗衡的程度，在这种位置闭关修炼，对自身的成长将有极大的好处。

开凿洞府之事倒费了杨开一番周折。

冰崖长年累月浸淫在这种特殊的冰寒环境之中，岩壁早就被帝威和法则之力腐蚀。变得不再是普通的岩石，而是极为坚固的冰岩。

杨开足足耗费了三日时间，才开凿出一个简陋的洞府。

而这洞府，也仅仅只有两个房间大小罢了。

他没有急着闭关修炼，而是盘膝坐在洞府之中，一边对抗那恶劣的环境，一边恢复。

好在前段时间帮人炼丹，积攒了不少虚王级的灵丹和源晶，所以恢复起来的速度很快。

杨开又花了几日功夫，将自己的状态调整到最佳程度。这才开始着手眼下最重要的事情。

突破！

他的力量已经积攒到了虚王两层境的顶峰，对武道天道的感悟也差不多够了，在来到这星界，进入碧羽宗之后。他就已经有了突破的资格。

不过他没有急着那么做。

一来是不想表现的太过抢眼，他现在人在屋檐下，小心一点总是没错的。二来也是想多积攒一点，好让这一次突破变得更加顺利，最重要的，是没有一个合适的地方。

虽说他在碧羽宗也有住处。利用自己的身份铭牌还可以开启那房屋的禁制，阻止一般武者的窥探，但是却绝对阻止不了卞雨晴的神念查看。

杨开不想暴露自己的秘密。

这里可不是幽暗星，在幽暗星上，他为主宰，心念一动便可找到了无人烟，无人打扰的闭关之所。

他本来是想在碧羽宗多待一段时间，取得卞雨晴的信任之后，再暂时离开碧羽宗，自己去寻找一个合适的位置闭关突破的。

可是这一次冰崖之行，却让他有了不一样的心思。

这冰崖，不就是一个很好的突破之地么？

这里万里方圆，了无人烟，而且有帝威和法则之力弥漫，即便自己突破之时闹出什么动静，也不可能传递出太远。

等到三个月后，自己突破至虚王三层境返回碧羽宗，若是卞雨晴问起来，也有个不错的解释。

到时候就告诉她，自己在冰崖闭关时有所领悟便是，相信她也不会去刨根问底，毕竟虚王三层境对她来说，实在不算什么。

种种原因，让杨开觉得自己的突破势必在行了。

对于如何突破到虚王三层境，杨开在这几年也考虑了很多，早有计较。

洞府内，他盘膝而坐，四周摆满了这一段时间赚来的源晶，粗略一数，最起码也有三万块。

这是杨开如今拥有的所有源晶了。

即便他是一位虚王级炼丹师，这一个多月也帮人不停地炼丹，源晶也不是那么好赚的。

不过三万块下品源晶，应该足够支持他这一次的突破。

他并没有急着去冲击自身的境界，而是在严寒的环境下，回忆着自己这一生的武道之路。

师从凌霄阁，从试炼弟子一步步走来，历经无数心酸和艰苦，旅途之中有美相伴，并不寂寞……

他的成长时间不长，在所有虚王境武者当中，他的年纪算是很小的，但是他的人生阅历却丰富多彩，并不比那些活了几百上千年的老妖怪们差多少。

一幕幕经年累月的画面在杨开的脑海之中回放着，宛若昨日经历，精彩和凶险历历在目。

杨开的心情古井不波。

时间缓缓流逝，杨开忘却了一切。

那冰寒的法则萦绕在他身体四周，侵入他的肉身，渗透进五脏六腑。

洞府内，杨开逐渐发须皆白，仿佛被霜冻了一般，生命的特征逐渐减弱，甚至连呼吸心跳都越来越慢。

他逐渐地和那十几个死去的碧羽宗弟子一样，仿佛要在寒冷之中走向自己生命的终结。

但是他的体内，却发生着翻天覆地的变化。

小腹处，混合着源力和圣元的力量暴乱开来，横冲直撞，他的肉身气血也四散，在腹部丹田位置凝聚，催生着那一块位置的神奇转变。

虚王两层境武者与三层境武者最大的区别不是体内源力和圣元的转化比例，即便没有一点源力，武者也可以晋升虚王三层境。

两者之间的区别在于虚念晶！

凝练出自身的虚念晶，才能真正地成为虚王三层境武者！

而虚念晶是武者一身精华所在，包涵这个武者对武道天道的悉数感悟。

就如妖兽体内的内丹性质一样。妖兽可以借助体内的内丹催动自身秘术，提升秘术的杀伤和威力。

虚王三层境以上的武者也可以！虚念晶是武者对天道武道的感悟具象化，对敌之时，动用出来的杀招威力更强。

在危机关头，甚至可以直接祭出虚念晶，与敌人同归于尽，就如妖兽祭出内丹，两者之间毫无区别。

而想要凝练出自身的虚念晶，就需要先弄明白一个问题——精修的是哪一系的力量。

虚念晶不是万能的，它的存在往往只能加强武者在某一个方面的力量，无法面面俱到，比如说杨开，初入武道之时，修炼的是阳属性功法，后来可以入魔，体内力量转化为魔焰般的存在，甚至他修炼的秘术金血丝，不灭五行剑气，都可以凝为自身的虚念晶。

不过一旦选定，虚念晶就只能加强那个方面的力量了。

若是杨开将自身对不灭五行剑气的感悟凝为虚念晶的话，那他日后施展不灭五行剑气，威能将大幅度提升。

选择金血丝也是同样……

不过杨开并不打算这么做，他的虚念晶，首当其冲的自然是空间之力！

空间力量诡秘难防，比任何力量都要出色，杨开既然精通空间力量，自然要从这方面下手，这是他从来没有改变过的想法。

也是他不敢在碧羽宗随意突破的缘故。

这是他的底牌，卞雨晴至今还不知晓他修炼了空间力量，万一在突破的时候暴露出去，只怕立刻就要引起碧羽宗诸位高层的注意。

空间力量放在浩渺的星界，也是鲜少有人能够精通的力量。

小腹处，混合着源力和圣元的力量不断地汇聚，慢慢地凝结起来，期间伴随着难以想象的痛苦。

与此同时，识海之中，他本身对空间力量的感悟和理解正化为无形的力量，对他的识海进行着洗涤。

他神魂空前安宁，将所有的意识都集中在自己体内，在那奇妙的意境之中，飘渺无痕的空间之力跌宕出来，他浑然不知，用心地体悟着这一股力量的精粹，慢慢地领悟。

时间悄无声息地快速流逝。

渐渐地，从他身上传出了极为明显的空间力量的波动，震碎了他体表出的冰冻霜层。(未完待续。)

第一千九百五十四章 雪若清天

? 无意间得到冰花这样的异宝，杨开心情大好。

这东西对他确实无用，但却可以换取大量的修炼资源，尤其是他现在紧缺的源晶。

若是能寻个不错的拍卖场将那三枚冰果拿去拍卖，杨开估计自己短时间内肯定无需为源晶而发愁了。

崖底不是久留之地，所以在入手冰花之后，杨开便准备撤离了。

但就在这时，一声尖锐的怪异嘶鸣忽然在耳畔边响起，紧接着，一道匹练般的雪白光芒忽然从不远处激射而来，呼啸如奔雷，气势凌厉。

杨开眼帘一缩，一股莫大的危机感从心中浮起，一瞬间从原地闪开。

嗤……

雪白的光芒打在空处，将地面犁出巨大的沟壑，冰岩翻飞，威势骇然人。

“谁！”杨开下意识地以为是谁隐藏在这冰崖底部偷袭自己，因为刚才那突然出现的一招，给他一种剑道秘术的感觉，而那雪白的光芒，分明是一种饱含了冰寒意境的剑芒！

不过话一出口他就觉得有些不对了，这里是冰崖底部，自己是利用虚无秘术，作弊般地潜入下来的，若是真有人隐藏在此地的话，那这人的实力该有多么恐怖？

这样的强者，对付自己还需要偷袭么？

所以他连忙朝攻击来源的地方望去。

这一看，顿时吓了一跳。

前方又是一道雪白的剑芒，裹着冻彻心扉的寒冷意境迎面袭来，法则之力迸向四及，溅射虚空，猛不可挡！

无法抵御！杨开心中一瞬间做出了这样的判断，再一次施展出瞬移，从原地闪开。

在这崖底，他要时刻注意四周帝威和冰寒意境的压制，保持着自身的虚无秘术，如此才不会被碾压致死。此刻又突然出现了这样狂暴的攻击，杨开应付起来着实有些手忙脚乱。

避开对方的第二击之后，杨开这才忙里偷闲地朝攻击来源之地仔细望去。

待看清到底是什么东西在袭击自己之后，杨开眼珠子都快吐出来了。心中狂震，失声惊呼道：“怎么可能？”

偷袭自己的并非是什么人，而是一只妖虫模样的存在，那妖虫看起来就如屎壳郎一般，背上厚厚的甲壳。原本应该是呈现出青绿色，但不知道是不是因为在这崖底带的时间太长的缘故，让它整体都呈现出一种晶莹的雪白。

“食灵妖虫？不会吧？”杨开简直不敢相信自己的眼睛。

食灵妖虫并非是星界的特产，在星域之中也有存在，所以杨开认得这种奇虫异豸。食灵妖虫无物不食，但凡有点灵气的东西，都可以成为它们的食物。

秘宝，宝甲，武者的肉身，圣晶……等等等等。而且它们的啃食是无视防御的，甚至连威能巨大的上古禁制都能吞噬。

故乡星界之中，有这么一个传说，在某个修炼之星上，有一处上古封印之地，封印了一个凶残的存在，而正是一群食灵妖虫啃食了那上古封印的能量，才让那凶残的存在脱困而出，让那修炼之星陷入血雨腥风之中，死伤无数。

当然。这只是个传说而已，是真是假无从考量，可毕竟无风不起浪，食灵妖虫的难缠之处可见一斑。

好在这种东西成长的速度极慢。武者们也都知道它们的危害性，所以一旦发现，都会全力击杀。

杨开也见过食灵妖虫，所以一眼就认出了。

但是……他见过的食灵妖虫，不过是一群毛毛虫大小的家伙而已，根本无法对武者造成什么危害。

而眼前这只雪白的食灵妖虫却足有两人之高。看起来威武雄壮，单是那凶恶的卖相便给杨开极大的压力。

“妖虫母体？”杨开脸色一沉。

食灵妖虫并非都是极为小巧的存在，它们的结构跟蚂蚁有些相似，在一群食灵妖虫当中，有那么一个母体的存在，所有的食灵妖虫都听从母体的号令。

眼前这一只绝对就是妖虫母体了！

最为离谱的是，这只雪白的妖虫母体身躯前段有两只大钳，其中一只大钳上还凝聚了一柄由能量幻化而成的利剑，闪烁着盈盈白光。

杨开几乎看傻了眼。

在这冰崖底部，忽然出现一只如此巨大的妖虫母体就已经足够匪夷所思了，而这妖虫母体竟然还会自主地凝聚出能量长剑。

这是什么情况？

而刚才那两招一模一样如剑道秘术般的攻击，分明就是这妖虫母体斩击出来的了。

绕是杨开见惯了大风大浪，阅历不浅，一时间也觉得有些脑袋不够用，眼前所见的一切彻底颠覆了他的常识，摧毁了他的认知，让他找不出一个合理的解释来。

食灵妖虫的灵智是很低的，即便成长几万年，也不能进化到懂的施展剑道秘术的程度。

可从刚才那两次剑芒中蕴藏的意境来看，它在剑道秘术上的造诣还不低！那两剑绝对有着大师级的风范。

还有一点让杨开觉得疑惑——他隐隐觉得那两剑，或者说那一招剑道秘术，有些眼熟。

就在他失神的时候，那妖虫母体再一次高高举起了钳上的能量长剑，两只小巧的眼珠子中泛着森冷的白光，冷冷地凝视杨开，有一种人性化的蔑视，旋即，四周的冰寒和法则在那能量长剑上萦绕。

白光乍现，剑芒横空而出，划破虚空，如游龙奔走！

未及身，杨开便呼吸一滞，己身所处之地，如被冰封，空间凝固。

这是剑意，一种至高至寒的剑意！天地间游走的能量化为细小的冰针，朝杨开疯狂攒射而来。

雪，蓦然落下。

杨开却骇然惊呼：“雪若清天！”

他内心深处震撼的无以复加，怎么也没想到在这星界之中见到了这一招剑道秘术。他可是深知这一招秘术的强大之处，所以根本不敢犹豫，双手一推，无数道月刃就迎了出去。

轰轰轰……

寒冷的意境和空间之力碰撞在一起，发出巨大的声响，震的整个冰崖都在摇晃，虽然杨开对空间秘术的钻研已经达到了一种常人无法企及的程度，但他本身毕竟只是个虚王三层境武者，而且在这冰崖底部的恶劣环境对妖虫母体施展出来的剑道秘术有莫大的提升作用。

所以两招秘术悠一接触，月刃便轰然破碎，根本不是剑芒之敌。

冰寒刺眼的剑芒撕裂杨开的抵抗，自袭他的面门。

杨开呼吸一滞，匆忙运转虚无秘术，让自身与虚空融合。

咻咻咻……

无数道冰针和巨大的剑芒穿过杨开所处之地，直接将他的虚无破开。

杨开透明的身体重新显露，虽然因为将己身与虚空融合，而避开了大多数的攻击，但那冰寒的意境却是无法完全抵挡的。

现出身形的杨开浑身冰凉，面色发紫，还不等他重新聚集精神应付妖虫母体，四周的帝威和冰寒法则已经压制了过来。

慌的杨开连忙再一次施展虚无，避开那狂暴的杀机。

不能在这里逗留了，继续留下来，绝对死路一条！

杨开心中有了决定，在身体虚无化的一瞬间，疯狂地催动自身力量，一个瞬移接着一个瞬移，朝上方冲去，欲要逃离这是非之地。

即便不回头去看，杨开也知道妖虫母体紧随而至，因为背后一道道剑芒飞射而来，要不是他精通空间秘术，只怕要么被冻成冰雕，要么就斩杀当场。

“不可能啊，这这没道理啊！”杨开一边飞窜而上，一边躲避来自背后的攻击，面上还一片无法理解的神色。

原因无他，正是妖虫母体施展出来的剑道秘术让他茫然了。

几次观察那秘术，杨开终于确定，自己以前确实见过这一招。

雪若清天！

分明是苏颜以前在自己面前施展过的秘术。

在凌霄宗的那些日子，杨开偶尔也会跟苏颜切磋两招，他不止一次见过苏颜施展雪若清天，所以对这一招秘术印象很深。

来到星界之后，竟然在一只食灵妖虫母体手上再见到这一招秘术，让杨开如何不吃惊？

妖虫母体会施展秘术就足够让人震惊了，竟然施展的还是苏颜掌握的秘术，要不是肺腑之中传来的疼痛感，杨开肯定觉得自己是在做梦。

不过话又说回来，这妖虫母体对雪若清天这一招秘术的掌握和理解程度，绝非苏颜能够比拟的。

毕竟苏颜当时是虚王一层境，而这一招秘术，也是她从赤澜星的冰心谷之中学来的。

同样的一招秘术，出现在两个不同的地方，唯一的解释便是有人在中间传承，会是谁在其中牵线搭桥？

这招秘术是从星界流传下去的，还是从星域传上来的？

杨开脑海中诸多念头闪过，却始终找不出一个合理的解释。

不过很快，他就想起了一事，苏颜曾经说过，她在冰心谷中所学习的所有东西，都是冰心谷开派祖师冰云所创，连她从冰心谷中带出来的玄霜神剑，也是冰云当年的佩剑。

尘封的记忆被打开，杨开依稀记得当年在赤澜星冰心谷中，宗主冰珑曾经说过，冰心谷的开派祖师冰云极有可能一直没死，因为在禁地寒潭之中，只有冰云的佩剑玄霜，并无冰云的虚念晶。

难道……

冰心谷的开派祖师冰云，也来了星界？(未完待续。)

第一千九百七十二章 你到底是什么人

? “人多就有用了？”徐青冷笑一声，鄙夷地望着杨开道：“你们二人此刻又能发挥出多少实力呢？”

毕竟从他的角度来看，杨开之前站在莫小七面前抵挡火鸟的攻击，肯定消耗巨大，后来又被那黑炎沾身，没死已是侥幸。

而莫小七在动用了那秘宝之后，也是一副虚脱的模样。

这两人显然都已不是全盛时期，能发挥出来的实力大打折扣。

而他本人，却是状态完好，所以他怡然不惧。

杨开呵呵笑了起来，淡淡道：“徐兄若真的是这么想的话，那你不妨一试。”

见杨开一副有恃无恐的模样，徐青不禁皱了皱眉头，猜不透杨开到底是在故弄玄虚还是真的有恃无恐。

不远处，莫小七依旧一脸失落地站在那里，望着双眸已经失去神采，神魂尽丧俨然变成了白痴的徐若梅，嘴中喃喃道：“为什么要偷袭我啊，怎么会这样。”

杨开扭头瞧了她一眼，忍不住骂道：“蠢货，人为财死，鸟为食亡，这么浅显的道理都不懂，你这么跑出来作死你爹娘知道么？”

“不知道啊。”莫小七眼中浮现出一丝惊慌的神色，冲杨开一阵摆手道：“你可千万不要告诉我爹我在这里，要不然他会揍我的！”

“我都不认识你爹，怎么告诉他？”杨开险些被这少女气的吐血而亡。

“也对哦。”莫小七顿时露出庆幸的神色。

“够了！”徐青见两人旁若无人地在那边交流，顿时火冒三丈地低吼一声，狞声道：“杨兄，你若不想死的话，就赶紧离开这里，你没有要跟徐某作对的理由。”

杨开轻笑一声，老神在在地望着徐青，道：“我们确实没有互相为敌的理由，但是……徐兄所图，也正是杨某所想啊。”

徐青一怔。诧异地望着杨开，愕然道：“杨兄隐藏的倒是够深，不过若是如此的话，那你我联手如何。所有的东西二一添作五。”

“不好不好。”杨开摇了摇头，竖起一根手指道：“我这人有个缺点，向来喜欢吃独食，不太愿意跟人分享，徐兄若是识相。现在离去还来得及。”

“杨兄就不怕吃多了撑着？”

“我胃口好的很！”

莫小七在一旁一脸茫然地望着两人，插嘴道：“你们要吃什么东西？我这里有一些灵果你们要不要？”

说话间，还真的从自己的空间戒里取出两个水嫩嫩的灵果，霎时间，香气四溢，让人嗅之食指大动，而从那灵果上散发出来的能量波动来看，这灵果显然也不是什么凡物啊，极有可能是及其珍稀的宝贝。

“你不说话没人当你是哑巴。”杨开怒瞪了她一眼。

莫小七委屈坏了。

“哼，杨兄这么说。那就是没得商量了？”徐青吞咽了一口口水，神色逐渐变得疯狂起来，莫小七随手取出来的好东西让他贪婪至极，愈发确定莫小七的戒指里藏了无数宝物。

一想起只要将那戒指抢到自己手上，或许有生之年的修炼资源都不用发愁，徐青哪还忍耐的住？

“从徐兄偷袭我那一击开始，我们就无话可说了。”杨开冷笑道。

“好！那就让徐某来试试杨兄到底有多大的本事！”徐青话音刚落，体内的力量便陡然澎湃而出，旋即整个人忽然变大了好几圈。

他身上的衣服发出嗤嗤的声响，在一瞬间变成了布条。散落在地，而徐青裸露在外的肌肤上，竟肉眼可见地生出无数金色的毛发。

前后不过三息功夫，徐青整个人的形象发生了巨大的变化。

此刻的他。身高五丈有余，身形微微佝偻，手臂奇长，肌肉高高坟起，双眸里迸射难以描述的凶光，喉咙里发出如野兽一般的低吼之声。浑身被那金色的毛发覆盖，让他看起来就如一只巨大的金猿。

杨开为之一呆。

他还是第一次见到这种秘术，最起码在故乡星域之中，他是没见过这种拟兽化的秘术的，星界的精彩果然非比寻常。

不过让杨开有些唾弃的是，即便在刚才那种危险的情况下，徐青竟都没有动用底牌，却在对付自己的时候，毫不犹豫地使用上了。

“兽魂共生？金毛巨猿？”莫小七在一旁惊呼一声，美眸微微有些颤抖，旋即她做出了一个让杨开感到不可理喻的动作。

她竟伸出双手，捂住了自己的眼睛，再也不敢去看几乎浑身赤裸的徐青——尽管他下身的破碎衣物足够遮住要害。

这傻妞！杨开对她简直无话可说，也彻底绝了与她联手的打算。

而施展出自己底牌秘术的徐青，此刻却是怒吼一声，化为一道金光，以匪夷所思的速度直接冲到了杨开面前。

那比砂锅还大的拳头从上而下，轰然砸下，有劈山断海之势，笼罩一方天地。

好快的速度！

杨开瞬间就意识到了徐青此刻的难缠，深吸一口气，脚下步伐踩出，却没有躲闪的意思，而是迸射全身的力量，直拳迎上。

徐青的双眸里浮现出讥讽和嘲弄的神色，冷笑道：“螳臂当车，自不量力！”

那巨大的拳头以更快的速度落下。

轰……

一声巨响传出，杨开闷哼一声，半个身子都被打进了泥土之中，而徐青那五丈多高的身子也微微一个趔趄，险些被轰飞出去。

他那满是金毛的脸上满是惊诧的表情，似乎没想到杨开的肉身之力竟是如此强大，不过很快，他就稳住了身形，另一只拳头高高举起，再次砸下，如从空坠落的陨石，卷起的呼啸之声，刺耳至极。

杨开半个身子被卡在泥土之中，行动不便，面对这一击竟是无法躲避。

逼不得已，只能举起双臂去挡。

又是一声巨响，杨开整个人都被砸进了地面，只剩下半个脑袋。

徐青看都不看杨开一眼，也没理会他的死活，反而身形一晃，朝莫小七冲了过去。

在他看来，与杨开争那生死之斗毫无意义，只要将莫小七的空间戒抢来，那自己的目标也就达成了。

莫小七依旧站在那里，捂住双眼，对即将到来的危险丝毫不知，脸蛋红红的，连耳根处都满是红粉之色。对于单纯到如一张白纸的莫小七来说，今日即便见到的是拟兽化的徐青的赤裸上身，也不是她能够承受的。

芳心内一阵惶恐不安。

坏了坏了，不会就这么瞎掉吧？

凤姨的教导言犹在耳：“绝对不要去看男人那丑陋的身体，那会刺瞎你的双眼！”

莫小七依然记得当日凤姨跟自己说这话的时候，严肃的表情和认真的语气，所以她不安及了。

徐青的速度极快，只是一瞬间就来到了莫小七身边，看着那对自己毫不设防的少女，和她手上那闪闪发光的空间戒，徐青不禁咧嘴笑了起来。

他劈手就朝莫小七的空间戒抓去。

因为有于若梅的前车之鉴，所以他根本不敢对莫小七下毒手，天知道她身上穿戴的那宝甲到底还具备什么样的威能，万一赴了于若梅的后尘，那乐子就大了。

他从始至终的目标，都是莫小七的戒指。

可就在他的大手距离莫小七还有一尺之遥的时候，莫小七耳畔边佩戴的两只耳环竟忽然传出叮咚的声响，紧接着，那两只看起来毫不起眼的耳环竟微微一晃，化为两道神光，如离弦之箭般朝徐青刺去。

凌厉的锋芒让徐青毛孔骤缩，浑身的金毛都不禁倒竖了起来。

他面色大变间，哪还敢冲莫小七下手，急忙朝后退去。

那两道神光却是不依不饶，一左一右，朝徐青夹击过来。

危机关头，徐青忍不住怒吼一声，身上泛起金光，本就巨大的身躯似乎又变大了一圈。

嗤嗤两声轻响传出，徐青身上的金光陡然破灭，他本人更是身躯一震，不禁闷哼了一声，往后跌退几步。

两道光芒重新返回，再次化为耳环的模样，佩戴在莫小七的精致耳垂上。

可徐青的腹部处，却出现了一道巨大的豁口，鲜血如喷泉般从中流出，慌的他连忙运转力量，止住自身血液的流逝。

他一脸不可思议地望着莫小七，怎么也不敢相信面前这个少女连手都没动不下，单靠秘宝的自我防护，就让自己吃了这么大一个亏。

于若梅死的不冤啊！

“你到底是什么人？”徐青低吼起来。

到了这个时候，他若还猜不到莫小七来头不小的话，那也妄为虚王境武者了，他暗暗有些后悔，竟打起了莫小七的注意。

这样的一个人，肯定是个什么大人物的后人。

自己对付她，若是手脚干净的话，那还好说，可若稍微有点差错，导致情报泄露，那等待自己的将是永无止境的追杀！

若落到她长辈的手上，那就真的生不如死了。

但开弓没有回头箭，现在后悔也无济于事，唯有一不做二不休，杀人灭口。

就在他失神的时候，背后处一缕杀机忽然绽放出来，徐青一惊，连忙扭头，赫然发现杨开怒发张狂地从上扑下，身上闪烁着耀眼的五彩霞光，脸上一片愤怒，狂暴的力量在他手上酝酿着，如一只被激怒的猛兽，让人不寒而栗。(未完待续。)

第一千九百七十五章 焚灭四方

? 上一章的章节序列号又弄错了，真是可喜可贺，可喜可贺……可喜你妹啊。最近似乎老是犯这种错误，恩，一定是小莫的锅，不过内容并没有错，所以并不影响阅读。

月底了，求月票，现在似乎是双倍期间，投一张变两张哦。

********

鸾凤幼体注定无路可逃，在如此多武者的环视之下，它又能逃到哪里去？剩下的问题便是谁能将之收服了。

不过看那众人无人退让的架势，短时间内肯定是商议不出什么好结果的。

果不其然，那些还活着的武者们在原地扯皮吵闹了一个时辰，也没有什么不错的对策，局面依然僵持，空气的气氛逐渐凝固，似乎有马上要爆发第二次战斗的架势。

而整个过程中，鸾凤幼体都一直躺在地上，口中发出着轻鸣。

躲藏在三十里外的杨开皱了皱眉，已经没什么耐心继续等候下去了。

一旦那些人商议出鸾凤的归属，那么下一个目标就极有可能是莫小七，毕竟她的价值似乎也不比鸾凤幼体小到哪去。

正当杨开准备撤离此地的时候，他忽然浑身肌肤一紧，平白地有一种危机感和惊悚感涌上心头。

这让他不禁眉头紧皱起来，不知道到底发生了什么，竟引起自己这样的感觉。

扭头朝另一边望去，莫小七似乎也有所察觉的样子，此刻正鬼头鬼脑地四下张望。

蓦然，天空一暗，仿佛有乌云遮蔽了头顶的阳光，巨大的阴影遮蔽了大地，与此同时，空气的温度骤然上升，让玉清山那青葱树木都开始枯萎焚烧起来。

“唳……”头顶处，一声高亢尖锐的鸣叫，响彻云霄。

杨开悚然一惊。抬头望去，下一刻，彻底僵硬在原地。

在那天空中，一只与那鸾凤幼体一模一样的存在。正挥舞着双翅，从头顶处飞过。

但这个存在，却比那鸾凤幼体大上无数倍，俨然就是一个放大版的鸾凤幼体。

它所过之出，连天空都留下了燃烧的痕迹。空间破碎，庞大到难以想象的威压犹如山岳倒塌一般朝下方袭来，压制的杨开浑身骨头咔嚓嚓作响。

“鸾凤！上古圣灵？”杨开失声惊呼。

这是真正成熟的鸾凤，是只有在传说中才会出现的强大存在，是能与真龙角力的绝世霸主！

杨开内心深处呻吟不断，虽然他早有猜测，既然有鸾凤幼体，那么肯定是有成熟的鸾凤的，但他怎么也想不到，这成熟的鸾凤竟会出现在自己眼前！

单单那庞大的身躯带来的威慑力便几乎让杨开无法动弹。更不要说它那浑身燃烧的漆黑火焰，那是足以毁灭一界的黑炎。

他眼珠子剧烈颤抖着，想动一下手指，却发现根本无能为力，只能眼睁睁地目送鸾凤从头顶上飞驰而过。

“唳……”三十里外，鸾凤幼体发出急切的悲鸣之声，撑着及其虚弱的身躯站了起来，仿佛走丢的孩子见到了父母一样，对着高空不断鸣叫回应。

罗殿主，鸠老。陈世奇等人全都僵硬在原地，当那遮蔽光明的阴影降临到他们头顶上的时候，每个人都知道大难临头了，豆大的汗珠从他们额头上滚滚落下。每个人都拼命地鼓动自身力量，想要迅速逃离此地。

可是在上古圣灵的威压压制下，他们就如幼童一般，不堪一击。

道源境强者都是如此了，那些虚王境和返虚镜更是不堪。

甚至有几个实力太差的返虚镜，直接吐血而亡。

鸾凤在空中盘旋着。似乎是瞧见了自己的孩子的惨状，那双眸陡然间变得赤红起来，狂暴的戾气从它体内逸散而出，席卷四方。

它停在半空之中，张开大嘴，腹部微微一缩再一鼓胀，灭世的黑炎如海啸一般从空中席卷下来。

“不！”罗殿主拼死也只能喊出这么一个字，下一刻，便被黑炎焚身，瞬间化为虚无。

黑炎所过之处，一切都不复存在，在场还活下来的两百多武者，竟没一个逃过此劫，全都被焚烧致死，神魂俱灭。

黑色的火光冲天，即便远隔百里，也依然能看的清清楚楚，那火光似乎要连天地都一起焚烧掉一般，凶残至极。

大地变为焦土，寸草不生，方圆十里内化为一片死域，而这片死域还在以极快的速度朝外围蔓延。

三十里外，杨开一阵毛骨悚然，眼看着那黑炎迅如雷霆地朝自己这边焚烧过来，他再也不敢犹豫，催动了自身的金圣龙本源之力，抵挡来自鸾凤的狂暴威压，总算是恢复了一点点自由。

下一刻，他直接祭出了玄界珠，躲进其中。

就在杨开消失身影的那一瞬间，黑炎就焚烧过他隐藏的位置，只怕慢上一线，他就要赴罗殿主等人的后尘了。

“坏了！”才躲进玄界珠里，杨开就忽然想起来，自己把莫小七给忘了。

莫小七虽然一身威能强大的秘宝，但在上古圣灵的绝世凶焰面前，怕也是没有什么抵挡之力，刚才太过紧急，他根本没有时间去考虑莫小七的事情。

现在想来，就算出去救她，只怕也为时已晚。

杨开不禁有些懊恼。

虽然他与莫小七谈不上有什么交情，但这个单纯到蠢笨的少女毫无心机，让她就这么葬身在黑炎之中，杨开也有些愧疚。

但愿她吉人自有天相吧！

杨开心中暗暗想，虽然知道这个可能性微乎其微。

玉清山在焚烧，黑色的光芒笼罩了方圆百里的范围，所有的生灵尽数被灭。

直到这时，那飞舞在天空中的鸾凤才身形一晃，忽然化为一个少妇模样的女子，发髻挽起，气质高冷，衣着华贵。

她的一双美眸不带丝毫情感，有的只是冰寒的杀机。

唯独只有在望向地面上那只鸾凤幼体的时候，才会露出一丝丝罕见的温柔。

那鸾凤幼体此刻也是身形一转，忽然变成了一个看起来只有三四岁左右的孩童模样。头上扎了一个冲天炮，虎头虎脑的。

少妇伸手一勾，一股莫名的力量便包裹着那孩童，将之托到了自己面前。

少妇狠狠地瞪了孩童一眼。似乎是在责怪他，孩童却是嘻嘻一笑，手脚并用地爬到了少妇怀里，摆出一个舒服的姿势，闭眼呼呼大睡起来。

那少妇幽幽一叹。单手搂着孩童，以极快的速度消失在原地，临走之前，黛眉紧皱地朝杨开之前所在的方向望了一眼，似乎有些疑惑的样子。

……

足足十日之后，杨开才悄悄地从玄界珠里跑出来。

悠一出现，便感觉到四面八方涌来一股难以忍受的热量，而且这不单单是热，其中还夹杂了一种似乎能焚烧神魂的力量。

杨开大骇，连忙纵身飞起。

他俯瞰下方。悚然动容。

此刻的玉清山，以那日的战场为中心，方圆百里都在燃烧着黑炎，虽然已经过去了十日，但依然没有熄灭的迹象，尤其是那正中心的十里范围，燃烧的黑炎透着一股灭世的气息，只怕没有几百上千年时间，那里是不可能长出什么东西的。

地上也没有尸体，所有的尸体都被焚烧干净了。连灰尘都没有留下。

他再望向莫小七之前藏身的地方，不禁脸色黯然下来。

那里，似乎被黑炎波及到了，燃烧的火光尤其黑暗。而莫小七早已不见了踪影。

那少女……只怕已经凶多吉少。杨开心中暗暗想。

当时若是有机会的话，他肯定不会见死不救的，只是那个时候他与莫小七距离不近，生死只在一瞬间，他也没有时间去考虑太多。

难道这就是命？要不是自己被莫小七扎了一下，也不会分开这么远。若当时她就在自己身边的话，杨开完全可以带她一起躲进玄界珠里。

摇了摇头，杨开便要离开此地。

可就在这时，他忽然像是有所发现一般，目光朝一个方位望去。

那边，似乎有什么东西残留了下来。

在鸾凤的灭世黑炎面前，能留下来的东西绝对不是凡物，他面色一喜，急忙从那边飞驰过去。

待到近了，他才真正看清那东西到底是什么。

竟是一片羽毛，足有两尺长短，并非黑色，而是散发着火红的光芒，正静静地躺在一个角落里。

鸾凤之羽？杨开眉头一扬，连忙上前。

他没敢贸然伸手去拿，而是施展出金血丝，将之收到自己面前。

出乎意料地，这鸾凤之羽并不灼热，透过金血丝，杨开能感觉到它此刻并无半点威胁，就好像是一件寻常之物，但若仔细感知的话，却可以察觉到这羽毛内蕴藏的绝世凶厉和恐怖的力量波动。

这可是好东西啊！

圣灵之羽，若是交由出色的炼器师，绝对能炼制出一件不俗的秘宝，即便是帝宝都有可能！毕竟这已经算是最顶尖的炼器材料了。

杨开查探了片刻，乐滋滋地将它收了起来。

这一趟来玉清山，也不算毫无收获。从莫小七那里得到了冰属性的紫青双剑，又捡了一片鸾凤之羽，比起消耗的时间，这样的收获已经算是无比丰厚了。

只是可惜了莫小七……

杨开暗暗叹息一声，调整了下心情，朝外飞去。

他的目标是枫林城！

来到星界便被寇武抓住了，逼不得已进入了碧羽宗，他还没时间去领略下星界的诸多精彩，所以对附近的那个枫林城，他还是很期待的。

他如今只有虚王三层境的修为，而且体内的力量还没有完全转化成源力，连冲击道源境的资格都不具备，所以他现在的当务之急，是要转化力量。(未完待续。)

第一千九百七十八章 神魂之契

? 深夜，杨开回到了住处，一脸郁闷。

今日一行不算太顺利，虽然逛了不少店铺，但那些店铺要么敝帚自珍，将丹方视若珍宝，轻易不示外人，要么开出天价，让杨开无可奈何，而且那些店铺愿意卖的丹方，都是一些冷僻的丹方，基本上没什么用途。

真正有用而畅销的丹方，他们根本不会拿出来卖。

杨开当然不会当冤大头。

他也能理解那些店铺的做法，每一家店铺的丹方都是经由许多炼丹师之手，改良精益而成，算是自己的商业机密，怎会轻易示与外人。

所以他不得不去慎重考虑康斯然的提议了。

接下来两日，相安无事。

第三日，杨开再次来到灵丹坊。

康斯然似乎早有嘱咐，那店小二见到杨开之后立刻殷勤地迎了上来，口上含笑道：“大人您来了，里面请，掌柜的恭候多时了。”

杨开微微颔首，示意他在前方带路。

依旧进了上次的厢房中，康斯然见到杨开果然如之前约定的那样守时守信，一张老脸都笑开了花，热情招呼杨开落座，给杨开倒上茶水之后，便从空间戒里取出一张纸来，递到杨开面前道：“这是杨公子之前需要的丹方目录，你看一下是否满意！”

杨开道了声谢，接过那丹方目录浏览起来。

只是把眼一扫，杨开就不禁眼前一亮。

因为这丹方目录上，竟包涵了四五十种丹药的丹方，他逐一地仔细看过去，那排在第一位的，赫然便是自己继续的源凝丹。

而往后，虽然大多数丹药的丹方自己都早已掌握，但丹方这种东西并非一成不变的，根据地理环境，物资出产的不同。在不同的区域内，一种丹方可以衍生出许多不同的版本，炼制出来的灵丹效果也多少有些区别。

所以即便是自己已经掌握的丹方，自己也可以从这灵丹坊的丹方里借鉴一些经验。加以改良，并非毫无价值。

四五十种丹药的丹方，只有大概十几种是自己没有的。

不过这样的结果已经让杨开极为满意了。他点点，将那张纸放了下来。

康斯然一双火眼金睛，一直在察言观色。哪里还不知道杨开已经心动，当下开口问道：“杨公子，对老朽提供的目录可还满意？”

杨开微微一笑：“康掌柜有心了，这些丹方来之不易吧？”

康斯然笑道：“杨公子目光如炬，这些丹方只有一小部分是我们丹坊拥有的，其他的都是老朽从一些老朋友那里要过来的，并非什么商业机密，所以杨公子无需在意。”

“贵坊经营的灵丹有这么多种？这是不是说我若是在这里炼丹的话，需要将这些灵丹全部炼制出来？”

“不不不。”康斯然连忙摆手，“我们丹坊主要经营的丹药。就是这目录上排名前十五的灵丹，其他的我们并不售卖，主要是需求的武者不多，也没多少利润。尤其是那源凝丹，是我们丹坊的重中之重，不是老朽自夸，我们丹坊出来的源凝丹，比起市面上的源凝丹效果最起码要好上一成，及受枫林城武者的追捧。”

“这是为何？”杨开讶然至极。

其实他之前也有所察觉，许多来灵丹坊购买灵丹的武者。需要的都是源凝丹，而这些武者，无疑例外都是虚王境。

闻言，康斯然自傲一笑。摸了摸胡须，老神在在地道：“因为我们的源凝丹丹方，可是总部皇甫大师亲自出手改良的！”

说完之后，康斯然似乎又意识到杨开有些孤陋寡闻，连忙补充道：“皇甫大师可是帝级炼丹师，在整个星界都享有盛誉！”

杨开闻言一震！

这才明白为何灵丹坊的源凝丹如此吃香。原来竟是由帝级炼丹师亲自出手改良出来的丹方，如此一来，效果比别人家的源凝丹效果好一点也是理所当然了。

不过这对杨开来说可是个好消息。

因为他现在最需要的就是源凝丹了，拿着帝级炼丹师改良出来的丹方炼丹，对他的帮助自然也巨大无比，或许，还可以从那丹方之中窥探到什么玄机也说不定。

“呵呵，杨公子，老朽开诚布公，不知杨公子你……”康斯然笑眯眯地望着杨开，此刻他也没之前那么急切了，因为他从杨开的神态和语气之中已经看出，杨开约莫是会暂时加入灵丹坊的。

果然不出所料，杨开闻言颔首道：“能够为贵坊炼丹是杨某的荣幸，今后的两个月就有劳康掌柜多多照顾了。”

“好说好说！”康斯然哈哈大笑起来，连日来覆盖在脸上的阴霾终于一扫而空，心情大好。

灵丹坊如今的局面可以说是捉襟见肘，因为源凝丹打开的良好销路，所以灵丹坊一直客源不断，之前有三位虚王级炼丹师坐镇，炼制的灵丹还勉强跟的上销售，可当其中两人被七曜商会的丹器阁挖了墙角之后，剩下的最后一人加班加点，拼命炼制，也依然入不敷出。

如今灵丹坊的源凝丹完全是供不应求，惹的许多前来买丹的老客户抱怨不断。

做生意讲究的是个细水长流，一旦缺了货源，就极有可能丢失许多客户，这对灵丹坊来说可是致命的打击。

如今总算好了，有了杨开的加入，虽然不会一下就恢复正常，但总算是可以缓一口气，剩下的就是只需要撑过这两个月， 等待总部那边调来的两位炼丹师，便可万事大吉。

“杨公子，老朽是个生意人，所以有一说一，有二说二，若有得罪之处，还请杨公子见谅。”大喜过后，康斯然忽然又肃穆起来。

“康掌柜有话请讲！”

“恩，这些丹方杨公子可以观摩参阅，甚至可以抄录，但却不可泄露给他人，尤其是源凝丹的丹方，老朽需要杨开以灵魂烙印与我签下契约，不知杨公子可否应允。”

“这个自然可以。”杨开爽快点头。

“如此甚好，那么就请杨公子看看这份契约是否需要改动。”

康斯然早有准备，直接从空间戒里取出了准备好的契约。

这契约也不知道是什么材料制作而成，杨开一时半会根本认不得，不过契约上却隐约流淌着一丝能量的波动。

杨开拿在手上看了起来，契约上面详细写明了双方应该履行的责任和义务，尤其是对那些丹方的问题做出了重点阐述，绝不允许杨开泄露那些丹方的秘密。

半晌后，杨开才点点头道：“没问题。”

康斯然道：“那就请杨公子与老朽一起在这契约上烙下神魂烙印，便可完事了。”

说话间，他率先迸发出神识之力，往那契约上烙去，杨开虽然没这么做过，但有康斯然示范在先，倒也一学就会。

等到两人的神魂烙印全部烙进契约之中后，那契约忽然无火自然起来，随着契约的焚烧，一丝丝莫名的力量分化两级，分别涌入杨开和康斯然的识海。

冥冥之中，杨开感觉到自己的识海内多了一层莫名的禁制，那禁制平时对他毫无影响，但若他准备泄露不该泄露的东西，势必会遭到禁制的反噬。

这东西倒是有些神奇啊！杨开心中暗暗想，也不知道到底是哪位手眼通天的强者开拓出来的，对做生意的人无疑是有极大的帮助。

康斯然知道杨开见识不多，在一旁主动解释起来：“这种神魂之契是从幽魂宫里流传出来的，乃是幽魂大帝研究出来的，幽魂大帝可是十大帝尊之一，他研究出来的这种神魂之契可以保证契约双方的诚信度，杨公子日后若是外出游历，不得已需要与陌生人合作的话，就可以签订这种神魂之契，不过这东西价值不低，一张契约最起码需要十五万下品源晶，而且有价无市，极难获得。”

“这么贵！”杨开不禁动容，他在碧羽宗帮人炼丹一个月，才赚了三万下品源晶而已，十五万，就代表着他要炼制五个月，而且还不一定买的到。

“呵呵，老朽的这一张神魂之契也是早年历险无意中获得的。”康斯然一脸肉疼的表情。

虽然舍不得就这样动用自己的神魂之契，但为了保住灵丹坊，康斯然也别无选择。

“杨丹师，接下来两个月就请多多照顾了。”康斯然收敛了肉疼的表情，一脸和煦地冲杨开抱拳微笑。

“彼此彼此！”杨开回道。

“恩，既然签订了神魂之契，那咱们接下来谈谈酬劳的问题吧。”康斯然说着，便坐了下来。刚才那神魂之契只是保证杨开不会泄露丹方而已，报酬并没有写在上面，这需要康斯然和杨开详细商谈。

而就在这时，外面忽然传来的了敲门的声音。

康斯然眉头一皱，冷喝道：“什么事？”

他分明嘱咐过，今日要与杨开商谈大事，任何人都不得打扰，却不想依然有不识相的伙计，这让他很是恼火。

“掌柜的不好了，范丹师他要离开我们丹坊了。”外面传来了那店小二惊慌失措的声音。

“什么？”康斯然霍地站了起来，一脸铁青和愕然之色，显然意外至极。

“掌柜您快去看看吧，范丹师说他不干了。”

“真是岂有此理！”康斯然怒不可揭，闻言急匆匆地朝外赶去，待到门边，忽然想起杨开来，开口道：“杨丹师同去否？”

“可以么？”

“自然可以，如今你也不是外人了！”(未完待续。)

第一千九百八十三章 龙蛇混杂

? 当日杨开与左德的一番比试，正是由于最后的收丹手法而引发了大道丹音。

那一套收丹手法，便是九天玄丹诀的雏形，是杨开结合自身所掌握的所有炼丹知识和一生的炼丹经验，自我感悟出来的。

而随着大道丹音的响起，无所不在，无所不含的天道法则，替杨开完善了这一套收丹手法。

所以九天玄丹诀算得上是天道的结晶。

天地至理，本就无处不在，只有有缘之人才能从中感悟一二，从而受益无穷。

杨开的九天玄丹诀便是天地自身孕育而出的产物，不过他机缘巧合得以窥探而已。

这样的手法，即便他想传授给旁人，恐怕外人也无法领悟，因为这是大道丹音对他的肯定。

当时杨开就感觉到这套收丹手法极为玄妙，想要参悟理解透彻的话，并非短时间能够达成的。

如今看来，还真有几分道理，毕竟这一套诞生于故乡星域的九天玄丹诀，用在星界之中也依然是极为高端的手法。

他所炼制的所有丹药，都是用九天玄丹诀来收丹结尾的。

此刻，也已到了收丹之时。

随着九天玄丹诀的施展，炼丹师内的丹香愈发浓郁了，某一刻，紫虚鼎内甚至传出了一阵阵异响。

察觉时机已到，杨开伸手一点紫虚鼎，鼎盖飞起，紧随其后的是六枚圆滚滚的灵丹。

杨开取出早已准备好的玉瓶，将之收起。

“才六枚啊！”杨开眉头微皱，似乎有些不太满意。

理论上来说，一份源凝丹的材料，最多能够收取九枚丹药，这也是大多数丹方能够达到了极限了。杨开虽然炼丹资质不俗，又有九天玄丹诀这样得天独厚的收丹手法，但毕竟人力有时穷，他才不过是个虚王级上品炼丹师，拼尽全力也只能做到一次性凝丹六枚。

距离极限的九枚。还差三枚！

但这已经很了不起了，没有几个炼丹师能将凝制出满极限的灵丹，可以做到这一点的，全都是名誉整个星界的大宗师！

即便是他们。也有马失前蹄的时候，不可能次次都有如此成果。

六枚的数字，就是一般的道源级炼丹师都不可能达到，杨开能够做到这一点，有一大半的功劳得归功于九天玄丹诀。

所以炼丹师们才会对好的收丹手法趋之若鹜。因为一套好的收丹手法，就意味着能在最后关头炼制出更多的丹药，变相地节省了大量的材料，时间和精力。

杨开最开始炼制源凝丹的时候，只能凝丹两枚，而现在，才十几天过去，就已经达到了六枚的程度，这样的成长是极为恐怖的，说出去只怕都没人相信。

虽然看似距离九之极限不远。但有时候一枚两枚也可以成为无法跨越的天堑，杨开想要达到极限程度，还需要大量的练手和经验积累。

一百份材料，杨开耗费了六七日功夫，将之消耗完毕。

他照旧地故意炼制失败十几炉，免得康斯然生疑。

其实按照他的本事，如今炼制源凝丹就算是闭着眼睛，也不会炼制失败了。

待到康斯然接到通知来取丹的时候，整个人的表情极为精彩。

尽管已经有过一次这样的经历，可康斯然还是不敢相信杨开能在这么短的时间。炼制完一百炉灵丹。

数量方面与上次来取走的几乎没有差别，都是三百多枚。

杨开这次足足扣下了两百多枚源凝丹！

“杨丹师，能够与你合作，真是老朽的荣幸啊！”康斯然一脸笑意地望着杨开。“若非有你坐镇，我灵丹坊只怕真的是要关门大吉了，大恩不言谢，杨丹师日后若有差遣，老朽必定赴汤蹈火，在所不辞。”

“份内之事。康掌柜严重了。”杨开微微一笑。

杨开的谦虚和和煦让康斯然笑的愈发爽朗，他还真的从没见过如此年轻，如此有本事，却又如何没架子的炼丹师了。

以前灵丹坊的三位炼丹师，哪一个不是难伺候至极？

每次来取丹的时候，三个人都臭着一张脸，搞的自己好像欠了他们几百万源晶似的，纵然实力修为要高过他们，康斯然每次都得陪着笑脸，小心应付。

还得帮他们完成各种稀奇古怪的要求！

比如说那个范宏，每次炼丹完，都得找个美貌处子好好放松一下，而且这处子的修为还不能低于返虚镜！

返虚镜的武者在枫林城里有不少，但找这样一个女子，灵丹坊花费的价钱也绝对不低！其他两位炼丹师的要求就更离谱了，有要饮用城主府才有的万红花酿的，有要食用在火焰沼泽深处生长的魔焰果的！

那万红花酿，一小杯便要一千源晶啊！而且还是城主府特贡，若非康斯然有点门路，根本弄不来。

魔焰果就更难得了，火焰沼泽深处那是个绝地，道源境武者深入其中都可能九死一生，生长在其中的魔焰果自然价值非同凡响，一枚果子，五千源晶算是低了，七八千都有可能！关键这玩意只能满足口腹之欲，对提升实力没点半用途。

每每想起这些，康斯然心头都在滴血。

而这位杨丹师，不但性格亲和，也没什么别的要求，只是一些丹方便能让其满足了。

对比一下，杨开的高尚品格简直完爆那三个垃圾啊！

如今那三人都在丹器阁里，就让卓凝丝那个贱婢好好头疼去吧，想到这，康斯然的心情忽然好了起来。

“杨丹师，你要不要再歇息几日？有你这次提供的源凝丹，我们灵丹坊在接下来半个月都不需要为货源发愁了。”康斯然见杨开如此兢兢业业，心头也有些感动，便主动开口提议。

“哦？源凝丹够用的话，那要不要炼制其他的灵丹？”杨开问道。

康斯然呵呵一笑：“其他的灵丹需求量并不是很大，老朽这边还有一些存货，所以并不着急，杨丹师你还是好好歇一歇吧，可别累坏了身子。”

“那好吧，我就歇息几日。”杨开想了想，点头答道。

“如此最好。对了，杨丹师初来枫林城，明日要不要随老朽出去转转？”

“去哪里？”杨开狐疑地望着康斯然。

康斯然微微一笑道：“是这样的，星神宫来了一位星使，如今正在城主府内，而老朽有幸本邀请作为陪同，明日随星使大人外出一趟，可带一人同行。”

“星神宫的星使？”杨开眉头一扬。

见他这幅模样，康斯然暗暗松了一口气，庆幸杨开还没孤陋寡闻到连星神宫都不知道，毕竟这可是整个南域的霸主，是明月大帝所在的宗门。

而明月大帝，可是十大帝尊之一啊。

而作为星神宫的星使，显然地位尊崇至极。

“星神宫的星使怎么会来枫林城？”杨开眉头紧皱，毕竟枫林城并不算多么繁华，怎么也不可能吸引到这样的人物前来。

不过很快，杨开就恍然大悟道：“难道是为了玉清山里的事而来？”

“不错。”康斯然点头道，“玉清山里惊现鸾凤踪迹，这段时间已经有许多外来的强者驾临枫林城，前往玉清山一探究竟，杨丹师你日夜在此炼丹，所以对外面的事情并不了解。那星使大人会来这里，自然也是因为鸾凤的，否则小小的枫林城哪能引动那么多强者？”

“都来了些什么人？”杨开顿时好奇起来。

他倒不是八卦，而是有心来打探一下南域的势力格局。

听他这么问，康斯然自然是知无不言言无不尽。

“鸾凤现身的消息传播的很快，整个南域的大宗门势力，但凡听到消息的几乎全部都来了。单单老朽知道的，便有天武圣地，无华殿，青阳神殿，这几个势力可是仅次于星神宫的大宗门了，另外，似乎我们紫源商会和七曜商会也有强者到来，不过老朽只负责生意上的事，所以并没有得到通知，也没有与本商会的强者接触。”康斯然不疾不徐地说道，“另外一些中小势力也不计其数，现在的枫林城……龙鬼蛇神齐聚，热闹非凡啊。”

“他们想追查鸾凤的行踪？”杨开一脸愕然。

“这倒不是！”康斯然讶然失笑，“鸾凤乃上古圣灵，便是十大帝尊亲自出手，也不一定能够胜得过，谁敢不要命去追查她的行踪？只不过……毕竟是圣灵现身，自然是会引起很多人的注意的。而且，各大势力也都知道追查不出什么结果，但又不能放置不管，所以来的人其实并非那些宗门真正的高层，也有一些初出茅庐者来积累经验，见见市面什么的。”

“原来如此！”

“我们灵丹坊虽然不算什么，但毕竟是紫源商会的产业，城主大人也颇为照顾，这一次为了迎接陪同星使大人，老朽便被邀请在列了，杨丹师可有兴趣同行？去见见那玉清山处圣灵现身之地？听闻那里如今灭世黑炎依然焚烧，道源境武者都不敢轻易深入啊，不过我们也不会深入，只是去散散心，涨涨眼界，看看那灭世黑炎到底是什么样子就不虚此生了。”

那东西我已经深刻的领教过了，杨开心中暗暗想。(未完待续。)

第一千九百八十五章 居然还活着

? 杨开之所以要来着黑市，实在是有一些不得已的苦衷。

而最大的苦衷，便是那三百多枚源凝丹了。

这些源凝丹是他私自克扣下来的，自己用的话也用不完，留着又浪费，卖的话……并没有好的渠道，毕竟说起来，这批源凝丹的来历实在不是那么光明正大。

杨开总不能自己去开一家店铺售卖这些丹药，真要是那样做的，肯定要被灵丹坊的人诟病。

所以他就只能来这黑市了。

这里是最好也是最合适的地方。

他手上基本上已经没有源晶了，卖掉这批灵丹之后，多少也能救救急。

等不多时，便有一个圆滚滚的胖子推门而入，胖子满面红光，一身肥肉，走起路来，地板都咯吱咯吱响，那两只眼睛已经眯成了一条缝隙，缝隙内精光闪烁。

一进来，胖子便热情地抱拳道：“鄙人金富贵，见过这位公子。”

他很识相地没有去问杨开的名讳，因为来到这里的人都不喜欢别人打探自己的底细。

杨开起身道：“金掌柜客气了。”

上下打量了一眼，杨开赫然发现这胖子竟也是个虚王三层境的武者，而且体内力量及其雄浑，看样子也是源力转化完全的，这样的存在，在枫林城就算不少，也绝对不多，与康斯然，卓凝丝一样，都算得上是枫林城的强者了。

金富贵一脸和煦地落座下来，屁股下的椅子发出一阵磨牙的呻吟声。

他笑吟吟地望着杨开道：“听伙计说，客人手上有一批灵丹需要出手？”

“正是！”

金富贵闻言，小眼睛一亮，道：“敢问客人是什么样的灵丹？金某人在枫林城内也算是有些脸面，所以客人在这里交易的话，大可放心，金某出价向来公道，有口皆碑，也绝不会泄露客人的半点信息。这一点还请客人放宽了心。”

“金掌柜能这么说，那是最好不过了。”杨开点点头，伸手从自己的空间戒里取出一个玉瓶，推到金富贵面前道：“金掌柜看看吧。我要出手的就是这种灵丹。”

金富贵抬眼瞧了瞧杨开，旋即拿起玉瓶，打开瓶盖，放眼瞅去。

下一刻，他不禁眉头一扬。惊喜道：“是源凝丹？”

源凝丹这种东西，可从来都不愁没有销路，尤其是在这黑市上，每日等候购买源凝丹的没有一万也有八千人，这种灵丹无论是在明里还是暗里，都是一旦出现便被哄抢的。

所以金富贵对杨开带来的货物极为满意。

“客人有多少？”

杨开伸手比划了一个数字。

金富贵不禁动容：“三百？客人竟有如此手段，居然能弄来三百源凝丹？”

一枚源凝丹服用下去，可供一个虚王一层境武者使用十天时间，虚王两层境的话大概是六七天，三层境就只有三四天了。

所以三百源凝丹的数量看似不多。但绝对不少。任何一个虚王境武者得到这些源凝丹，都可以在未来的几年甚至十几年内不愁源力转化的问题了。

金富贵最疑惑的是，杨开到底从哪里弄来这么一大批数量的源凝丹！

不过事关机密，他也很识相地没有询问。

沉吟了一下，金富贵道：“数量确实不少，就是不知道这质量……”

杨开微笑道：“金掌柜可以试一试。”

金富贵也没有拒绝，闻言点头道：“那就请恕金某无礼了。”

说话间，他从玉瓶里倒出一枚源凝丹来，塞入口中，默默运转玄功化解。少顷，他脸上的肥肉微微一抖，眯起的小眼睛里闪过惊诧的光芒。

这可是出自杨开之后炼制出来的源凝丹，又有灵丹坊提供的丹方。质量方面绝对没话说，甚至比灵丹坊以前卖出去的源凝丹质量还要好上一些。

金富贵好歹也是个虚王三层境，常年与灵丹打交道，哪还评鉴不出这点区别？

他暗暗心惊，意识到杨开手上这批源凝丹的来历极有可能不凡。

厢房内一时间静谧无声，唯有金胖子手敲着桌面。一下又一下，似乎是在斟酌着什么。

好半晌，他才道：“客人的这批源凝丹质量方面没话说，我给客人出这个价钱如何？”

说话间，他伸手比划了一下。

杨开不禁嗤笑一声：“金掌柜，在你眼中，我这批源凝丹只有这个价钱么？若是如此的话，我倒是很乐意去别的店铺看看。”

金富贵轻咳一声，道：“客人且听我说，这批源凝丹确实是上等的好货，但小店贩卖的话，也是需要一些人力劳力的，总不能什么都不赚吧？”

“金掌柜说的也有道理。”杨开点点头，“不过源凝丹不愁销路吧，我甚至不需要去什么店铺，只需站在街上喊一声，只怕就会被哄抢一空了。金掌柜你确定要放弃这大好的赚钱机会？”

金富贵顿时脸皮一抽，一狠心，再次比划了一个手势道：“那这个价钱如何！”

杨开撇了他一眼，道：“五百一枚，或许我们还有再次合作的机会！”

金富贵闻言皱了皱眉，不过很快就有了决断，站起身来道：“就依客人说的办吧，希望客人下次再有源凝丹的话，务必要先考虑小店。”

“自然自然。”杨开嘿嘿一笑，“对了，我这里除了源凝丹之外，还有一些其他的丹药，金掌柜帮我估算一下好了。”

杨开所说的其他丹药，自然是在碧羽宗内帮那些弟子们炼丹时克扣下来的，数量不少，种类也多，不过档次和受追捧程度就无法与源凝丹相提并论了。

金富贵当然不会在乎这些，对他这个黑市商人来说，只要有钱赚就足够了。

当下，两人一番清点计算，金富贵将杨开手上的大部分灵丹收走，而杨开则得到了近乎十七万的源晶！

这个数字让杨开总算是有了点底气。

毕竟他当时在碧羽宗内帮人炼丹一个月，才赚了三万源晶而已。

而现在，不过半个月，就有十七万进账，最大的原因，还是得归功于源凝丹的被渴求和昂贵程度。

从金富贵的店铺中出来，杨开依旧一副黑袍罩面的模样，他也没急着回去，而是在这黑市之中游逛起来。

这种地方是及容易淘到一些好货的，不过几率很小而已，毕竟不识货的武者肯定不多，将宝贝当垃圾卖的也及其罕见。

杨开逛了一圈，也没有什么收获。

正当他准备打道回府的时候，忽然一声有些耳熟的娇喝声从不远处传了过来，声音之中夹着一丝愤怒和委屈：“你们怎么这么不讲道理啊。”

杨开听的一怔，眼前立刻闪过一个少女的娇憨模样。

不可能吧？杨开心中暗暗想，但他来到枫林城也没几天，认识的人更是不多，让他听着耳熟的声音也唯有那个少女了。

好奇心起，他连忙朝那边行去。

不远处，一群人正在围观着什么，不少武者正冲场中央指指点点。

杨开分开人群，往内一瞅。

霎时间，眼珠子都快凸出来了。

那场中央的一边，一个身穿碧绿长裙的少女黛眉紧皱地望着前方，身材娇小，胸前饱满，身段婀娜，面容清秀，皮肤白皙，最为醒目的，便是她脸颊上偌大的月牙形胎记，腰间还挂了几个布袋，鼓鼓囊囊的，也不知道装了啥东西。

莫小七！

杨开简直不敢相信自己的眼睛。

竟然真的是莫小七，那个自己在玉清山中认识的天真无邪的少女。

她居然还活着？

老实说，见到这小丫头还活蹦乱跳的，杨开莫名其妙地松了一口气，心头一直存在的负罪感顷刻间烟消云散了。

当日在玉清山中，圣灵一怒，黑炎灭世，玉清山方圆千里惨遭荼毒，莫小七就此不见踪影。杨开以为她死了，当时还挺内疚的。

因为若是他跟莫小七足够近的话，在那黑炎焚烧过来之前完全可以将她扯进玄界珠内躲避。

可就是因为一念之差，导致这个天真无邪的少女丧身在了鸾凤的怒火之下。

当时杨开确实有些内疚，虽然他与莫小七也不算多熟悉，可对方给他的印象还是很不错的，这世上已经很少有莫小七这样的姑娘了。

现在再次见到她，杨开在欣喜的同时，也有些狐疑她当时到底是怎么逃离那片地方的？毕竟鸾凤的无差别攻击太恐怖了，自己若是没有玄界珠也是难逃一死。

不过仔细一想，这丫头来历及其神秘，身上琳琅满目的高档秘宝，或许……她动用了什么秘宝的威能，方能逃过一劫。

这么一想的话，杨开心中对莫小七的评价又高了几分！

毕竟能抵挡住鸾凤愤怒一击的秘宝，最起码也是帝宝级别的，莫小七能够拥有帝宝，说明她的来头恐怕有些难以想象。

不过此刻，这个来头极大的少女却陷入了困境。

她的对面处，一群武者众星拱月般围着一个青年，那青年看起来倒是玉树临风，风流倜傥，不过一双淫邪的眼睛却不断地在莫小七身上来回扫视，尤其是那饱满的双峰，及能吸引这青年的目光。

不过当他将目光转移到莫小七的脸上的时候，却又流露出一副极为惋惜的神态，好似在痛恨造物主的不公平，神情之中充满了对上天血与泪的控诉！(未完待续。)

第一千九百八十七章 扯虎皮做大旗

? 刘益之微微皱眉，虽然他本能地感觉莫小七的神态不似作伪，也不像是什么隐藏了修为扮猪吃虎的老妖婆，但还是不敢有什么掉以轻心。

想了一下，他沉声问道：“敢问姑娘高姓大名？”

莫小七咬牙瞪着他，没有回答。

刘益之眉头皱的更厉害了，对方不言不语，实在让他为难，只能再次问道：“那敢问姑娘出身何派？我见姑娘似乎有些面善，隐约与我认识一人有些相似，或许……你我两派势力有些渊源也说不定，若真如此的话，还请姑娘告知，免得大水冲了龙王庙，一家人不认得一家人了。”

他这明显是想大事化小，小事化了的态度。毕竟莫小七的诡异让刘益之实在看不透，这样的人还是不要轻易招惹的好，否则极有可能会给宗门带来灭顶之灾。

尤其是现在的枫林城，龙蛇混杂，各大势力来人层出不穷，刘益之觉得莫小七就极有可能是出身某个超级大派的嫡系弟子。

只要稍微有点经验的人，面对刘益之这样一番说辞，恐怕也知道该如何接下去。

但莫小七哪里晓得这些，也根本没想到会给刘益之和飞圣宫诸人一个台阶下，闻言道：“哪有什么渊源，你们飞圣宫我连听都没听过，怎么可能跟我灵……我们有关系？”

刘益之一张脸顿时黑如锅底，暗骂莫小七太不识相，也不知道对方是真没听懂还是假没听懂。

不过莫小七刚才失口透露出来的一些蛛丝马迹，却让刘益之暗暗心惊。

莫小七刚才分明是想说灵什么来着，但这星界之中，以灵字开头的势力也有不少，飞圣宫惹不起的更有那么好几个，一时间刘益之也无法推断出对方的真实来历了。

正当他感觉有些骑虎难下的时候，一声怪笑忽然从人群中传出。

“什么人？”刘益之正在恼火当头，闻言自然毫不客气地朝声音来源之地望去。

只见那边走出一个被黑袍包裹的人，看不清面容。不过从这人的声音来推断，应该是个男子，身上有着虚王三层境的力量波动，与莫小七相差无几的样子。

走出来的黑袍男子自然是杨开了。

他实在是看不下去了。

别人不知道莫小七的心性如何。可他却是清楚的，知道这一次若是处理不好的话，就算飞圣宫这些人有所顾忌，也必须得为了脸面和宗门声誉冲莫小七下手。

真到了那时候，莫小七也不知道能不能抵挡的住。虽然她身上有诸多神奇之处，但对方可是有一位道源两层境的武者，足以引动天地规则之力，她身上的秘宝能不能发挥出效果就两说了。

面对刘益之的询问，杨开却没有搭理的意思，而是直接朝莫小七行去，口上道：“小姐原来你在这里啊，可是让属下一番好找。”

“小……小姐？”莫小七本能地芳心一突，以为自己行踪败露，爹爹派人来抓自己了。下意识地从空间戒里取出一物，准备直接遁走。

可她很快又感觉不太对劲。

因为那人的声音，让她有些耳熟。

恰在此时，杨开稍稍露出了点容貌。

莫小七看的一怔，美眸里迸射出惊喜的光芒：“啊，是你，你居然没死！”

杨开重新将容貌盖上，嘿嘿一笑道：“小姐啊，下次下手别那么重了，属下虽然耐打。可也挡不住你的绝杀一击啊，休养了好多天，总算是恢复过来了。”

说话间，杨开悄悄冲莫小七打了个眼色。又唯恐这小妞没眼力劲，赶紧悄悄给她神念传音，让她不要说话。

莫小七把脑袋点成了小鸡啄米。

围观的武者听的一脸黑线，俱都同情地望着杨开，仿若望着一个苦命的负责保护自家高贵的小姐安全的手下，不但要任劳任怨地充当保姆。还得提防自家小姐痛下杀手……

“恩？小姐，这里发生了什么事？”杨开装做才发现异常的样子，一边问着一边扭头四望，旋即勃然大怒，低喝道：“何人敢如此大胆，竟敢袭击我家小姐，活的不耐烦了？”

他一个虚王三层境武者，当着一个道源两层境强者的面，扯着虎皮做大旗，毫无惧色不说，反而还一脸凶狠之意，杀机几乎凝为实质，四溢开来，让不少人都面色大变。

“好好好，这世上竟真有如此胆大包天之人，嘿嘿嘿嘿，这下只怕星使大人来了，也保不住你的性命了。”杨开一阵狞笑，凶目四望，隐藏在黑袍之下的猩红目光，宛若一只发狂的野兽。

单是这凶狠的模样也就罢了，可他言语之中透露出来的信息，却是让刘益之的脸色陡然垮了下来。

连星使大人来此都无能为力，这两人到底是什么来头？难道是来自南域霸主星神宫的高层人员的子嗣？

刘益之都如此惊惧，宁远城就更不用说了。

他本以为在这枫林城之中，自己身为飞圣宫少宫主还不是横着走？根本就是无人敢惹。

哪晓得一下子就招惹了一个连星使大人都不放眼中的高贵存在。

霎时间，宁远城的脸色就发白起来，双腿打颤，祈求地望着刘益之。

后者虽然有道源两层境的强大修为，但在那些巅峰势力面前，这点修为又算得什么？星神宫里随便出来一个人，都能将飞圣宫碾为齑粉。

他暗暗吞了口口水，硬着头皮抱拳道：“这位朋友且息怒，适才是这位姑娘与我家公子有些误会，几个不长眼的弟子得罪了这位姑娘，不过他们已经得到了惩罚，不当之处，还请这位朋友海涵。”

“是这样么？”杨开斜眼望着刘益之。

“正是。朋友你看，这位姑娘其实也是毫发无伤的。”

“哼，小姐若是有伤，你以为你还能站在这里跟我说话？”杨开冷笑不迭。

刘益之心中暗怒，毕竟他与杨开修为差距巨大，还从来没有哪个虚王境敢如此大言不惭地跟自己这般讲话的，但又不敢表现出来，因为对方来历不小，肯定不止有一个虚王三层境在保护那位姑娘。

说不定暗中还有更厉害的高手！

这全身笼罩在黑袍之中的男子在跟自己说话的时候，一只手还朝某个方向打了几个莫名其妙的手势，显然是在通知自己的同伴一些信息。

发现这一点，刘益之额头上逐渐渗出了冷汗。

因为在他的神念感知下，他根本察觉不到此地有什么强者的存在，这种情况唯有一种可能——隐藏在暗处的强者，实力要高过自己。

“敢问这位朋友……来自何处？”刘益之虽然被杨开所慑，但心里总是有点不甘心的，沉吟了一下，还是小心翼翼地试探着杨开的来历。

“哼！”杨开从鼻孔里喷出一个音符来，上下打量了他们一眼，不答反问道：“你们来自飞圣宫？”

“是。”刘益之点头，不知道杨开问这个做什么。

“想知道我们来自哪里？可以啊，你过来我告诉你，不过得付出点代价。”杨开微微笑着，然后低声道：“三日内，飞圣宫从南域除名，就是不知道这个代价你能不能承受的起！”

刘益之浑身一震，脸色陡然苍白起来。

“还想知道么？”杨开蔑视着他。

“是刘某失言了，朋友勿怪！”刘益之彻底被唬住，哪还敢多问一个字？

“一群跳梁小丑，井底之蛙，本座懒得跟你们一般见识，看在小姐毫发无损的份上，今次便绕过你们，若有下次……”杨开神情一怒，眯眼凝视着刘益之，一字一顿道：“你懂的。”

刘益之浑身都被汗水打湿，此刻哪还顾忌到什么宗门和自身的颜面，连忙抱拳道：“多谢这位朋友。”

说话间，他连忙扯了一把早已呆立在原地，仿佛三魂去了两魂的宁远城，口中低喝道：“走！”

余下飞圣宫的弟子们哪还敢逗留，连忙将地上的尸体收拾起来，紧随着刘益之遁走。

“小姐我们也走吧。”直到此刻，杨开才松了一口气，连忙冲莫小七喊道。

这小妞此刻却是双眼冒光地盯着杨开，一脸崇拜的表情，那两只眼睛里几乎全是星星在闪烁。

“走啦！”杨开见她这幅模样，不禁低声催促了一句。

那刘益之毕竟是个道源两层境，自己一番咋呼或许能唬得了他一时，却唬不了一世啊，万一他想明白了点什么，再来找自己求证，那可就完了。

在一个道源两层境强者面前那么放肆，自己岂有什么好果子吃？

“唉，别走啊，说好的五万源晶呢？”那之前的卖主倒颇有些要财不要命的架势，闻言连忙高呼道。

“你好意思说五万源晶？我要你的命你信不信？”杨开把眼一瞪，那老者顿时讪讪一笑，往后退去，与杨开保持着安全的距离。

“走！”杨开一把抓住了莫小七的手腕，准备带她离开此地。

下一刻，他便如触电般松开了莫小七，掌心处一片鲜血淋淋。

“啊，不好意思啊杨大哥……”莫小七终于回神，手忙脚乱地开始道歉。(未完待续。)

第一千九百八十八章 可恶的骗子

? 枫林城，杨开的洞府之中。

杨开与莫小七对桌而坐。

从黑市中离开之后，杨开便带着莫小七急匆匆地逃回了这里，沿路还刻意查探了下有没有人在背后跟踪自己，同时还绕了点路。

确定安全之后，才返回洞府的。

“杨大哥你好厉害呀！”莫小七双手捧腮，一脸犯了花痴的表情，美眸发亮地望着杨开，毫不吝啬自己的崇拜和敬仰之意，“三言两语就将那群可恶的家伙吓唬走了，你是怎么做到的？”

杨开呵呵干笑了一声。

换做旁人这么询问自己，杨开肯定会以为对方是在埋汰，可这话出自莫小七之口，那就是真正的赞誉了。

“是他们自己想多了。”杨开随口敷衍了一句。

今天这事，也确实是飞圣宫那批人自己想多了，也是如今枫林城的局势造就。若非如今的枫林城龙蛇混杂，杨开今日那番说辞能不能起到作用还真是两说。

可现在枫林城内，各大势力来人不少，飞圣宫虽然不俗，却也不是最顶尖的，刘益之理所当然会有所顾忌。

“不提这个，倒是小七你……怎么会在这里？”杨开转移开话题。

“我一直在这里啊。”莫小七一脸莫名其妙地望着杨开，不知道他为什么会这样问，“对了，我租住的洞府距离杨大哥你这里的很近呢，就在不远处，可之前为什么没有见到过你？”

“我之前一直没住在这边，直到今日才返回。”

“哦。”

“其实我是想问，小七你上次在玉清山中……是怎么逃出来的？”杨开一脸狐疑地望着莫小七。

毕竟当时他从玄界珠里出来的时候，还特意寻找了一下莫小七，根本没有一点蛛丝马迹，他当时以为莫小七肯定是已经死了，而且被焚烧的渣都没剩下。

却不想今日在这枫林城内再次见到了对方。

“那天呀……我是用这个东西逃走的。”莫小七一边说着，一边从自己的空间戒里取出一物来。放在杨开面前。

“这是……”杨开眼帘一缩，凝视着桌子上，一张散发着及其诡异的能量波动的兽皮。

那能量波动让杨开极为熟悉，赫然便是空间力量的波动。

而那兽皮约莫只有两个巴掌大小。兽皮之上刻画了许多繁奥的线路和符文，组够成了一个神奇的图案。

杨开伸手触摸，细细感知着。

好一会，他才悚然一惊：“这东西，有空间转移的功效？”

莫小七闻言笑嘻嘻地望着杨开道：“杨大哥果然修炼了空间力量。连这个都能感知出来。”

“你知道我修炼了空间力量？”杨开讶然地望着她。

“对啊，你在玉清山里跟人动手的时候，不是使用过空间力量嘛？我那个时候就发现了，因为你使用力量的时候，那种感觉跟李叔动手的时候有点类似。”

“李叔？”

“就是李无衣叔叔啦。他也修炼了空间力量，很厉害的。这个东西就是他制作出来的，让我保命用的。”莫小七对杨开并无提防之意，也不知道是江山易改本性难移，还是因为杨开一直没有对她有不利的想法。

说话间，她解释道：“李叔说这个东西在关键时刻可以打开一处虚空甬道。所以用来逃命最合适不过了，我本来有两个的，上次在玉清山中用掉一个，现在就只剩下这一个了……”

莫小七说话间，流露出不舍的意思。

竟能凭借一张兽皮承载的法阵，直接打开虚空甬道？

杨开震在当场。

虽然他在空间之力上的钻研和造诣也极为不凡了，但凭他现在的能力是绝对无法制作出这种东西，他只能凭借自身的空间力量来进行瞬移，而且还及容易受到干扰。

周围的天地能量一旦不稳定，他的瞬移就无法发挥出多大的作用。

这跟他的实力有关。也跟他在空间之力上的造诣有关，跟与星界的天地法则有关。星界的天地法则要比故乡星域浓郁无数倍，所以杨开的瞬移在星界受到了极大的压制。

而那个李无衣，竟然能制作出面前兽皮这样的宝物。显然在空间之力的造诣上是杨开拍马也难及的。

“杨大哥对不起啊。”莫小七忽然又一脸愧疚地道了声歉。

“怎么忽然说这个？”杨开抬头望着她。

“上次危险的时候，我本来是想带你一起走的，可是鸾凤的攻击来的太快了，我也只能……只能……后来我想去里面再找你，但我没能深入，我以为你一定是……死了。”

闻言。杨开呵呵笑了起来。

在这一点上他跟莫小七的想法倒是一样的，都以为对方肯定丧身在灭世黑炎之下，却不想各自都有逃命的手段。

“那杨大哥你是怎么逃出来的？”莫小七问道。

“我精通空间力量啊。”杨开随口胡扯。

“哦，对了，李叔说过，精通空间力量的人，逃命的本事是一流的。”莫小七恍然大悟。

见她一副深信不疑的样子，杨开心中莫名其妙地涌上一层负罪感……

接下来，两人又随意地聊了起来。

不过在杨开有意无意地打探下，他也探知了那位李无衣的修为境界，赫然是一位帝尊境强者！他没有去打探莫小七的出身来历，有时候，知道的越少，对自身越好。

莫小七的来历显然不凡，杨开心知肚明。

“杨大哥，你若是无事的话，随我一道去寻找宝藏吧？”莫小七忽然又兴致勃勃地提议道。

“宝藏？”

“对啊对啊。”莫小七不迭地点头，一边说着一边从空间戒里取出来一块兽皮纸，“我今天买了一张藏宝图呢，那人告诉我是噬天大帝留下来的宝藏，说不定里面还有噬天战法。”

“这玩意……怎么这么眼熟啊？”杨开一脸疑窦，拿起拿兽皮纸仔细观摩了一番，下一刻，一脸黑线。

“这东西多少源晶买的？”杨开抬头朝莫小七望去。

“七千呢！”莫小七得意洋洋，“不贵吧？若是真能找到噬天战法的话，那可就发达了。”

“狗日的奸商！”杨开忍不住低声骂了一句。

“杨大哥你说什么？”

“没什么。”杨开轻咳一声，斟酌了一下，语重心长地开口道：“小七啊，出门在外，人心险恶，并非人人都如你这般温顺善良的，凡事都要留个心眼。”

“我知道呀，凤姨以前经常跟我这么说的。”

“星界之中，尔虞我诈之辈众多，所以人言不可尽信。”

“这我也知道啊。”

“哎……这藏宝图是假的。”杨开一声轻叹，不得不把话说明白点，指望这小丫头自己领悟，实在是有些太为难她了。

“怎么会？那人信誓旦旦说这里面绝对有噬天大帝的宝藏的，那可是很久以前的十大帝尊之一呢？”莫小七一脸不可思议地望着杨开，失神道：“难道大帝也会骗人？”

“大帝骗人不骗人我不知道，但卖这个东西的人肯定是骗你了。”

莫小七一怔，仔细想了想，好一会才隐约有些明白，娇喝一声道：“可恶的骗子，竟敢愚弄我，我去找他！”

“算了算了，那人肯定已经不在了，茫茫人海，你去哪里找？”杨开赶紧阻止。

莫小七顿时噘起嘴巴，一边跺脚一边挥舞着小拳头道：“气死我了，别让我再见到他，要不然非要他好看。”

撂出两句狠话之后，她的心情似乎平缓不少，想了想，从自己的空间戒里又取出七八张藏宝图，开口道：“那杨大哥，你看看这些东西，是真的假的？”

杨开定眼瞧去，嘴角忍不住有些抽搐。

“那这个呢？”莫小七又取出一物来，赫然是一块黑漆漆的毫无用处，只能用来观赏的夜空石，

“呵呵……”杨开干笑一声。

“那这本绝世功法呢？”莫小七再次抛出一物。

杨开把眼一扫，顿时身躯一震。

好一本绝世功法，书页泛黄，看起来上了年头，页面上龙飞凤舞写着四个大字——绝世功法！

好似生怕别人不知道这是一本绝世功法似的。

不过一个人到底该有多单纯，才会在逛一趟黑市之后，被人忽悠买了这么多无用之物啊？若是世上之人都如莫小七，那些骗子岂不是早就发大财了？

杨开的沉默让莫小七沮丧极了，直把脑袋都埋到了胸口处，整个人似乎都笼罩在一层看不见的阴影之中。

看她一副受到了巨大打击的样子，杨开轻叹一声，正想好好安慰她一番，让她吃一堑长一智，以后涨点心眼的时候，莫小七却又忽然抬起头来，嘻嘻一笑，道：“这个东西肯定不会是假的了。”

说话间，她小心翼翼地取出一块椭圆形，呈现出淡蓝色的石头，放在桌子上。

见她一副笃定的模样，杨开不由地也来了兴致，放出神念感知过去，却发现那东西毫无灵气的波动，看起来就如一块真正的石头一样。

但古怪的是，这看起来如石头一样的东西，表层却有莫名的力量阻挡了自己神念的侵入。

“这是什么？”杨开皱眉问道。

莫小七神秘一笑：“兽卵！”(未完待续。)

第一千九百九十五章 祭坛

? 若有如刚才那个武者一样的人，被传送到此地来，极有可能就会遭遇不幸，毕竟并非每个虚王境都能如杨开这样无视那传送的不适。

他们多多少少都会头昏脑涨一阵。

一念至此，杨开当即轻身一纵，想要速速离开。

可让他万万没想到的事情发生了。

他才纵起不到三丈高的程度，那虚空之中竟忽然传来一股庞大的压力，宛若一座大山从空压下一样，直接将他又压回了原地。

他连反抗的余地都没有。

“禁空大阵？”杨开脸色一黑，立刻反应过来。

之前康斯然在跟他介绍五色宝塔内部的情况的时候，就曾经说过，在五色宝塔内，有许许多多天然或者非天然的禁制和陷阱，这些禁制陷阱的作用千奇百怪，而禁空便是其中最寻常的一种。

在这些禁空的位置，武者们根本无法飞起太高，一旦超出一定的高度，这些禁制便会发生作用，将武者压制回去。

杨开刚才所遭遇的，便是禁空大阵的反弹。

只是一时半会，他也不知道这里的禁空大阵到底是人为布置出来的还是自然生成的。

他也没时间去细想，因为在他掉落下来的一瞬间，便有无数潜伏的鳄鱼凶兽从四面八方飞跃而起，朝他扑咬过来，那一张张血盆大口看起来让人不寒而栗，毛骨悚然。

杨开力量一转，双拳齐出，霎时间，砰砰砰之声不绝于耳。

只是一眨眼的功夫，他便击飞了几十条袭来的鳄鱼，可这些东西的生命力竟然及其顽强，即便被杨开正面击中，也没有一击毙命，反而全都打个转，钻进了泥浆之中消失不见。

而更多的鳄鱼。前仆后继地扑来。

很快，杨开身上便挂满了鳄鱼，手上胳膊上，大腿上全都是。被咬的生疼。

鳄鱼这东西，天生咬合力惊人，即便是普通的野兽，也不能等闲视之，更何况这些全都是实力达到了九阶巅峰的妖兽？

一般的虚王境。即便运功抵挡，也抵挡不住一只鳄鱼妖兽的咬合。

所幸杨开肉身强悍，不灭五行剑体运转起来，凌厉的五行剑气倒让那些鳄鱼受伤不小，许多鳄鱼口中鲜血乱溅，不得已松开了杨开。

但杨开还是被那些鳄鱼拖着，沉入泥浆之中。

水下一片冰凉黑暗，最主要的是，这并非清水，而是浑浊不堪的泥浆。杨开即便睁眼也看不到多少东西，他胡乱出拳一阵，发现不但没能缓解自己的情况，反而越陷越深，围攻过来的鳄鱼也越来越多了，不由地一阵头大。

“秘术，月刃！”

十指连弹下，一道道漆黑如墨的月刃袭飞出去，伴随着一阵嗤嗤嗤嗤的声响，杨开压力大减。

泥沼之中。泛起殷红的鲜血和死去的鳄鱼尸体，全都残缺不全。

“魔眼开！”杨开再次睁眼时，左眼处一片金黄之色，视野总算恢复不少。

神念感知之下。自己的一番屠戮非但没有击退这些鳄鱼，反而因为散发的血腥气和闹出来的动静吸引来更多的鳄鱼妖兽。

“不知死活！”杨开大怒，想他如今的实力，就算面对一般的道源境也不至于如此手忙脚乱，却因为一时不察被一群妖兽弄到如此境地。

这让他有些恼羞成怒了。

一挥手，杨开直接放出了还在小玄界里修复肉身的妖虫母体。以神念下达了命令。

妖虫母体如今算是杨开的血兽，更有自己的懵懂灵智，对他的命令自然是严格遵从。

紫青双剑一荡，伴随双色光芒的闪烁，掀起涛涛剑浪。

咔嚓嚓……

冰寒的意境弥漫，不但让杨开不由自主地打了个冷战，那些围攻过来的鳄鱼妖兽更是行动变得缓慢起来。

光华闪过，剑光激荡，一只只鳄鱼妖兽被斩为两截，瞬间死亡，甚至连稍远处的鳄鱼也没能幸免。

有紫青双剑在手，妖虫母体仿佛实力大增，即便不动用雪若清天秘术，单凭最简单的剑招也大放异彩。

杨开冷哼一声，正准备趁机脱困的时候，眼角的余光却忽然瞄到一处异样的地方。

在那泥沼的深处，有一片位置散发着清濛濛的光芒。

神念探知过去，竟察觉到一丝不弱的能量波动。

杨开不禁眼前一亮，催动力量护住身体，往下潜入，妖虫母体如忠心耿耿的护卫，紧随在杨开身侧，但凡有来打扰者，剑光一出，便将敌人分为两截。

不多时，杨开就深入到了下方，来到了散发清濛濛光芒所在之地。

借助灭世魔眼的威能，他总算看清了这东西到底是什么。

竟是一片巴掌大小，如灵芝模样的东西。

“这是啥……”杨开一脸茫然。

虽说他对故乡星域中的药材了解颇深，但来到星界之后却依然觉得自己学识不够，尤其是在灵草妙药上的认知，很多东西他根本连听都没听过。

眼前这个如灵芝一样的东西，他就没见过，也没听闻过。

正在观察的时候，那清濛濛的光芒一转，竟变成了绿色。

又过一会，变成了红色……

在自己有限的认知之中思索了片刻，杨开确定自己确实不认得此物，不过从它散发出来的能量气息来看，绝对是一种道源级的药材没错。

先采了再说，反正小玄界里那一片药园还在，移植过去，总有一天能够弄明白它的种类和作用。

想到这里，杨开当即动手起来。

片刻后，他就将这灵芝一样的药材移植进了小玄界的药园里。

做完这些，他并没有急着出去，而是继续四下寻找起来。

还真让他又找到了几株一模一样的药材。

足足半日之后，杨开才冲出泥沼，妖虫母体紧随其后，沿路所过，数之不尽的鳄鱼妖兽浮尸水面，几十上百里的连绵沼泽，已被鲜血染红。

似乎是妖虫母体的凶残和难缠震慑住了那些鳄鱼妖兽，又或许是被杀的差不多了，杨开总算没再遭遇多少袭击，顺利地出了水面。

这一次他没再冒失，而是飞起距离水面一丈高的程度，朝外行去。

禁空大阵有很多种，有完全禁止飞行的，也有限制飞行高度的，从第一次的遭遇来看，此地的禁空大阵无疑是后一种，所以只要不超过一定的高度，就不会触发大阵。

沼泽的占地面积似乎很广，杨开足足飞了半日时间，才总算飞了出来。

妖虫母体也早就被他收了回去。

妖虫母体还在修复肉身之中，过早地投入战斗对它并没有好处，而且杨开也不希望别人看到自己有这样一个助力，如今的妖虫母体，算得上是他最大的杀手锏了，自然是越隐蔽越好。

五色宝塔内部的空间，也不知道有多广袤，枫林城几万武者进入此地，杨开一路行来竟是没遇到一个人。

他举目四望，却没有找到自己的目标，不免有些失望。

这里应该是五色宝塔的第一层，康斯然跟他说过，进了宝塔里，尽量上第二层，虽然第一第二层都是适合虚王境武者历练的地方，但对他们这种虚王三层境的武者来说，自然是去第二层更好一些。

而进入的方法，便是寻找一道接天连地的五色光柱。

杨开一直在寻找那所谓的五色光柱，却并没有发现，这让他不免有些失望，也不知道该去什么方向寻找那五色光柱。

正当他举目四望的时候，大地忽然一阵嗡鸣，旋即剧烈颤抖起来，大地深处，仿佛有雷鸣之声滚滚之声而过，震耳欲聋。

杨开脸色一变，连忙运转圣元，警惕地望向四周，唯恐有变。

四周并没有什么特殊的情况，但在那极远的位置处，却有一道真龙虚影骤然浮现。

那真龙长不知几许，通体火红之色，龙尾摇曳，笔直地冲上云端，旋即又以极快的速度落下，也不知道落在哪个位置上，继而消失不见。

杨开看的眼前一亮。

他怎么也没想到，在这五色宝塔第一层内，竟然会出现真龙虚影。

那绝对不是什么秘术或者功法造成的，而是真正的真龙虚影，甚至与真龙秘宝也有关系，因为当那真龙虚影出现的时候，杨开分明感觉到胸口处一热。

他的胸口处，融合炼化了一件真正的龙鳞。

而那片龙鳞，此刻正与远处的某个东西遥相呼应。

杨开立刻意识到，这可能是一场极大的机缘。

怪不得传闻说，五色宝塔内，机缘遍地，进入其中者运气好的就可以得到很多好处，运气不好的话，即便实力再高，进入次数再多也是无用。

一念至此，他不再犹豫，立刻以极快的速度朝那异象传来之地奔袭而去。

真龙虚影出现的位置距离他所在之地很远，即便杨开实力全开，也足足花了三个时辰才抵达。

举目望去，杨开不禁一呆。

因为此地已经聚集了不少武者，粗略一数，也有数百之多，而且跟他一样看到异象赶来的武者源源不断。

这是一片山谷模样的地形，而在这山谷的正中心位置处，赫然出现了一个祭坛模样的建筑，那祭坛仿佛是刚刚破土而出，一股古老苍凉的气息弥漫开来，四周的大地也有泥土翻新的迹象。(未完待续。)

第两千零五章 天然重力场

? 杨开扭头望去，果然见到六个虚王境武者迤逦而来。

领头的一人器宇轩昂，气质不凡，面如冠玉，一看便出身不俗。

而且……竟然还是杨开认识的人。

飞圣宫的那个少宫主，宁远城！

当日在黑市之中，宁远城与莫小七因为那枚蛇卵发生了一些矛盾，杨开隐藏样貌扯虎皮做大旗，一番危言恐吓，将飞圣宫一群人吓退。

却不想，在这五色宝塔第一层，竟然又遇到了飞圣宫的人。

不过此刻宁远城的身边，倒不见那位道源两层境强者刘益之的身影，毕竟这一次五色宝塔开启，道源境是无法进入的，所以宁远城只能带一些虚王境进入此地。

也不知道他们用了什么方法，竟然汇聚到了一块，而且还在这里与杨开碰到了一起。

虽算得上是熟人，杨开却丝毫没有惊慌。

当日他隐藏了相貌，相信宁远城此刻也认不出自己。

“有事？”杨开转过头，淡淡地望着宁远城问道。

“这不是废话，若是无事怎会叫住你？”宁远城身后的一个虚王境冷声一声。

杨开嗤笑一声，冷冷地打量了那说话之人一眼。

“不得无礼。”宁远城口中低喝一声，看似训斥了一下那个护卫，但马上就抬眼望着杨开，笑眯眯地一抱拳，傲然道：“这位朋友，在下飞圣宫少宫主宁远城，不知朋友如何称呼？”

“有事说事，无需不用套近乎。”杨开神色依旧淡漠。

对方的性格他也算差不多了解，自然知道他不可能这么的这么彬彬有礼，只不过是因为不太清楚自己的身份来历，所以才加以试探。

或许……跟上在黑市中的遭遇也有些关系，一朝被蛇咬十年怕井绳啊。

杨开的反应和神态让宁远城眉头一皱，似乎颇为不悦，不过他只是略一沉吟便开口道：“既然如此。那在下就开门见山了，刚才这只小兽似乎是拿了什么东西给阁下？”

“是又怎样？”杨开顿时乐了，暗想原来是因为那枚玉简啊，宁远城可能是把那玉简当成什么宝物了。一下子有些见财起意。

“那是什么东西？”宁远城听的眼前一亮，连忙问道。

“跟你有什么关系？”

“小子好胆！”之前开口说话的那护卫顿时大怒，爆喝起来，“少宫主问话，你只需乖乖回答便可。哪有你发问的资格。”

宁远城一摆手，制止了护卫接下来的行动，神色逐渐转冷，也没有多少耐心跟杨开继续周旋了，开口道：“是这样的，在下对你这只小兽颇感兴趣，不知阁下能否割爱，在下愿意出……”

“没兴趣。”杨开不等他说完，便直接开口拒绝了。

且不说这只小兽是十阶的妖兽，培养起来大为不易。即便是杨开自己的也不可能随便售卖，更何况，它还是莫小七的。

说完之后，他转身就走。

“朋友看样子是敬酒不吃吃罚酒啊，给我拿下他！”宁远城见杨开竟如此不给脸面，也懒得去惺惺作态了，一下撕破脸皮，口中发令道。

那五个虚王境闻言，立刻便要有所行动。

可就在这时，一直飞舞在半空中的飞天遁地蝠却忽然张开小嘴。一串尖锐的鸣叫之声跌宕而出。

肉眼可见的音波，就如涟漪一般，疯狂朝前方扩散，呈扇形朝飞圣宫诸人覆盖过去。

霎时间。那五名虚王境连带着宁远城都不禁脸色一变，只感觉耳膜刺疼无比，浑身气血翻腾，体内源力竟不受控制地翻滚不停。

众人神色一骇，连忙运转力量抵挡那尖锐的鸣叫，压下气血的翻滚。

待到回过神之后。杨开和小兽已经行远了，只遥遥地看到背影。

“可恶，给我追，无论如何也要将那小兽抢到手，那小兽似乎是能寻觅天才地宝，在这地方可能发挥出不小的作用！”宁远城神色一怒，大喊起来。

另五人哪敢怠慢，纷纷施展身法追击了出去。

不过片刻后，他们便丢了杨开和小兽的踪影。

“哪里去了？”宁远城左右四顾，却根本毫无发现。

“回少宫主，我等也不清楚，他们好像忽然消失了一样。”一名护卫也一脸莫名其妙。

“应该就在附近，给我搜！本少主看上的东西还能跑了不成？”宁远城一脸狠色地道。

五人立刻散开，在四周寻觅起来。

不多时，一个护卫惊喜大叫道：“少宫主，快来看看，这里好像是通往第二层的入口！”

“什么？”宁远城闻言一喜，旋即又怒道：“放屁！那第二层的入口，是接天连地的五色光柱，极为明显，你莫不是当本少主是瞎子，看不到不成？这里哪有什么……咦？”

宁远城话音一顿，忽然抬头望天，果然见到一道五色光柱，接天连地地矗立在那一片地方。

他眉头一皱，往后退了几步，眼前的五色光柱竟然就这么消失不见，再前进几步，光柱又重新显现了。

“如此神奇？”宁远城大惊。

“是啊少宫主，这入口似乎必须站在特定的位置才能发现，否则的话即便近在咫尺也不可能有所察觉的。”那发现入口的护卫一脸惊喜地道。

“星神宫的家伙当真奸诈啊，幸亏本少主福源深厚，上天眷顾，否则的话，哪能找到这入口？哈哈哈哈，既如此那还迟疑什么，走，去第二层！那家伙肯定也是去第二层了，我就不信他能逃过我的手掌心！”

“少宫主，那小兽说不定不但能寻觅天才地宝，还能寻觅入口，当真是奇兽啊。”

“那本少主就更要得到了，说不定还能找到进入第三层的入口，进那三层看一看。”宁远城面上一片火热之色，带着五个护卫一下钻进了五色光柱之中，下一刻，人影闪动，六人先后不见了踪影。

可等他们进入第二层之后，杨开早不见了。

与此同时，第二层某处，杨开信步飞驰，那飞天遁地蝠就在前头领路。

杨开知道，它是在寻找莫小七，所以便优哉游哉地跟在它身后，同时暗暗打量着第二层的情况。

这里与第一层似乎没有什么区别，天地灵气极为稀薄，并不适合修炼，而且，法则残破至极。

只不过，第二层比第一层似乎要凶险的多。

杨开在第一层探索那么长时间，也没遇到太多的陷阱和禁制。

可来到这第二层之后，他神念放出感知之下，却能感受到不少隐蔽的力量波动。

那些显然是人为或则自然生成的禁制之力了，一旦闯入一定的范围，便会引发禁制的攻击。

不过有飞天遁地蝠领路，杨开倒不虞担心碰到什么危险，这小兽对危险的感知能力似乎非常强大，往往能提前避开许多陷阱和禁制。

半日后，一兽一人途径一道峡谷，峡谷宽余百丈左右，谷中劲风凛冽。

杨开左右查探，确认并无危险。

可就在这时，飞到峡谷上方的飞天遁地蝠却是忽然尖锐的吱吱叫了起来，声音之中透着一股及其惊慌失措的意思。

杨开一惊，还没来得及查探它到底怎么了，便在此时，整个人蓦然往下一沉。

这一瞬间，脚下仿佛传来了一股恐怖的吸力，让自己的身体不由自主地朝下坠落。

杨开脸色大变。

匆忙运转体内的力量，想要抵挡那莫名吸力。

不过很快，杨开就发现这一切都是徒劳，凭借他虚王三层境的修为，竟也没办法稳住自己的身躯分毫，至于那善于飞天遁地的小兽，同样没能逃过此劫，打着转从天上往峡谷下摔落。

耳畔边，风声呼啸，坠落的速度越来越快，劲风刮在脸上，就如刀削了一般疼痛难忍。

杨开这下终于慌了神。

他立刻明白，自己怕是遭遇了什么强大的禁制，而这个禁制不但自己没有发现，就连飞天遁地蝠也毫无察觉。

如此强力的禁制，不大可能是人为，有很大的几率是天生的。

这种禁制一般都很难察觉，等到察觉的时候就为时已晚。

照这种速度摔落下去，就算杨开肉身再坚固，甚至催动起不灭五行剑和龙化秘术，也绝对是个摔个粉身碎骨的下场。

这死法也未免太凄惨了。

小兽尖锐的鸣叫声不断传入耳中，却因为下坠的速度太快导致有些走调。

杨开睁眼，根本无法看清下方的情况，不得已，放出神识，一番查探之后，情况总算是好了一些。

他用神识锁定住小兽的位置，屈指一弹，一道金血丝飞射而出，但在这种情况下，他根本无法保持足够的准头，竟没能将小兽卷回自己身边。

无奈之下，杨开十指齐出，数十道金血丝飞射，编织成一道大网，总算将小兽网了回来。

下一刻，他抱着小兽，不假思索地遁入了玄界珠之中。

片刻之后，这峡谷最下方，才传来啪地一声轻响，玄界珠滚了几滚，便没了动静。

直到这时，杨开才敢稍稍放出神念查探四周情况。

但是此地的吸引力实在是太过恐怖，连他的神念都有些无法抵挡，被拉扯的变形，根本扩散不出多远的距离。

他想了一下，出言安抚了一下小兽，让它继续待在玄界珠里，而自己却猛地窜了出来。

下一刻，杨开整个人便被一股吸力，死死地粘在了地上，连动一下手指仿佛都极为艰难。

“天然重力场？”杨开脸色不禁变了数遍。(未完待续。)

第两千零六章 重土

? 星界广袤，险地无数。

不说星界，便是星域之中，也有这种天然的重力场。

在某一块地方，重力是普通地方的数倍，十几倍，往往能让人猝不及防下吃上大亏。

可是此地的天然重力场却更加骇人，连杨开虚王三层境的修为都被粘在了原地动弹不得，可想而知它的力量有多强大。

那绝对是比一般地方千倍万倍的重力。

天然重力场极为稀少，形成条件也非常苛刻，杨开以前虽然遇到过，但那些重力场他只是稍稍运转力量便能挣脱，可是这里……

他的脸色逐渐变得凝重起来，不断地催动体内力量，却只能缓慢地移动步伐，根本不可能飞的起来。

抬头仰望，那不知道多高的位置处，有一线天空的影子。如此高的距离，不能飞行的话，根本不可能上的去。

再四下打量一番，杨开眼帘微微缩了缩。

这个峡谷，其实并不长，约莫只有百丈而已，但就是这百丈峡谷下方，却堆积了皑皑白骨，有妖兽体型的骨头，也有人形的，大多数都早已摔的七零八落，散在地上，只有极少数还能勉强维持本来的形状。

甚至还有一具尸体，显然是死去才不久，连附近的鲜血都还没有干涸，碎肉满地，内脏都溅射出老远，看起来惨不忍睹。

这人显然是这一次进入五色宝塔的枫林城武者了，跟杨开一样，飞过这峡谷上方的时候不小心被拉扯下来，结果却没杨开的手段，最终落个摔成齑粉的下场。

这人临死前，肯定很不甘心……

杨开心中暗暗想着，毕竟都已经修炼到了虚王境的层次，谁能想到自己有朝一日竟会摔死在某个地方？这死法传扬出去只怕会让人笑掉大牙。

只是这里的重力怎会如此恐怖？杨开百思不得其解，天然重力场他以前也遭遇过的，可没有哪一个能与此地相提并论。

不得已。他施展出五行不灭剑，五彩霞光包裹自身，片刻后，他又施展出龙化秘术。总算能让自己在这峡谷下方以龟速缓慢行走了。

半盏茶后，杨开散去了不灭五行剑和龙化秘术，气喘吁吁地，一屁股跌坐在地上。

长时间地维持这两种秘术，对他的消耗很大。而起到的效果却微乎其微，根本得不偿失，他索性不再浪费力量。

“不会被困死在这鬼地方吧？”杨开心中浮现出一个让人悲伤的念头。

片刻后，他又皱起了眉头，脸上浮现出及其讶然的神色来。

“不对啊，这里的灵气……”

他忽然发现，此地的天地灵气，竟是极为浓郁。

星界之中，最好的洞天福地有着怎样浓郁的天地灵气，他并不知道。毕竟他才来到星界没多久，也没去过什么大宗门的总舵。

可是这里的天地灵气，却根本不是碧羽宗的总舵能够比拟的，也绝非自己在枫林城中租住的洞府能够相提并论的。

此地的天地灵气之浓郁，几乎超出了杨开想象的极限。

坐在这里，无需运功，四周的灵气便自主地朝体内钻来，不大一会功夫，杨开之前消耗的力量便恢复如初了。

事出反常必有妖啊！杨开自进入这五色宝塔以来，便感觉到四周的天地灵气极为稀薄。无论是第一层还是第二层都是这个情况，忽然出现一块天地灵气如此浓郁的范围，让人想不在意都难。

而且，因为这里那恐怖的天然重力场的缘故。所有的天地灵气都被死死地吸附在距离地面不足三尺的地方，根本无法扩散出去。

这就造成了一幕奇观，在这峡谷下方，距离地面三尺的这片空间，灵气浓郁的如同厚厚的雾霭，甚至有灵气化丝的迹象。

此前杨开刚经变故。还没太在意，此刻仔细观察，顿时大吃一惊。

这地下……难道有什么宝物？

一个念头不可抑止地在杨开的脑海之中浮现出来。也唯有这个猜测，才能解释这片地方的诡异之处了。

想到这里，杨开不禁有些激动起来。

他强撑着身子站起来，催动体内的力量，五指并拢之下，几十道金血丝悠然浮现出来，那些金血丝扭曲在一起，逐渐地化为一个钻头模样的存在。

在杨开一声轻喝中，金血丝化为的钻头旋转着，朝地面轰击过去。

下一刻，巨响声传出。

金光四溢……

几十道金血丝骤然溃散，重新显露本来的面目，再也无法维持钻头的模样，而地面某处，竟是火光闪耀，火花四溅。

片刻后，杨开瞪大了眼珠子望着地面的一个米粒大小的凹坑，失声惊呼道：“这么硬？”

他这下终于可以确定，地下绝对是有宝物的了。

因为这地面上的泥土，根本他的观察，本就是普通的泥土，只不过却不知道因为什么原因，有一层无形的力量让它们变得坚硬，连金血丝都无法造成太大的伤害，全力一击之下，只留下那米粒大小的凹坑，而且眨眼之间，那凹坑就消失不见。

地面重复恢复了平整！

那莫名的力量竟还有自我修复的能力！

杨开看的一脸火热，却又无可奈何。

因为他无法将地面挖开的话，就根本别想将地下的宝物取走，可不取走地下的宝物，以他现在的状态，连地面都无法破开……

这彻底陷入了一个死循环，就跟先有蛋还是先有鸡一样。

要是小小在这里该多好啊！杨开蓦然怀念起小小的能力了，石傀一族的天赋神通的吞噬矿物强化己身，可它也能随意地在地下穿梭，不受丝毫限制。

若是小小没跟自己分开的话，杨开此刻完全可以借助小小的力量，让它钻进地面去取宝。

可惜……杨开如今也不知道小小身在何方。

至于玄界珠里的法身，虽然也算是石傀一族，但是……那块头实在太大了，而且它本身的杂质还没有淬炼完全，杨开估计它也发挥不出遁地的能力！

正满心失望的时候，杨开忽然又眼前一亮，想到了一物。

他马上取出玄界珠，神念探入其中，与飞天遁地蝠沟通起来。

这小兽既然名字叫飞天遁地蝠，那么遁地必然不在话下，若是能够借助它的力量……

小兽是十阶妖兽，纵然没有堪比人类的灵智，也并非毫无智商，与杨开做简单的交流还是不成问题的。

过了一会儿，杨开这才小心翼翼地伸手点了一下玄界珠。

光华闪过，小兽蓦然出现在杨开身边。

杨开的神色肃然，神念一直包裹着小兽，一旦察觉不对，便要立刻将它收回去，毕竟这里的压力实在太恐怖了，十阶妖兽也不知道能不能抵挡的住，万一就此爆体而亡的话，他跟莫小七也没办法交代。

好在情况并不是太糟糕，小兽出现之后虽然流露出及其艰辛和痛苦的表情，整个身子似乎都矮了一大截，体内更传出骨头的咯吱咯吱声，小小的兽目也逐渐变得血红，仿佛渗出了血丝似的。

但过了一会儿之后，它竟仿佛适应了过来，冲杨开吱吱地叫了两声。

杨开大喜，开口道：“那就看你的了，要是觉得情况不对就赶紧上来，千万不要勉强！”

小兽又吱吱地回应了两声，旋即身子一转，便如落入水中一般，朝地下沉去。

不过它的速度并不快，足足十息之后，身形才逐渐消失不见。

杨开满腹焦急地在原地等待着，有心用神念查探小兽的情况，却根本无能为力，神识悠一离开识海，便被那恐怖的重力拉扯的完全变形，根本查探不到地下的情况。

一盏茶时间过去了……

一炷香时间过去……

一个时辰过去了……

杨开的脸色逐渐难看起来。

正当他以为小兽这一趟恐怕是肉包子打狗有去无回的时候，脚边忽然冒出来一个小脑袋，伴随着极为艰辛的吱吱声，小兽重新露出身形。

杨开大喜过望，连忙接应。

催命地催动神识，努力将小兽包裹住，替它承担绝大部分压力。

待到小兽的身体完全从地下钻出之后，杨开才伸手一抓，同时身形一晃，连人带兽直接钻进了玄界珠里。

玄界珠某处，杨开盘膝坐在地上，小兽气喘吁吁地伏在他的膝盖上，仿佛经历一场旷世大战似的，有些筋疲力尽。

“辛苦了。”杨开轻梳着它的皮毛，出口安慰道。

小兽抬起虚弱的眼皮，瞧了他一眼，便没了动静。

好一会之后，它才忽然起身，然后张开小嘴，从嘴中吐出一块约莫有鸽蛋大小的土黄色之物。

杨开伸手去接，哪晓得这东西看着小巧，但入手的瞬间，却将杨开砸的一个踉跄，险些一头栽倒在地上，就仿佛有万斤之物落到手中一样。

他大惊之下连忙运转力量稳住身形，总算没有出丑。

小兽吱吱一叫，仿佛有些幸灾乐祸的意思。

杨开没去管它，而是神色凝重地观察着手上那土黄色，不规则的东西，神色几经变幻，最终失声惊呼：“重土？”

小兽从地下带回来的东西，竟是一块重土！(未完待续。)

第两千零一十五章 木魈之祸

? 这一幕异变让不少留在广场上的武者们脸色难看起来，却慑于帝尊境强者实力，不敢有什么不敬的地方。

当下一个个都猜测起来，这一切到底是为了什么。

而就在此时，端坐在高台之上的萧宇阳与高雪婷对视一眼，齐齐站了起来。

下一刻，两大庞大无比的神念，犹如实质一般席卷四方，将偌大的广场全部笼罩。

几乎所有人都在这一瞬间浑身僵硬，毕竟被两位帝尊境强者用神念扫视，任谁都不会太舒服，在那强大的神念面前，自己身体内的秘密似乎无所遁形，马上就要暴露的样子。

不过很快，这两道神念便收了回去，让众人心中一松。

“看样子，确实是有不少人中招了啊。”萧宇阳忽然微微一笑，伸手朝前方一点，那指尖处，一道流光蓦然激射出去。

流光的速度极快，只是一眨眼，就来到了一个身穿蓝衣的男性武者面前，直直地朝他腹部处射来。

那蓝衣武者有虚王两层境的修为，眼见帝尊境朝他出手，不禁骇然变色，大呼道：“星使大人你……”

他怎么也想不通，自己小小一个虚王境，有何资格竟惹的星神宫的银星使亲自朝自己出手。

话还没说完，那流光便击中了他的小腹，这蓝衣男子不禁闷哼一声，如被巨力撞击，整个人倒飞了出去，跌在人群之中。

而与此同时，从他的后背处，那一道流光激射而出，不过此刻，流光之中似乎还包裹了什么东西一样。

众人仔细望去，赫然发现那东西竟是一枚椭圆形的青色种子。

啪……地一声轻响，流光爆裂开来，那种子也在爆裂之中荡然无存，化为齑粉。

隐约有尖锐的鸣叫声。从种子内部传了出来。

看到这一幕，所有人都不禁脸色大变，任谁都知道那蓝衣男子体内应该是有什么异常了，而萧宇阳之所以冲他下手。也就是为了驱除这种异常。

再扭头看去，那被玄光击穿身躯的蓝衣男子此刻虽然脸色苍白，仿佛元气大伤的样子，但竟摇摇晃晃地站了起来，没有性命之忧。

萧宇阳并没有看向他。而是嘴角边挂着一抹玩世不恭的讥笑，十指连连弹动。

一道道如刚才一般的流光激射四方，分别打向人群中的不同武者。

而在萧宇阳这番动作的同时，高雪婷也行动了起来。

这少妇单手神色肃穆，单手临空施决，化为一道道符文图案，紧接着，分裂成一张张小网模样，也朝四面八方飞射出去。

那些小网仿佛有自己的灵性，很快便寻找好了各自的目标。直接网过一个个武者的身躯。

那些被小网笼罩的武者个个都闷哼一声，小网却仿若穿过无形之物般，从这些武者的身后穿出，可此刻，这些小网之中，竟也多出了一枚枚青色的种子。

少妇再一掐诀，那些小网纷纷爆裂开来，被网在其中的种子也一同爆碎。

“这是什么？”有武者惊恐大叫起来，连连后退。

虽然两大帝尊境强者出手，没有要取人性命的打算。但见到附近武者体内竟然有这种古怪的种子之后，剩下不少人还是惊恐起来。

而就在这时，广场之中，一声声凄厉的惨叫声从四面八方传来。

紧接着。狂暴的力量涌动。

人群之中，忽然多出了一个个奇形怪状仿佛树木一般的存在，这些东西乍看起来跟树木没有什么区别，但却散发着极为邪恶的气息，而在树干的中心处，赫然还有一张张人脸。

杨开此刻也是吓了一跳。

他亲眼看到自己身边的一个武者在极短的时间内发生了巨变。

这武者本来还与自己的同伴有说有笑。讨论着这一次进入五色宝塔的机缘，一脸兴奋的模样，可就在刚才，他竟忽然变得痛楚至极。

与此同时，他腹部处竟亮起了青色的光芒，皮肤龟裂，鲜血直流，而从他的血肉之中，似乎还有别的什么东西钻了出来。

前后不过一眨眼的功夫，这个武者就在他眼前变成了一颗树木模样的存在，而这武者的脸部，便镶嵌在树干的正中心，表情狰狞地挣扎嚎叫着，很快没了动静。

嗤嗤嗤嗤……

这树木内部激射出一道道青色的藤蔓，疯狂地朝四周抽打攒刺。

附近的几个武者一时不察，其中一人竟被这藤蔓刺穿了身躯，藤蔓中传来咕咚咕咚的声响，仿佛正在吞噬着什么，而那被刺穿身躯的武者，竟在极短的时间内肉身干瘪下去。

“木魈！”杨开失声惊呼。

眼前这一幕是何等的熟悉？正是他此前在五色宝塔第二层遇见过木魈的场景。

可他怎么也没想到，在这枫林城的广场之中，竟然会再次见到。

喊出这句话的同时，杨开便急速后退，同时催动不灭五行剑的火之剑气，朝刺向自己的藤蔓砍下。

碰地一声，燃烧的火之剑劈砍掉藤蔓的顶断尖刺，杨开借助这个力道飘然后撤。

而就这时，已经有许多武者认出了这一异变的罪魁祸首，顷刻间，木魈之名在广场之上流传起来。

“都给本座运转力量抵挡，别让木种侵入体内，否则你们的下场也会一样！”萧宇阳的怒喝声忽然从高台上传出。

杨开闻言，立刻有所了然，连忙运转力量，覆盖周身，以免不小心中招。

其他反应快的武者也如杨开这般，那些反应慢的武者有的运气好逃过一劫，有的运气不济，果然被细小的木种侵入体内，然后在极短的时间变成了木魈的分身。

高台之上，萧宇阳冷哼一声，一身力量狂暴涌动，把手一指，隔空就点杀了好几个木魈分身。

那高雪婷也极为厉害，眼见场面已经有些无法控制，出手自然不再留情，极为利索地斩杀起那些木魈分身来。

而与此同时，其他四位帝尊境在整个枫林城也做着同样的事情。

之前众多武者从五色宝塔返回广场的时候，便有不少人立刻离开了，而这些人之中，自然是有被木魈木种侵蚀体内的武者，此刻见机不妙，都纷纷露出了原型。

一时间，六大帝尊境就如砍瓜切菜一般，击杀着那些木魈分身。

而枫林城的武者们在意识到木魈的难缠之后，也纷纷施展力量自保起来。

一时间，整个枫林城都陷入了乱战之中，不过总体局势来说还是很明朗的，这些木魈分身并不算强大，只不过手段太过诡异而已，散发出来的木魈木种可以无声无息地侵入武者体内。

可武者若是有所准备，被侵入的几率就会大降许多。

众多武者联手之下，木魈的危机似乎很快就被解除了。

半日之后，枫林城内，到处都躺着木魈的分身尸体，这些尸体原本都是枫林城武者的，不过在被木种侵蚀之后，都转变成了另外一种存在。

六大帝尊境为免不能斩草除根，特意分头行动，在整个枫林城巡视起来。

这一巡视，果然又找到一些隐蔽起来的木种。

这个情况足足持续了两日功夫，枫林城的混乱才逐渐平息。

在这两日内，枫林城武者因此而亡的，足足有数千之多，可见木魈的恐怖，它甚至不需要亲自出手，只需要散播木种就能做到这种程度。

若真让它成长起来的话，只怕整个枫林城都要生灵涂炭。

杨开也总算认识到这家伙的恐怖之处，觉得莫小七当日说由帝尊境强者陨落在木魈手中，恐怕并非空穴来风。

这两日，他也一直在积极地配合其他武者斩杀寻找木魈分身，毕竟整个枫林城的武者都这般做了，他若是不做的话，肯定会被视做异类，被人敌视。

而在此过程中，莫小七和康斯然都多次询问过他的安危，得到他一切无恙的消息之后，两人这才安心。

待到一切都尘埃落定之后，杨开前去灵丹坊与康斯然见了一面，约定好下次来炼丹的时间，这才施施然朝自己租住的洞府处行去。

他需要好好整理一下自己这一次进入五色宝塔的所得。

与此同时，城主府中。

六大帝尊境强者汇聚一堂，段元山依然站在下首处。

几个帝尊境强者的神色不如之前那般轻松写意，反而都有些凝重。

“几位大人，那木魈，真的已经彻底灭除了么？”段元山迟疑许久，才小心翼翼地问了一句。

他此前亲手击杀了自己的两个亲信，也彻底认识到那木魈的难以剿灭，所以心情很是沉重。

“我若说彻底灭除的话，你肯定是不会相信的。”萧宇阳抬头看了他一眼。

“大人的意思是……”段元山脸色微变。

萧宇阳叹了口气道：“木魈有很多种类，天赋能力各有不同，这一只木魈……确实出乎本座的意料，本座也不敢保证它是不是真的已经不存于世，或许，还有一些隐蔽的木种，我们未能察觉。”

段元山神色一骇，道：“以几位大人的手段，竟也不能肯定？”

高雪婷道：“无法肯定，除非你将整个枫林城的武者全部召集过来，让我等一一用神念检查，如此才能确定下来。”

“怎敢劳烦六位大人如此兴师动众。”段元山吓了一跳，连忙告罪。(未完待续。)

第两千零二十一章 够阴险

? 返虚一层境武者的自爆，虽说威力不俗，但想要威胁到虚王三层境强者那也是不可能的，所以瘦武者的自爆顶多也只能让陆百川灰头土脸而已。

不过他这种疯狂，却让陆百川为之一凛。

而更让陆百川感到惊疑的，便是忽然出现在他面前的一个青年了，这青年刚才悠一出现，便随手一招瓦解了自己的域场和攻势，救下了张家的瘦武者，横档在自己面前。

从对方身上散发出来的气息，陆百川感觉到这人一点也不比自己差。

张家什么时候又多了一个虚王三层境？陆百川百思不得其解，也不敢贸然出手，匆忙后退。

杨开淡淡地望着他，也没有追击的意思，而是伸手在那瘦武者身上一拍，他体内狂暴的力量顷刻间便冰消瓦解，整个人踉跄了一下，险些栽倒在地上。

抬起头起来，瘦武者一脸茫然地望着蓦然出现的杨开，好一会才回过神。

“老三还不快回来！”那胖武者却是出了一身冷汗，连忙冲瘦武者招呼道，见他没有什么动静，更是急急地冲过来，将瘦武者拉回人群之中。

“阁下何人？”陆百川凝视着杨开，本能地感觉到对方的不好惹，不由地沉声问道：“你似乎不是张家人吧？”

杨开笑着摇头道：“不是。”

“那你是什么人，为何要管张家之事？”陆百川皱起了眉头。

刚才杨开随手的一招，就让他意识到杨开的实力不逊于自己，所以并不是太想与杨开为敌，只能先打探下他的来历和张家的关系了。

“因为一些原因，张家的事如今就是我的事了。”杨开嘿嘿一笑。

陆百川道：“朋友这是何意？既然要管张家的事，总该说出个缘由吧？而且，老夫今日是要迎亲的，可不是要与张家为难，朋友是不是误会了什么。”

“陆百川，你休要花言巧语了。我夫君被你害死在五色宝塔，此仇不共戴天！”就在这时，手持着一柄利剑从庄园里杀出来的中年美妇厉喝一声，出现在了杨开身边。

陆百川闻言一笑道：“嫂夫人。张兄之死，陆某也很遗憾，但是此事真的与陆某无关，要我如何解释你们才肯相信？”

“这位小兄弟已经带回了家夫临终前的遗言，你还想狡辩？”中年美妇把手一指杨开。咬牙喝道。

陆百川眼帘一缩，立刻转头看向杨开：“你在五色宝塔内见过张兄？”

他问这句话的时候，神色间竟有些惊喜之色，仿佛这个消息对他来说竟是个好消息一样。

杨开坦然道：“是见过，不过你这么高兴干嘛？嘿嘿，是不是想到了什么？”

陆百川脸色几经变幻，低声道：“若是如此的话，那东西岂不是在你身上？”

“你果然是想到了，不错，那东西是在我身上。你想怎样？”杨开大喇喇地望着他。

此刻，中年美妇的脸上蓦然浮现出一丝懊恼之色，暗暗责怪自己有些口不择言，竟然暴露了杨开得到了道源果的秘密。

毕竟陆百川和张高轩是一起进入五色宝塔的，而且在宝塔内部也有过接触，说不定还是两人一起发现的那道源果。

美妇即便没有亲口透露道源果在杨开身上的消息，但以陆百川的精明，哪里还推断不出来？

“看样子，你是因为那东西才对张兄暗下杀手的啊。”杨开一脸鄙夷地望着陆百川。

“哼，就算没有那东西。我也会出手。不过这是我陆张两家的事，如今那东西既然在你身上，陆某倒是有些话想跟朋友说一说。”

“什么话？”杨开饶有兴致地望着他。

陆百川顿时神色一凛，嘴唇蠕动。传音起来。

而就在这时，杨开忽然神秘一笑，纵身一跃，飞上了高空，而在他有所行动的一瞬间，地面下竟然有一条漆黑的小蛇破土而出。无声无息地朝杨开小腿处咬去，却一下咬了个空。

在场诸人，竟是无一人发现这黑蛇到底是什么潜入地下的，直到它暴露了行踪，才紧张地呼喊起来。

“朋友够阴险！”杨开居高临下，冷笑地望着陆百川，“看样子，张兄就是这么被你偷袭，然后毒发身亡的吧？”

说话间，杨开屈指一弹，一道金血丝激射而出，化为金丝，如有灵性一般朝那黑色缠绕过去。

陆百川也没想到杨开竟如此机警，竟能避开那么隐蔽的一击，他当初在五色宝塔内暗算张高轩的时候可是一下就得手了。

见机不妙，他口中轻啸一声，那黑蛇立刻便如得到了什么命令一样，欲要重新钻入地下。

可是已经迟了，金血丝缠绕过来，将这灵蛇死死勒住。

嗤嗤……

蛇芯吞吐着，任凭黑蛇如何挣扎，也依然摆脱不掉金血丝的缠绕，而随着金血丝越勒越紧，黑蛇的皮肤和血肉被勒出了伤口，鲜血潺潺流出。

“住手！”陆百川大呼间，一下子祭出一柄小锤，体内元力往锤中灌入之中，小锤表面立刻闪烁起幽蓝色的电弧，紧接着就化为凶猛的电浆，朝杨开轰击过去。

杨开眼帘一缩，意识到那小锤必定是件档次不俗的秘宝，也没有贸然硬抗，身形晃动从原地避开。

嘶嘶之声传来，伴随着几声清脆的脆响，那被金血丝勒住的黑蛇终于被切成了好几节，尸体滚落在地上，几节蛇身扭曲蠕动，头颅处蛇芯依然吞吐，看起来凶猛恶毒极了。

可这样的伤势，它是必死无疑了。

“我的灵蛇！”陆百川就仿佛被人抢了妻女一样，张口呼喊起来，双眸陡然变得赤红，愤怒地望着躲避在空中的杨开，嘶吼道：“杀我灵蛇，我要你死！”

说话间，一身源力不要命地朝手上那小锤中灌入。

咔嚓嚓的声响传来，宛若平地起惊雷，那小锤上光芒狂闪，周边的天地灵气蓦然动荡。

陆百川将手上小锤一抛，那锤子竟携带着毁天灭地般的恐怖威能，化作电网朝杨开罩去。

“小兄弟小心，陆家的雷风锤是虚王级上品秘宝，不可硬撼！”张家老妪的惊叫声从下方传来，她在张若惜的搀扶下也终于走了出来，恰好见到这一幕，当即开口提醒。

杨开哪会去硬接着秘宝的威能？雷系力量向来狂猛霸道，纵然他肉身强大也不敢轻缨其锋。

十指连弹间，数十道金血丝飞射而出，在半空中化为金网，迎上了雷风锤。

轰隆隆……

巨响声传来，金血丝的光芒幻灭不断，那游走的雷弧也是溅射虚空，两人拼斗的场面看起来惊心动魄极了，让其他人看的心惊肉跳。

“太祖母，这位先生能赢吗？”搀扶着老妪的张若惜注视着杨开，她虽然年纪不大，但也知道张家如今的安危全然系在杨开身上了，所以也紧张的很。

老妪没有答话，毕竟她对杨开也了解不多，只感觉出他有虚王三层境的修为，可陆百川同样是虚王三层境。

相同境界的对手比拼起来，胜负实在难料。

可看眼下的情形，杨开似乎一脸的云淡风轻，而陆百川却是神色暴戾，一副出了全力的样子，也不知道那黑蛇到底有什么名堂，竟让他那么重视。

天空之中，金血丝幻化的金网与雷风锤的雷网赫然拼了个旗鼓相当。

陆百川一声爆喝，张口一吐，竟然又祭出一件秘宝来。

老妪一看，脸色大变，骇声道：“银月紫霜刀！”

张陆两人原本一直交好，所以老妪对陆家的一些镇族秘宝都有些了解，眼看陆百川祭出的秘宝，很快就认了出来。

银月紫霜刀跟雷风锤一样，都是虚王级上品秘宝，是陆家拥有的最厉害的两件秘宝了，一般来说，都是分两人掌管，却不想如今却聚集在陆百川一个人身上。

“小兄弟小心了，这银月紫霜刀原本是一位炼器大师炼制的道源级秘宝，可惜失败，所以才跌落为虚王级上品，不过它含有一丝法则之力。”老妪再次张口大呼。

“老东西闭嘴！”陆百川大怒。

他正与杨开拼的你死我活，老妪却在这边将他的家底全暴露了出来，陆百川哪有不怒的道理？当即一使眼色，跟他一起来迎亲的队伍中，立刻便冲出几人，朝张家那边冲了过去。

这队伍之中，足足有三位虚王境，虽然都只是虚王一层境的武者，可应付张家一门孤寡却是绰绰有余了。

眼见陆家的人冲来，老妪也是一杵拐杖，与中年美妇对视一眼，齐齐运转力量，带领张家的人与陆家人打了起来。

而陆百川在祭出银月紫霜刀之后，便立刻握在右手上，遥遥地冲杨开冷笑一声道：“小子，我也不跟你废话，你交出那东西，我绕你不死，否则此刀一出，你绝无可能抵挡！”

“你哪来的这么大自信？”杨开哈哈大笑着，轻蔑地冲他勾了勾手指：“要动手就赶紧吧，我还真想见识下你这破刀的威力。”

“敬酒不吃吃罚酒！”陆百川怒从心头起，厉声道：“既然如此，那就让你见识见识！”

话落，他忽然将银月紫霜刀平举在胸前，张口吐出一口精血喷在上面，下一刻，刀身忽然震动起来，一丝丝法则之力从中跌宕。(未完待续。)

第两千零二十三章 空灵玉璧

? 早在半路上，杨开就已经追到了陆百川。

不过他并没有立刻现身冲其下杀手，而是悄悄地尾随在后。

以杨开的神识之力，再辅以秘术虚无，刻意隐藏自己的话，即便是道源境也不一定能够发现，更不要说正在逃跑的陆百川了。

而之所以没有冲陆百川下杀手，也是因为杨开对他产生了一些兴趣。

空间之力可不是那么好掌握的，陆百川纵然只能凝聚出一枚空间之针形态的攻击，也足以说明他在空间之力上有些本事。

所以便想跟过来一窥究竟。

在察觉到陆百川进了这个密室之后，杨开也急忙跟了进来，维持着虚无秘术，藏身在一旁。

可让他怎么也没想到的事情发生了，在进入这密室的一瞬间，他的虚无秘术，竟然被一股奇特的力量破解！从而暴露了行踪。

他清楚地感觉到，那力量就来自于悬浮在半空之中的漆黑圆玉。

“你……你怎么进来的？”陆百川此刻却是如同半日见鬼一般，声色俱厉地朝杨开喝道。

杨开将目光从那漆黑圆玉上收回，瞧了他一眼，笑道：“自然是跟着你进来的。”

“可恶！你竟真想赶尽杀绝？小兄弟，老夫与你素不相识，往日无冤近日无仇，何必苦苦相逼？与其与老夫拼个两败俱伤，不如就此罢手如何？老夫可以让你安然离去。”陆百川见杨开没有第一时间冲他下手，不禁神色一缓，开口说道。

“我要离去，难道还要你的同意么？”杨开冷笑，“而且，我虽然与你没什么仇怨，但我既然答应了张家的请求，就不会让你再活下去。”

“小子欺人太甚！你真以为老夫怕你不成，既然如此，那大家谁也别想好过。”陆百川眼见杨开油盐不进。立刻知道多说无益，只能拼死一搏了。

说话间，一身力量疯狂运转起来，赤红着双眸朝杨开扑了过来。那雷风锤再次被祭出，锤上雷光闪烁，疾走的雷弧将不大的密室轰击的千疮百孔。

杨开微微一笑，淡淡道：“出来吧！”

说话间，他随手一挥。

通体雪白。持紫青双剑的妖虫母体便震撼登场。

妖虫母体悠一出现便接到了杨开的命令，挥舞着手上的两柄长剑，朝陆百川迎了上去。

之前人多眼杂，杨开不太想暴露妖虫母体的存在，但是如今在这密室之中，只有自己和陆百川两人，那就毫无问题了，以妖虫母体如今道源两层境的强大实力，对付陆百川肯定是手到擒来。

感受到妖虫母体身上散发出来的气息，陆百川顿时吓了一跳。骇声道：“十一阶妖兽？”

顷刻间，他的脸色就骤然发白起来，一身斗志也紧跟着烟消云散。

他如今不过是虚王三层境，即便碰到了一般的十一阶妖兽，也得望风而逃，更何况，眼前这个妖虫母体一看就不是一般的十一阶，更具使用两柄长剑秘宝的能力……

“小兄弟，陆某认栽了，还请小兄弟绕我一命！”陆百川当即毫无志气地求饶起来。

杨开却丝毫没理会他。

妖虫母体自然也不会理他。冰寒的意境弥漫开来，紫青双剑荡起两色幽光，朝陆百川攻击过去。

霎时间，密室内能量跌宕。陆百川怪叫连连，拼尽手段也无法在妖虫母体手上自保，不大一会功夫便被砍的遍体鳞伤，鲜血淋漓，心中的苦赛过吃了黄连。

而杨开此刻却已经来到了那漆黑圆玉面前，皱眉打量着。

这东西古怪至极。杨开神念探入其中，却发现根本无法查探，就如石沉大海一般不见了踪影。

而且……它竟还能破解掉自身的虚无秘术，也不知道具备什么奇特的能力。

看了一阵，杨开伸出手去，抓向这漆黑圆玉，出乎意料地，他很轻松地就将它抓了下来，运转体内的力量灌入，竟也如刚才一样，不见踪影，没有丝毫反馈。

“古怪，古怪！”杨开摇了摇头。

“小兄弟饶命啊，你若想知道那东西的用途，陆某可全盘告知，只求你绕我一命！”陆百川此刻已经被妖虫母体逼到了墙角，根本躲无可躲，避无可避。

让他感到愤懑的是，这密室为了藏宝，更是被他陆家先祖建造的坚固至极，即便是道源境强者来了想要破开也得费一番手脚，凭他的本事根本无法打破密室离开此地。

“你知道这东西的底细？”杨开扭头望向他。

陆百川急急道：“略知一二！”

杨开点点头，下一刻，神念一动，妖虫母体立刻定格在原地，那紫青双剑距离陆百川的额头只有一寸之遥，险些将他一破为二，而弥漫出来的森然剑气，却切断了他的头发。

发丝从空中飘落，划过陆百川的眼前，让他惊出一身冷汗。

“说吧，这到底是什么？为何能破解我的秘术？”杨开好整以暇地把玩着手上的漆黑圆玉，开口问道。

陆百川吞咽了一口口水，弱弱地瞅了一眼站在自己眼前的妖虫母体，心里怎么也想不明白，杨开区区一个虚王境，如何能御使得了如此强大的妖兽。

“少打什么鬼主意，否则立刻杀了你。”杨开见他神色闪烁，不禁冷哼一声。

陆百川一个激灵，讪讪道：“老夫认栽了，哪敢打什么鬼主意，只是……老夫若能告知小兄弟些许情报，小兄弟能绕我一命么？”

“你还要跟我谈条件？”杨开笑了起来。

“不敢不敢。”陆百川连忙摆手，“只是……老夫实在不想死啊。”

“没人想死。”杨开点点头，“既如此，那就绕你一命。”

陆百川大喜，正要开口，杨开却道：“当然，前提是你提供的消息能让我满意才行！”

陆百川顿时脸色一苦，开口道：“老朽定当知无不言言无不尽。”

“很好。”杨开满意点头，伸手一招，密室内的一个石凳就被招了过来，他老神在在地坐了下去，扬了扬手上的漆黑圆玉道：“这东西是什么？”

陆百川道：“空灵玉璧！”

“空灵玉璧？”杨开眉头一扬，似乎是想到了什么，问道：“它与空灵晶有什么关系？”

陆百川连忙答道：“空灵玉璧是空灵晶矿核心处产出之物，一万座空灵晶矿，也不一定有一个空灵玉璧。”

“空灵晶矿核心的产物？”杨开神色一动。

“正是。不过……这个好像不是纯粹的空灵玉璧，似乎被什么大能之士融合了其他材料，炼化过多次，已经算是一种秘宝了。”陆百川又解释道。

“哦？你知道的挺多啊。”杨开有些意外地望着他。

“小兄弟谬赞了，老朽也是因为这些年一直在研究它，翻阅了很多典籍，所以才能有此推测的。”陆百川讪讪一笑，神色变幻了几下，迟疑道：“敢问小兄弟，有修炼空间之力么？”

“你不也是？”杨开促狭地望着对方。

陆百川苦笑道：“老朽的空间之力哪能跟小兄弟比较，之前你单手夹住老朽的空间秘针的时候，老朽就有些猜测了，如今看来，果然如此。若非一样修炼了空间力量，你如何能那样接下我的空间秘针？”

“雕虫小技而已。”杨开轻哼道。

“是是是，老朽萤火之光自然不能与小兄弟皓月之辉相提并论。”

“别拍马屁了，说说吧，你的空间力量如何修炼来的，跟这空灵玉璧难道有些关系？”杨开继续问道。

“小兄弟目光如炬。”陆百川点点头，“我之所以懂得一些空间力量，正是从这空灵玉璧上参悟来的。”

听他这么说，杨开疑惑顿消。

在自己的虚无秘术被空灵玉璧破解掉的时候，他就有所猜测了，觉得这个东西极有可能跟空间力量有关，而陆百川懂的空间力量，显然也跟此脱不了关系。

“正如老朽之前所说，这空灵玉璧似乎已经被一位大能炼化成了一种奇特的秘宝，不过老朽无法发挥出它的威能，却在无意之中从中洞悉了一丝空间力量的修炼之法，所以才……”陆百川一边留意着杨开的神色变化，一边开口解释道。

可是杨开神色古井不波，也看不出什么喜怒哀乐，让他暗暗叫苦不迭。

“空间力量修炼何其艰难，若不是真有资质，即便揣摩千万年，也不可能入门。我倒是有些好奇，你有什么机缘，竟能无意中从它之中洞悉空间力量的修炼法门。”杨开眯眼望着陆百川，淡淡道：“若敢说什么假话，我叫你求生不得求死不能。”

陆百川一个激灵，连忙道：“小兄弟，我哪敢说什么假话，不过小兄弟既然想知道，老朽自然会一一告之，老朽确实因为一些特别的原因，才得以窥探到空间力量的修炼之法。此事说来话长了，其实这东西原本并非我陆家之物，而是张家的东西。”

“那怎么跑你陆家来了？你抢的还是偷的？”杨开讥笑地望着他。

陆百川道：“小兄弟这可冤枉老朽了，这东西是两百多前，张家一个女子嫁给陆家时带来的嫁妆，你也知道我陆家跟张家几百年交情，彼此联姻是很正常的事情……”

“这跟你得到的机缘，有什么关系？”杨开听的一头雾水。

“小兄弟稍安勿躁，听老朽慢慢道来。”陆百川拿捏了一下，见杨开一脸冷意，再不敢迟疑，连忙继续解释。(未完待续。)

第两千零三十章 一枚灵丹

? 杨开也与卓凝丝打过一次交道，正是当日前往灵丹坊与康斯然签订神魂契约的时候遇见的，当时卓凝丝还想拉拢他来着，却被他给拒绝了。

对这个娇媚的女子，杨开自然也有点印象。

她会出手竞拍墨玉鼎，也是情理之中，毕竟是丹器阁的掌柜，买得这个墨玉鼎回去自然是有大用的。

康斯然悠一听出是卓凝丝在竞拍，顿时愤怒的不行，似乎是回想起两个月前的种种恩怨，让他腹火中烧。

另一边，姜家那浓眉大眼的男子在辨别出卓凝丝的身份之后，不禁皱了皱眉，开口道：“卓掌柜，我姜家与贵阁也多有合作，彼此颇有交情，你这是何必呢。”

卓凝丝咯咯一笑道：“姜大爷这话说的自然不假，可是交情归交情，生意归生意，小妹现在见猎心喜，自然是想出个价了，不如姜大爷大方一些，将这墨玉鼎让于小妹如何？若能如此的话，小妹今夜必定设宴好好款待姜大爷，咯咯，就是不知道你有没有胆子来了。”

她竟在这数千武者的面前，明目张胆地色诱起姜家那个武者了。

一语出，大厅内众多武者嘘声不断。

“贱人啊！”康斯然也是一脸的义愤填膺，颇为不齿卓凝丝的放荡。

姜家包房内，那浓眉大眼的男子冷哼一声，根本不为所动，淡淡道：“看样子卓掌柜是非要与我姜家作对了？”

“哎吆，奴家哪敢啊，此事之后，奴家必定亲自登门向姜家致歉，只是让奴家放弃这墨玉鼎，是万万不能的。”卓凝丝叫起了撞天冤，声音中满是委屈，让人听着不禁就动了恻隐之心，不忍去责怪于她，最后一句话说的却是坚决至极。仿佛有什么不得已的苦衷。

姜家男子冷哼道：“既如此，那咱们就手底下见真章吧，四百三十万！”

卓凝丝抿嘴一笑道，毫不退缩地接道：“四百四十万！”

姜家还没来得及加价。又一个声音从另一个厢房内飘荡出来：“四百五十万！”

姜家那男子愣了一下，卓凝丝也愣了一下，而坐在乙九号包房内的杨开，却是愕然地扭头望向康斯然，疑声道：“康掌柜。你这是……”

先前开口出价，加入竞争序列的，赫然便是康斯然。

康斯然嘿然一笑道：“随便拍拍，恶心一下那贱人。”

杨开了然颔首。

“我道是谁半路上杀了出来，原来是康掌柜啊，怎么，您老身体还健壮？”卓凝丝话里夹枪带棒，好一阵揶揄。

康斯然打了哈哈，道：“托福托福，还算可以。”

“原来是康掌柜。”姜家的男子显然也听出康斯然的声音了。一笑道：“既然你们两大商会都对这丹炉有意，那我姜家也只好退出了，我姜家可不是你们两大商会的对手。”

他显然是误以为卓凝丝和康斯然出价都代表了自身背后的商会，立刻急流勇退，明哲保身起来，为了一个墨玉鼎，得罪一个卓凝丝还可以承受，可若是两大商会一起得罪了，那就不是姜家希望看到的了。

可他根本不知道，康斯然只是在恶意竞价而已。至于卓凝丝是不是代表了七曜商会，恐怕也只有她自己知道。

“承让了。”康斯然见他误会，也没多解释，只是冲那边遥遥一抱拳。

卓凝丝道：“康掌柜。如今也只剩下我们两家了，不知康掌柜的底线是多少啊。”

“无可奉告，你自己出价就是，不出价的话这墨玉鼎就归老夫了。”康斯然冷哼一声。

卓凝丝吃了个软钉子，神色一恼，也不再搭理康斯然。再次出价起来。

一时间，墨玉鼎就只在两人之间竞争着，每一次加价都是十万起，价格一路飙升到了五百万。

到了这个时候，康斯然才嘿嘿一笑，大大方方地道：“卓掌柜既然如此坚持，那老夫也只好甘拜下风了，恩，老夫退出。”

“死老鬼！”从卓凝丝所在的厢房之中，传来她咬牙切齿的咒骂声，虽然声音不高，但还是传了出来，让不少人听的清楚。

康斯然哈哈大笑，一脸的舒畅，好似报了一箭之仇般。

高台上，醉酒翁见此，淡然一笑，走上前两步，正要宣布那墨玉鼎的归属，却听到甲子号一间包房内传来一个男子的声音：“你们都闹完了吧？既然你们闹完了，那就……六百万！”

此言一出，整个拍卖大厅蓦然间静谧下来，就连走前几步的醉酒翁也顿住了步伐，愕然地朝声音来源之地望去。

而本以为赢的最后胜利的卓凝丝更在怔了一瞬之后眼帘猛缩，俏脸扭曲起来。

“六百万？我没听错吧？”

“这家伙是谁，一加价便是一百万源晶，他疯了不成？”

“嘘，小声些，这人在甲子号包房，肯定是位道源境强者，要是被他听到你就死定了。”

“道源境又如何？他的源晶就不是源晶了？一百万啊，这要是给我的话……”

静谧了一会儿之后，大厅内顿时喧闹起来，武者们纷纷交头接耳地议论着，毕竟一下子加价一百万源晶，委实有些吓人了。

那醉酒翁在思索一阵之后，似乎想明白了开价之人的身份，眉宇之中竟流露出一丝忌惮之色，身形再次稍稍地往后退了退，安静地站在那里。

在场之中，心情最糟糕的莫过于卓凝丝了，毕竟眼看就要摘取胜利果实，可半路上又杀出一个捣乱的，任谁碰到这种事心情都不会太好。

她虽然只有虚王三层境的修为，但毕竟代表着七曜商会，所以在沉默片刻之后，冷声问道：“敢问阁下高姓大名？”

那甲子号的房间内出价之人却并没有要回答她的意思。

卓凝丝恼道：“藏头露尾，阁下难道不敢以姓名示人么？”

这话说出来之后，那出价之人总算是讥笑一声：“笑话，老子只是在参加拍卖会的，怎么？竞拍东西之前还要报上自己的名字？哪家拍卖会有这个规矩？副城主阁下，枫林城的拍卖会有这个规矩么？”

他最后一句话却是向醉酒翁问的。

醉酒翁闻言眉头一皱，想了一会儿抱拳道：“朋友说笑了，枫林城的拍卖会自然没这个规矩。”

“那就是了，卓掌柜，念在你是七曜商会的人，老子先不跟你一般见识，若还敢出言放肆，就别怪老子出手无情！”说话间，一股庞大的神识之力从甲子号包房内弥漫而出，直接扫过卓凝丝的身躯。

卓凝丝脸色不禁一白，立刻意识到对方根本不卖她的帐，再纠缠下去只怕真的会惹怒对方。

而从之前的神念强度来看，对方好像不是道源一层境的强者，而是一个道源两层境！

枫林城的城主段元山才不过道源两层境，已经是方圆几十万里的霸主了，这个人也不知道是从什么地方冒出来的，赫然有着能与段元山比肩的实力。

就算卓凝丝身上披着一层七曜商会的光环，以这人的修为实力，也完全可以神不知鬼不觉地将卓凝丝击杀。

意识到这一点之后，卓凝丝勉强挤出一丝笑容来，道：“既然前辈有意这墨玉鼎，那妾身就只好放弃了，恭贺前辈。”

先不说六百万源晶的价格，已经超出了卓凝丝的承受底线，就说这人的性情，也极为乖张，与他竞争下去，自己绝对没什么好果子吃，卓凝丝审时度势，自然不敢开口竞价了，而是说了几句场面话便退出。

任谁也没想到，之前众多家族争抢的水深火热的墨玉鼎，最终会落到一个只开价一次的神秘人手上，不过一口六百万的价格，也确实有这个能力。

醉酒翁上台倒数三声之后，这墨玉鼎的归属便尘埃落定了。

“没想到啊，没想到，一个墨玉鼎就已经六百万了，那后面的道源果……”康斯然一脸的颓然之色，他这次虽然带了不少源晶过来，但此刻看来，道源果怕是没他什么份了，不禁有些心灰意冷。

杨开也不知道该如何安慰，只能保持沉默。

“接下来要拍卖的是一枚灵丹。”高台上，醉酒翁面含着微笑，一脸神秘的模样，“至于是什么灵丹，请容小老儿卖个关子。”

他在说话的时候，自然已经有婢女将拍卖品呈现了上来。

等他将那遮盖的红布掀开之后，众人赫然看到了一枚藏青色，约莫龙眼大小的灵丹，静静地躺在玉盘之上。

这灵丹也没有用玉瓶盛放，似乎根本不担心药效流逝的问题。

而有眼尖的武者在看到这灵丹的瞬间，便惊呼起来：“丹纹！竟是生出了丹纹的灵丹！”

“什么？我看看，嘶……真是丹纹，原来丹纹就是这个样子啊。”

“不止不止，你们看，这灵丹似乎有些年头了，难道是……”

底下众多武者议论纷纷，台上醉酒翁笑容满面，似乎很满意有这样的效果。

之前拍卖会上虽然出现了一些灵丹，但没有哪一枚灵丹是生有丹纹的，这一枚是头一粒。

而且，许多武者甚至都从来没有见过有丹纹的灵丹，一时间自然觉得无比稀奇，一双双眼睛瞅个不停。(未完待续。)

第两千零三十七章 自爆

? 一如之前那个飞圣宫弟子惨死的场景，这些经由繁月周天大阵催动起来的月华杀伤力奇大无比，而且似乎还含有极强的腐蚀性和穿透性，那些被月华打中的武者，纷纷惨叫着，眼睁睁地望着自己的身体部位融化，在极短的时间内没了气息。

他们所有人的护身圣元都起不到一点作用，甚至连一个武者的防御秘宝都被腐蚀了一半。

“刘执事救我！”有一人倒是没有立刻死去，腹部处被月华贯穿一个大洞，可以清楚地看到内部蠕动的五脏六腑，不断挣扎地朝刘益之飞来，一边高声呼救。

而他腹部的伤口附近，那腐蚀之力竟如跗骨之蛆一般，驱之不散，迅速地腐蚀着其他完好的血肉，等到他飞到刘益之身前的时候，腹部处的伤口已经变得比之前大了一圈，白森森的骨头都露了出来。

刘益之眼中闪过一丝狠戾之色，待这人靠近了，挥手一拳轰在他的头颅上。

啪地一声，这人的脑袋就如被砸烂的西瓜，爆裂开来。

周围还活下来的飞圣宫弟子，霎时间噤若寒蝉，一个个都惊惧交加地望着刘益之。

“他活不了了！”刘益之怒喝一声，“与其让他受苦，不如给他个痛快！”

“哈哈哈哈！”韩冷的大笑声传来，“飞圣宫的人，行事都如此凶残么？韩某今日算是长见识了。”

刘益之被他一阵讥讽，顿时有些恼羞成怒，厉喝道：“姓韩的，有本事你就露出身形再与刘某打上一场，借助阵法之威算什么本事？”

“可笑，可笑啊，韩某借助阵法之威不算本事，那么你们以多欺少就算本事了？”韩冷不屑一顾道。

刘益之见激将无效，只能再次扭头冲那些还活着的飞圣宫弟子喝道：“还愣着干什么？想活命就使劲攻击这阵法。”

众人闻言，也不敢有什么怠慢。连忙施展出自己最拿手威力最强的攻击，朝四周漫无目的地打去。

虽然刘益之刚才的残忍让他们心中惊惧，但也知道他说的不错，被这繁月周天大阵笼罩。想要活命的话，也只有继续攻击了。

“一群跳梁小丑！”韩冷讥讽一声后，身形蓦然出现在半空某处，手上法决一变，那银月之中再次激射出无数道月华。而这些月华竟都是朝一个地方聚集过来，很快，便汇聚成了一束庞大的月光，从中散发出让所有人都心惊胆战的压迫气息。

“去！”韩冷把手一挥，那巨大月华便朝飞圣宫的某个弟子袭去，速度之快，简直让人无从防备。

那弟子甚至都来不及做出躲避的动作，便直接被这月华笼罩，瞬间消失在天地之间。

而刘益之，似乎早已等待此时。当韩冷的身形露出来的同时，便一口精血喷在自己的长刀上，那长刀微微一颤，便消失在原地，等到再出现的时候已经到了韩冷面前，直接切下。

在刘益之紧张的观望中，韩冷的身形竟被一切为二，从中破开。

刘益之脸色一喜，不过很快，他就发现了不对。

韩冷身躯虽被切开。却诡异的没有丝毫鲜血流出，再一扭曲之下，竟就这么消失不见了。

他所切中的，赫然是韩冷的一道虚影。韩冷本人早就再次隐匿了起来。

刘益之眉头一皱，大感棘手起来。论修为境界，他与韩冷相当，战斗力也不相上下，按道理来说不可能被对方占据这么明显的上风，可有繁月周天大阵辅助。他根本捉摸不到韩冷的踪迹，只能被动挨打，一时间心急如焚。

那巨大月华并没有就此消失，而是在这方圆百丈范围内来回弹射着，不断地有飞圣宫弟子中招，被融化个干净。

在短短十几息的功夫内，原地只剩下两个虚王境武者了。

这两人对视一眼，都从彼此的眼中看出了逃意，知道再不逃的话必死无疑。

所以两人一个晃身之下，便朝那楼船所在之地飞去。

月华闪烁，将其中一人笼罩，这人来不及发出惨叫，就此消失在人间。最后一人却成功地逃到了楼船前方，张口大呼道：“少宫主让属下进去啊。”

楼船甲板上，宁远城面色惊慌地站在那里，对那弟子的呐喊置若罔闻，反而有些气急败坏道：“快滚开，别把那东西引过来了。”

“少宫主你……”那弟子一脸绝望地望着宁远城，话还没说完，背后月华便已袭来，直接将他的胸口打出一个窟窿。

轰隆……一声巨响。

月华的残余之力打在楼船的防护罩上，顿时传来刺啦啦的声响，仿佛什么东西被腐蚀了一样，楼船的防护罩也是一阵狂闪不定。

宁远城不禁倒退了好几步，一屁股跌坐在楼船上。

好在这楼船档次不低，似乎有着道源级的层次，防御力道也相当不俗，月华之残余之力竟没能突破那防御罩的威能。

“原来如此，终于抓到你了！”在那月华威能消失的瞬间，刘益之忽然也降临到楼船前方，手上长刀一砍，刀芒溅射虚空。

一道人影在前方蓦然出现，正是脸色铁青的韩冷，原本的长袍上多了一道口子，应该是被刘益之刚才砍中的。

两人在楼船前对峙着，韩冷脸色阴沉，刘益之同样神色凝重。

“看样子，你瞧出一点端倪了。”韩冷脸色微微有些苍白的样子，似乎是因为一直在维持阵法的运转而消耗过大。

“不错。”刘益之将长刀横在身前，“繁月周天大阵，刘某早有耳闻，今日一见，才知道不过是个辅助的阵法而已，你以为藏身在月光之中，刘某就看不出来么？”

韩冷一声长笑：“刘执事果然眼光犀利，韩某已经尽量隐藏行踪了，却不想还是被你发现。”

“既然被我发现破绽，那今日此地便是你的葬身之地！”刘益之长刀遥遥一指，声音冷冽道。

韩冷撇嘴道：“那就要看你有没有这个本事了。”

说话间，他再次掐动法决，那无数银月又是一阵轻颤。

“还想故技重施？”刘益之厉喝一声，手中长刀凶猛朝四周劈砍，一道道刀芒激射，法则的力量肆意挥洒，竟让轻颤的银月稳定了下来，他傲然道：“繁月周天大阵，不过如此！”

“是嘛？”韩冷面上浮现出一丝古怪之意，整个人忽然绽放出耀眼光芒，仿佛他整个人也变成了一轮圆月。

“什么？”刘益之大惊失色，本能地感觉到一丝危险的气息，匆忙祭出一面盾牌模样的秘宝挡在面前，那盾牌滴溜溜旋转着，很快变得犹如桌面大小，将刘益之整个人护在后方。

而此刻，韩冷似乎也已经准备完毕，一声剑鸣传出，那耀眼的光芒骤然化为一道惊天的剑芒，如离弦之箭般朝刘益之激射过来。

非但如此，似乎受到韩冷的控制，四周原本被稳定住的银月也纷纷激射出月光，朝那剑芒之中灌入。

剑芒陡然间变大，短短一息功夫，就变成了长达几十丈的庞然大物。

耸人听闻的威压从天而降，不但让跌坐在楼船里的宁远城脸色发白，被自己的盾牌秘宝守护在身后的刘益之也是危机感丛生，一种死亡的气息迎面扑来。

直到这个时候，他才知道自己小瞧了韩冷和那繁月周天大阵。

繁月周天大阵是星神宫的阵法，作为南域的霸主，掌握的这套阵法自然有过人之处，刘益之虽然能看破一些端倪，却根本没办法全部看清，小瞧这套阵法的下场，便是死神的召唤。

“少宫主，速逃！”刘益之一咬牙，猛地张口呼喊，同时咬破舌尖，猛地将自身精血往前喷出。

那守护在他前方的盾牌秘宝绽放出光芒，防护力度似乎变得更强了一些，而他手上的长刀却是嗡鸣不止，狂暴的力量，连刘益之都隐隐有些无法把握了。

“自爆？”惊天剑芒之中，传来韩冷的惊呼声，隐约有一丝忌惮之意。

这世上，并非所有的秘宝都可以自爆的，唯有一些特殊的秘宝才有这个能力，而拥有者一旦将其自爆的话，那便能产生巨大的破坏力，不过若真这么做了，秘宝损失先不说，拥有者肯定也会受到不同程度的损伤。

刘益之上的长刀秘宝是道源级下品秘宝，自爆起来的威力绝对不低，韩冷也不敢轻缨其锋。

“休想！”韩冷面色一厉，越发卖力地催动剑芒，己身藏在其中，欲要在那秘宝自爆之前取走刘益之的性命。

光华闪过，惊天声响传出。

天地间的灵气悠然一荡，甚至连这一片天地的法则都紊乱了那么一瞬。

刘益之所在之地，蓦然出现了一个空间黑洞。

那秘宝自爆之威，竟将空间都打破，可见有多么恐怖。

黑洞内传来无尽的吸力，吞噬掉周边的一切，旋即又猛地一收，在天地法则的作用下，重新修复回来。

天空之中，诸多银月暗淡无光，似乎是因为韩冷的最后一击抽干了繁月周天大阵的力量一样。

而韩冷的身形，也在一旁显露出来。

此刻他，面色狰狞至极，浑身浴血，左臂更以一种诡异的角度扭曲，看起来惨不忍睹。(未完待续。)

第两千零三十八章 小心背后

? 两大道源两层境最后一击的拼搏，赫然让韩冷受了不轻的伤势，他稳定身躯之后，竟张口吐出一口紫中带黑的鲜血，凌厉到极致的气息蓦然萎靡了不少。

而刘益之，则已经消失不见，甚至连这方圆百丈范围内也没有他的一丁点气息，唯有他之前祭出的那盾牌秘宝，此刻破破烂烂地从天上跌落，表面暗淡无光，灵性尽失。

这盾牌模样的防御秘宝，赫然已经被毁。

连这种秘宝都被毁去，刘益之的下场可想而知。

“可恶啊！”韩冷阴沉着脸，咬牙呼喝了一声，又是一口鲜血喷出，呼吸总算顺畅了不少。

直到这个时候，那一直躲在楼船里观战的宁远城才终于反应过来，神色仓皇地爬起来，颤抖着双手掐起灵决，那精美的楼船一声嗡鸣，调转了一个方向，便要迅速逃离此地。

连刘益之都丧身在韩冷之手，宁远城哪还有胆子继续留下来？此刻只想着逃的越远越好。

可韩冷怎会容他如此做？那楼船刚有动静，韩冷便冷哼一声，强撑着身子站了起来，身形一晃，竟再次消失在原地。

紧接着，那原本暗淡下去的诸多银月，居然明亮了一瞬，大阵嗡鸣，再次汇聚出骇人的月华光束，直朝楼船轰击过去。

韩冷显然是要赶尽杀绝了，否则今日之事传扬出去，飞圣宫是绝对不会放过他的。

月华光束去势如电，一下子就打在楼船的防护罩上，巨大的力量将那不小的楼船轰击的东倒西歪，站在甲板上的宁远城一时不察，竟骨碌一声滚倒在地上。

刺啦啦……

刺耳的声音响起，月华光束之中蕴藏的强大腐蚀力不断地消磨着楼船防护罩的力量，而韩冷此刻也显露出一点身形，他居然真的是隐藏在月华光束之中，手上那柄长剑绽放出耀眼的光芒，配合着大阵的威能。欲要一举破开楼船的防御。

“韩……韩前辈，何必赶尽杀绝？你放了我，你放了我好不好，今日之事我当没发生过。”宁远城虽然空有虚王三层境的修为。但眼看韩冷如猛虎下山般地攻击过来，竟一时间失了方寸，张口求饶起来，根本没想到要奋力反抗。

韩冷一声不吭，眼神愈发冷酷无情。

宁远城顿时吓得魂飞魄散。更加卖力地求饶着。

咔嚓……

清脆的声响，就如死亡敲响的丧钟，传入宁远城的耳中，让他脸色骤然发白，他目光凝聚，立刻看到了让他魂飞魄散的一幕，楼船的防护罩上赫然已经裂出了一道缝隙，眼看着就要无法支持了。

咔嚓嚓……

那裂缝越来越大，而周旁，也出现了更多了裂缝。很快，诸多裂缝便如蜘蛛网一般交错起来，隐隐有要支撑不住的样子。

最终，伴随着韩冷的一声爆喝，楼船的防护罩终于支离破碎起来，而与此同时，笼罩在这一片小天地的诸多银月，也消失不见。

繁月周天大阵，在耗尽了最后一丝能量之后，自动破除。

月华光束就此消弭开来。而韩冷则裹着剑光，气势凌厉地激射到了宁远城面前，手上长剑只是一点一收，人便出现在了宁远城身后不远处。

宁远城在生命受到威胁的情况下。似乎本能地摆出了一个防御的动作，但也仅此而已……

少顷，宁远城的额头上，出现了一点殷红，整个人仰面倒了下去，撞击在楼船甲板上。发出碰地一声响动。

而这属于飞圣宫的楼船秘宝无人控制之后，也打着转从天空中跌落，最终落到地上，溅起一片尘土。

不远处，隐匿了身形，一直将这场战斗从头看到尾的杨开神色淡漠，眯眼搜寻着韩冷的身影。

这家伙以一己之力，覆灭了飞圣宫如此多的武者，虽说借助了阵法的威力，但本人实力也绝对不可小瞧。不过他经历这么一场大战之后，肯定疲劳非常，或许连平时的一半战力都无法发挥出来。

杨开觉得自己现在若是出手的话，基本上有九成的机会能够得手，这便是典型的鹬蚌相争渔翁得利了。

不过，杨开唯一有些忌惮的是，韩冷千万别隐藏了什么杀手锏，又或者学那些刘益之一样来个自爆秘宝，如果真是这样的话，那他不死也得脱层皮。

就在杨开心思变幻间，从那前方的楼船里，韩冷已经现出了身形，他似乎已经翻查过宁远城的尸体里，手上抓着一个空间戒，不大一会儿，手心上光芒一闪，便出现了一个圆钵样的东西。

他轻轻地掂了一下，露出满意的笑容，将圆钵重新放回那个空间戒之中。

杨开见此，立刻明白他此行的目的果然是跟自己一样的，都是为了流炎而来，而流炎，正是被封印在那个圆钵之中。

做完这一切之后，韩冷竟也没有第一时间离去，而是忽然抬起眼帘，目光锐利地朝杨开所在的方向看了过来，冷声道：“小子，看了这么久，看的过瘾么？”

杨开眉头一皱，并没有立刻显露身形。

韩冷见此，冷笑一声，继续道：“怎么？需要韩某亲自请你出来不成？”

说话间，手上的那柄长剑已经闪烁起微微的光芒了。

杨开面上终于露出一丝讶然之色，知道对方并非是故弄玄虚，而是真的知道自己的存在。

他索性也不再隐藏了，而是大大方方地散去了虚无秘术，露出身影。

韩冷眉头一挑，脱口赞道：“好高明的隐匿之法，有点意思。”

杨开望着他，咧嘴一笑道：“韩前辈过奖了，再高明的隐匿之法还不是被你给看穿了，只是我有些不太明白，韩前辈如何能看穿的？”

“看样子，你对自己的这种隐匿秘术很有自信啊。”韩冷上下打量了杨开一眼，似乎是因为杨开只有虚王三层境的修为，所以一点也没有紧张的意思，而是大喇喇地道：“以我的本事，确实没办法看穿，但……如果你处在繁月周天大阵的包围之中，那情况就不同了。”

杨开恍然，颔首道：“原来如此！”

韩冷漠然地望着杨开，淡淡道：“怎么，你小子藏在这里，是想干在螳螂捕蝉黄雀在后的事？”

杨开呵呵一笑，毫不避讳道：“有点这个想法，不过韩前辈若是能将那圆钵给我的话，我可以立刻就走。”

“你要那火系器灵？”韩冷神色一沉，似乎是想到了什么，点头道：“原来在拍卖会上，你也出过价。”

“不错，可惜财力不如人，只能另想他法了。”

“就凭你也想从韩某手上抢东西？你知不知道死字怎么写？”韩冷鄙夷一笑。

“我既然敢来，自然是有点依仗的，韩前辈才刚大战一场，消耗巨大，这个时候与我为敌，可不是什么明智的决定。”

听杨开一脸悠然地侃侃而谈，韩冷的眼角不禁有些抽搐了。

一个虚王三层境，有什么资格敢在自己面前如此放肆？可正如对方所说，他既然敢来，肯定是有依仗的，这个依仗绝对能让他不忌惮自己，想到这里，韩冷心中不禁一沉。

现在的他，可不想再大战一场了，之前所受的伤势虽然不致命，但也不轻，最重要的是，体内源力所剩不多。

“好，好，已经很久没有人敢在韩某面前如此放肆了，小子，我记住你了，希望你能活的够久。”韩冷看了杨开片刻，忽然冷笑着说了一句没头没脑的话。

杨开嘴角一扬，笑道：“韩前辈最好别打着什么立刻逃走的注意，不巧的是，我对逃跑追踪很是在行，你怕是……逃不走的。”

说话间，杨开周身空间力量跌宕，身形骤然消失在原地。

下一刻，他已出现在韩冷的另一侧，仿佛他一直就站在那里一样。

绕是韩冷见多识广，此刻也不禁吓了一跳，骇声道：“这是什么身法？”

如此诡秘莫名的身法速度，即便是自己也有所不如，看样子他刚才说在逃跑追踪上很是在行的话并非虚假，若是这小子利用这种身法不断地偷袭骚扰自己，自己只怕会疲于应付啊。

韩冷的脸色一下子阴沉下去。

杨开张了张嘴，正要再开口说什么时候，眼珠子忽然瞪大了，一脸不可思议地盯着韩冷的身后，宛若白日见鬼一般，旋即大呼道：“小心背后！”

韩冷不禁嗤笑一声：“雕虫小技也敢在韩某面前耍弄……”

他以为杨开是故意要转移他的注意力，然后出手偷袭。

这种幼稚到连小孩子都无法骗到的把戏，他一个久经战场的武者如何会上当？要是真的信了杨开的话去看背后，韩冷确定自己下一刻就要遭到杨开的攻击。

可他的话才刚出口，就感觉有些不对了。

背后似乎真的有什么诡异的动静。

韩冷心中一个激灵，连忙催动起自身的护身源力，防护在身体四周，同时脚下一点，便要飘身前进。

可他的动作再快，也已经迟了。

他的背后处，一根尖锐至极，呈现出青色的尖刺在微微一颤之下，便往前一戳。

那尖刺的速度极快，连空间似乎都被戳爆了，形成了一层肉眼可见的涟漪波动。(未完待续。)

第两千零四十二章 机缘巧合

? 小玄界中，杨开盘膝而坐，神色古井不波。

而在他面前不远处，炼丹炉紫虚鼎正矗立在那，鼎盖封闭，鼎内却正上演着一出赶尽杀绝的好戏。

时不时地，紫虚鼎内就传来碰碰的声响，仿佛有什么东西正在奋力撞击这个炼丹炉一样，想要从中逃脱。每当这时，杨开都会往紫虚鼎中打入一股力量，将那反抗压制下去。

随着时间的流逝，紫虚鼎变得通红无比，附近的空间都被高温烤的有些扭曲了。

而鼎内的动静也越来越微弱。

足足一日之后，鼎内才彻底平静下来，与此同时，杨开总算是受到了流炎的呼唤。他伸手一挥，将紫虚鼎打开，流炎立刻化作一道火光，从鼎中激射了出来，在他面前滴溜溜一转，便化为了人类形态。

“主人。”流炎喊了一声，然后将手上捏着一粒金银两色相交的木种递了过来，口上道：“主人可以放心了，这下我保证它死得不能再死。”

“干的好。”杨开满意颔首，接过那奇特的木种，神念往内灌入，发现果然如流炎所说，这一粒木种之中原本躲藏的一缕神魂之力，早已消失的干干净净。

那一缕神魂之力，显然是木魈所有，神魂不灭，木魈不死。

可是被杨开把它丢在紫虚鼎之中，与流炎共处了一日一夜之后，木魈那残存的神魂之力哪还能保存下来？早已被灼热的高温灭杀殆尽。

此刻杨开手上这一枚种子，已经不能算是木魈之种了，而是木魈通灵之前的本体之种。

木魈通灵之前的本体是什么，杨开也不知道，毕竟他以前从未见过这样的种子。

可它既然能在流炎和自己合力的灼烧下，坚持一天一夜都没有丝毫损坏，显然不是一般的东西。

若是将这一粒种子种下去，几千几万年之后，或许它还会诞生灵智，成为另一只木魈。但与之前的木魈已经毫无关系了。

“你打算怎么处理这东西？”流炎瞧了杨开一眼，问道。

“不知道，你觉得呢？”杨开抬头望着她。

流炎也摇了摇头：“主人自己看着办吧，不过我总感觉这种子里流淌的两种力量。有不小的作用。”

“哦？你看出什么了？”杨开讶然问道。

“只是感觉而已，你真要我说，我也说不上来。”流炎笑了笑。

杨开轻轻颔首，捏着这奇特的木种沉吟了片刻，忽然。眼前一亮，想到了一个好主意。

随后他身形一晃，直接来到了小玄界的药园所在，然后寻了一个角落的位置，拨开一点泥土，将手上的木种给种了下去。

这木种到底是什么，有什么作用，他一概不知，不过若是能让它生根发芽，成长起来。或许就能弄明白了。

而普天之下，还有什么地方能比小玄界的药园更适合这木种栽种？

这一片药园，下方可是埋藏了无数重土，又有五枚地脉珠供应天地灵气，在这个地方，木种将会大大地缩短成长时间，用不了几年，杨开就能弄明白它到底是什么了。

再次仔细检查一番之后，杨开才拍拍手满意一笑，旋即身形晃动。重新来到了流炎面前。

“这边的事情已经处理完了，我要返回枫林城，你随我一道，我有些事情要问你。”杨开看着流炎道。

“好。”流炎点点头。身形一晃，化为一道火光，直接冲进了杨开体内消失不见。

杨开这才离开小玄界，辨认了下方向，迅速朝枫林城所在的方位驰去。

……

距离枫林城不知道多少万里的某处，飞圣宫宫门所在。

群山环绕。云雾蒸腾，飞圣宫的宫门一片大气磅礴之象。

而在这群山的某座山峰上，一个赤裸着上身，发须皆白的老者正面朝东方而坐，盘膝闭眸，一呼一吸之间，从口鼻中喷出洁白的气息，那一道道气息竟仿佛有灵性一般，化为各种飞禽走兽，眨眼便消失在深山老林之中，看他的架势也不知道在修炼什么玄妙的功法。

就在这时，老者霍地睁开了双目，眼中精光几乎凝为实质，让人不寒而栗。

“哼，老夫说过，无事不要来打扰，说说看，这次又是什么事？若是无关紧要的小事，小心你的脑袋！”老者头也没回，忽然冷冰冰地说了一句。

他背后几十丈处，一个身穿皂袍的中年男子闻言，当即定住了身子，额头上一片冷汗渗出，遥遥抱拳，颤声道：“回宫主的话，少宫主的命牌碎了！”

从中年人的话来看，那老者赫然便是飞圣宫的宫主宁博阳。

“远城的命牌碎了？”宁博阳闻言，神色忽然一冷，山峰上的温度也随之陡降。

“是的。”中年男子头也不敢抬，沉声答道。

“哼，那混小子果然是个短命鬼，碎了便碎了吧。”宁博阳淡淡道。

“啊？”中年男子为之一怔，似乎没想到自己儿子死了，身为老子的态度竟如此淡漠。

少宫主该不会是个野种吧？中年人心中抑制不住地胡思乱想起来。

“远城既然死了，那便让远术当少宫主吧，此事你们去办，无需来打扰老夫了。”宁博阳吩咐道。

中年男子哪敢怠慢，连忙颔首道：“是，谨遵宫主之命。”

“另外……远城虽然不成器，但怎么说也是我儿子，是飞圣宫的少宫主！有人敢骑在飞圣宫头上拉屎拉尿，这可不像话，去查查，到底是谁下的手，提他的人头来见我！”

“是！”中年人再次躬身应道。

“你去吧。”宁博阳挥了挥手。

中年人当即一声不吭地倒退了回去。

……

星神宫，星界南域的霸主，类似的一幕也在发生着。

一间密室之中，一个矮小的老者正在聆着面前一个美妇的汇报，听完之后才眉头一皱，道：“那小孽畜的命牌果真碎了？”

“回师尊的话，韩师弟的命牌确实碎了。”美妇恭声道。

“这孽畜滑的如泥鳅一样，老夫亲自出手也没能抓到他的行踪，他居然也会死？”老者冷哼一声，“真是废物！”

“师尊消消气。韩师弟如今已经死了，不管出手之人是何身份，也算是为师尊清理了门户。”美妇宽慰道。

“清理门户？”老者哼道：“老夫门下何须他人来插手！”

“弟子说错话了，师尊勿怪！”美妇闻言。当即神色一凛。

“去查查，是谁下的手，另外……你韩师弟手上有一块令牌，其他东西老夫可以不管，但是那令牌却必须要拿回来！”老者沉声道。

“令牌？”美妇闻言一怔。疑惑道：“敢问师尊，是什么样的令牌？”

老者淡淡地撇了她一眼，道：“你若真能见到，自然就知道是什么令牌了，如今多说无益！”

“是，那弟子火速去办理此事，师尊就恭候佳音吧。”美妇不敢再多说什么，连忙退出了密室。

待到美妇走后，这矮小老者才脸色阴晴不定地沉思了一会儿，口中忽然骂道：“小畜生。没死在老夫手上算你走运！”

……

“这么说来，你从星光通道出去之后，便流落到了黑血沼泽？”杨开一边往枫林城飞驰着，一边问道。

黑血沼泽距离枫林城并不是太远，也就十几万里而已，杨开也听说过这个沼泽的存在。

“恩。”流炎的声音从心中响起，“我也知道自己这样的存在很容易引起别人的觊觎，所以便一直东躲西藏，不敢在人前露面。”

“后来呢？”杨开追问道。

“后来在那沼泽里与很多妖兽争斗，有一些妖兽似乎也想吞噬我。不过都被我有惊无险地逃脱了。再后来，我有一次与一只妖兽争斗的时候，被一个路过的强者发现，那家伙有道源两层境的修为。不但轻松击杀了那妖兽，把我也抓了起来，封印在那圆钵里。”流炎回想着最近一段时间的遭遇，似乎还有些后怕的感觉，“好在那人修炼的功法与我的属性完全相克，所以便没打我的主意。正好他又听闻枫林城这边要举行拍卖大会。便把我带过来了。”

“听你这么说，还真是机缘巧合了。”杨开微微一笑，颔首道。

能与流炎再见面，确实有诸多巧合，当日他从碧羽宗逃出来之后若不是直接来了枫林城，也没有后面的事了，到时候他绝对要跟流炎失之交臂。

而流炎这样的存在一旦被抓，势必不会存活太久的，到时候肯定要被融合进秘宝之中，或者直接被武者吞噬吸收增强自身实力。

“反正不管怎样，如今能与主人重聚，也是一件幸事。对了主人，小小它……怎么样了？”流炎忽然开口问道，同为杨开的两大助力，流炎和小小几乎可以说是杨开的左膀右臂了，以前也一直一起待在小玄界内，彼此都有不少感情，自然会关心对方的下落。

杨开神色一黯，摇了摇头：“没有它的消息。”

“但愿它也能平安无事。”流炎也是语气低落了下来。

在故乡星域，以她和小小的本事，几乎可以说是无敌般的存在，但是来到星界之后，流炎才发现世上厉害的人有太多了，她会被旁人抓住封印，小小未必就没这样的危机。(未完待续。)

PS：

推荐一本朋友的书，老作者的书了，书名：九星

书号：3394686

简介：如果有一天，你死了。

你的面前有两个选项：

A，重生一次，B，穿越异界。

你，会如何选择？

……

扬扇放歌三千里，笑引凶星入命宫！

一个无名刺客，身负紫金星象，腰缠万贯家财，驾临了这个妖孽而激情的时代。

第两千零四十四章 元鼎山

? 两日后，杨开正在洞府内祭炼几件新入手的道源级秘宝的时候，忽然神色一动，从空间戒里取出一个传讯罗盘来，神念往内灌入后，神色一喜，连忙站了起来。

片刻后，他施施然离开了洞府，径直朝城门处行去。

半个时辰后，距离枫林城约莫有三万里之遥的一片小树林里，杨开从高空落下。

还不等他查探四周，前方一道熟悉的身影便显露了出来，嘿嘿一笑，抱拳道：“杨兄速度好快啊。”

“康兄，久等了。”杨开也冲对方一笑，回礼道。

面前这人自然就是康斯然，刚才杨开接到他的传讯之后，便立刻明白对方已经准备妥当，不过两人并没有一起从枫林城中走出，而是分头行动，在此地汇合。

康斯然也是个小心谨慎的人，这正合杨开的胃口。

“没有的事，我也是刚到，还没喘口气呢，杨兄你就来了。”康斯然笑着说道，“既然杨兄已经来了，那事不宜迟，咱们这就出发。”

说话间，一张口，从口中吐出一个长梭模样的秘宝，这秘宝迎风便张，很快就变成了一个长约三丈左右的梭形物体。

康斯然掐了几个法决，往前打出一道源力，那秘宝立刻露出一个小口子来。

杨开见状，顿时明白这也是一件飞行秘宝了，当下也不含糊，闪身进了其中，等康斯然也进了里面之后，在他的一番催动下，长梭秘宝便以极快的速度朝前方飞驰出去。

“让杨兄见笑了，我这个飞行秘宝只有虚王级中品的档次，速度不是很快，不过胜在节省力量，总好过你我二人徒步飞行。”康斯然一边御使着自己的飞行秘宝，一边说道。

杨开颔首道：“足够了，只是不知道这一去要多少时间才能到目的地？”

“差不多三天左右。”康斯然道。“正好我也跟杨兄仔细说说那里的情况。”

杨开道：“我正要询问这事。”

当下，两人待在秘宝内部聊了起来，经过康斯然一番叙述，杨开这才知道。那妙丹大帝三弟子公孙木的洞府所在的地方，是一座叫做元鼎山的地方。

这座山峰从远方看去，就如一座宝鼎一样，所以便被附近的人称呼为元鼎山。

而这个元鼎山，则是处在烈火殿的势力范围内。早年康斯然也曾独自悄悄地前去探索过。可惜当时他实力不高，没能破开那洞府的禁制，弄到最后乘兴而去，败兴而归。

按他当时的估计，即便公孙木的洞府禁制年久失修，也不是虚王境的武者能够独立破开的，最起码也要道源境的武者才有这个能力。

所以他才不得不邀请上杨开一同前往，否则以他现在的实力，即便再独自前去，也是无能为力。

而之所以会邀请杨开。一方面是因为公孙木精通炼丹之道，他的洞府对杨开绝对有巨大的吸引力，不怕杨开拒绝。另一方面也是因为与杨开接触的这些日子，让康斯然觉得他是个可信之人。

否则这种大事，康斯然哪会贸然地邀请旁人合作？

即便是亲朋好友，在巨大的利益面前反目成仇的例子也不在少数。

“康兄，元鼎山既然在烈火殿的势力范围，那我们到时候还得小心行事才行，否则被烈火殿的人发现了可不好办。”杨开听完，眉头不禁皱了起来。

他在枫林城的日子虽然不长。但对烈火殿还是多有耳闻的。

枫林城附近的势力，原本也只有烈火殿能与城主府相抗衡，因为枫林城中，实力最强的是城主段元山。有道源两层境的修为境界，而烈火殿中，同样也有一个道源两层境的罗姓殿主。

只可惜，那罗姓殿主在玉清山中，被那上古圣灵鸾凤一口灭世黑炎给烧死了。

如今的烈火殿应该实力大减才对。

“杨兄放心就是。”康斯然闻言一笑，“此前我找一个朋友打听过了。烈火殿如今可是自顾不暇，哪有功夫去管我们？”

“这话怎么讲？”杨开愕然。

康斯然道：“杨兄你应该听说了，烈火殿原本的罗殿主陨落在玉清山中的事吧？”

杨开点头，心想何止听说，当时自己也是在场的，若非有玄界珠可以躲藏，也肯定跟罗殿主陪葬去了。

“罗殿主陨落，烈火殿如今是一片散沙，殿内剩下的两位副殿主如今正在忙着争权夺利呢。”

“消息可靠？”杨开眉头一扬。

“自然可靠。”康斯然微微一笑，“且不说他们如今正在争权夺利，而且那元鼎山本就是在烈火殿的势力边缘处，极为荒凉，我早年来探索的时候，连一个人影都没看到。所以杨兄不用担心太多，这一次我们只要小心行事，必定是神不知鬼不觉的。”

“这样最好。”杨开满意颔首。

当下，两人便不在这事上多说，而是随便聊了起来。

两人都是虚王三层境的修为，修为境界相同，都准备要冲击道源境的瓶颈，自然有许多共同的话题，一路上，交流修炼经验和自身对道源境，以及法则之力的理解，时间过的飞快。

期间，两人轮换着操控那长梭飞行秘宝，好让每个人的力量都能得以恢复。

一晃三日后，一座宝鼎模样的山峰印入了两人的眼帘。

“那就是元鼎山了？”杨开抬头问道。

“不错。”康斯然的目光之中折射出一丝火热之意，仿佛对前方的山峰极为向往。

在五色宝塔内，他没能得到道源果，在拍卖会上，他也没有足够的财力去竞拍，如今他晋升道源境的希望，就全指望着公孙木的洞府了，自然大为期盼那洞府内有炼制好的道源丹。

悠地，康斯然眉头一皱，凝神朝前方望去。

与此同时，杨开也狐疑道：“不对啊康掌柜，那边跟你说的不太一样，好像很热闹啊。”

以杨开的目力，即便隔了几百里之距，他也能看到那边有不少人影攒动，时不时地，还有一两道流光飞上飞下，显得颇为热闹。

康斯然不禁脸色一沉，一下子站起了身。

而就在这时，迎面飞来一道虹光，虹光之中，模糊着站着一个人影，直直地朝两人迎来。

康斯然脸色一变，连忙控制自己的飞行秘宝停了下来。

片刻后，那虹光飞到近前，光芒散去，露出一人的身影，这人看起来年纪约莫三十，有着虚王两层境的修为，穿戴的衣服上，胸口位置处有一把烈火燃烧的标记，颇为扎眼。

“烈火殿的弟子！”康斯然一怔，扭头看了看杨开。

杨开缓缓摇头，示意他稍安勿躁。

就在这时，前方的烈火殿弟子开口喝道：“此地乃我烈火殿势力范围，梭内的朋友还请现身一见。”

康斯然皱了皱眉，沉吟片刻后给杨开打了个眼色，这才身形一晃，与杨开齐齐露出身形。

对方烈火殿的弟子神念一扫，发现康斯然和杨开的修为都比他要高出一层，倒也没有丝毫惊慌的意思，而是抱拳道：“敢问两位朋友，可是为了这元鼎山而来。”

康斯然闻言，不禁心中一突，险些误以为自己这次的秘密行动已经暴露了，一时间竟不知该如何作答。

好在杨开立刻把话接了过去，开口道：“不错。”

“既然都是为了元鼎山而来，那便随我来吧。”那烈火殿弟子闻言，倒丝毫不显意外，反而还冲两人一招手，领头朝元鼎山的方向飞去。

康斯然和杨开对视一眼，都有些摸不着头脑了。

不过事已至此，只能既来之则安之，走一步看一步了。

当下，康斯然收起自己的长梭秘宝，与杨开两人紧随在那烈火殿弟子身后，朝元鼎山所在的位置飞驰过去。

三百里的距离，不大一会就已飞到。

还不等一行三人落下来，忽然一阵嗡鸣之声从元鼎山内部传出，仿佛那山体内有闷雷滚过一般，震耳欲聋。

康斯然和杨开两人脸色齐齐一变，下意识地催动起体内的力量，以防不测。

而前方领路的那个烈火殿弟子却一副见怪不怪的样子，不但停下了步伐，反而还饶有兴致地抬头望去。

顺着他的目光，杨开也抬头张望。

闷雷滚过的声音一直在持续着，由下而上，仿佛元鼎山内部正有什么东西要冲出来一般。

片刻后，伴随着轰地一声响动。

从那山顶处，竟喷射出一片凝如实质的五彩霞光！那霞光一圈圈，一层层，如涟漪般朝外迅速扩散，逐渐地消失不见。

而与此同时，杨开不禁深深地吸了口气，面上露出讶然之色来。

“好香啊，这是什么？”康斯然神色阴晴不定，也在一旁猛吸着空气，此刻，空气之中充斥着浓郁的奇香，让人嗅之神清气爽。

这话让在前头带路的烈火殿弟子听到了，回头看了康斯然一眼，道：“两位难道不是被这异象吸引过来的么？”

杨开眼珠子一转，立刻道：“正是如此，只是一直不知道这异象到底是什么，所以才想靠近了来看看。”

“嘿嘿，这异象到底是由什么引起的，我也不知道，只是听宗殿主和廉殿主说，这应该是异宝即将出世的征兆。”(未完待续。)

第两千零五十二章 万宝药汤

? 想了一阵，杨开将玉简郑重地收了起来。

他心性倒也洒脱，知道现在纠结那枯魂印的事情根本无用，索性不去多想。

他将目光重新投到那一小锅药汤之上。

按玉简之中所留的信息，这一小锅药汤可是公孙木耗费后半生心血熬制的万宝药汤，这万宝药汤到底是用什么材料熬制的，又有何等神奇的功效，杨开一概不知。

但这药汤既然是对枯魂印的补偿，那想来服用下来绝对是有好处的。

而且，公孙木的洞府存在时间已经有几千年了，距离他死去的时间也绝对不短，换句话说，这一锅药汤最起码在这里熬制了有一两千年之久！

也多亏了有法阵汲引地火之力，持续不断地在此熬煮，否则这一锅药汤恐怕早就变成废品了。

元鼎山一直荒凉无比，从来不为武者注意，这应该是公孙木有意为之，帝尊境强者稍稍施展一些手段，隔绝了元鼎山灵气的外泄，弄出来一点伪装，让人误以为这里是一座荒山，其实也不是什么难事。

霞光绽放，奇香溢散的异象出现，才让看到这一幕的武者被吸引到了这里。

而那异象，明显是由这一锅药汤引发的。

逆天的天才地宝成熟之时，会有天地异象，极为高档的秘宝，灵丹炼制成功之时，也可能会引发天地异象！

元鼎山的异象，显然是因为这一锅药汤熬制成功的缘故。

既然已经熬制成功，而且对自身又大有裨益，杨开自然没有放过的道理。

他盘膝坐到了那一口小锅的面前，打出几道力量，掐断了法阵汲取来的地火之力，旋即伸手端起了小锅，将那一锅万宝药汤端到自己面前。

近距离的观察，杨开发现这一锅药汤浓稠无比，但却晶莹剔透。里面不掺丝毫杂质，一眼便可看到底部，从药汤下方冒出的五彩气泡不断，颇为神奇。

浓浓的香气扑鼻。让杨开一阵神清气爽。

他完全不知道该用什么样的语言来形容鼻尖的香气，这种异香，就连那最为纯净圣洁的处子之身的体香都无法比拟，杨开也从来没闻到过这种让人回味无穷的香味。

一路走来，修炼到了虚王三层境的程度。杨开已经很久没有尝试过口舌之欲了，以他的实力和强大的身体素质，也不需要再去吃什么东西，可是这香气入鼻之后，他竟难得地有了一种食指大动的感觉，仿佛饿了好多天没有吃过饭，恨不得连这一口小锅都吞掉。

咬了咬牙，杨开端着小锅往嘴边一送，张开大嘴咕咚咕咚喝了起来。

说来也奇怪，这一锅万宝药汤看似灼热无比。可入口之后却丝毫不烫，反而温度适宜，而且满口生香，比杨开吃过的任何东西都还要美味。

仅有一碗分量的万宝药汤，被他一口气喝的低朝天，分毫不留。

片刻后，杨开打了个响亮的饱嗝，口中吐出的都是五彩的霞光。

还不等他仔细回味一下这万宝药汤的滋味，小腹内忽然变得滚烫一片，一股股热流犹如实质一般。以腹部为中心，迅速在四肢百骸内穿梭起来，带起一阵酥麻的痛痒之感。

杨开脸色一变，连忙将手上那一口小锅塞进了空间戒。闭眸凝神，屏气凝神，默运起自身玄功。

而就在杨开将熬煮着万宝药汤的小锅从原地取走十息后，整个元鼎山忽然嗡鸣地颤抖起来，轰隆隆剧烈的声响震耳欲聋，大地摇晃。碎石滚落，山峰倾斜，整个元鼎山忽然裂为无数块，迅速朝下沉落。

山体内部，那无数间一模一样的石室内，还存活着的武者全都面色大变。

正当他们疑神疑鬼不知道发生了什么事的时候，所有石室内的传送法阵都被启动了，一瞬间，还活着的武者就消失在了原地。

下一刻，元鼎山外围十几里处，一道道人影诡异莫名地浮现出来，每一个人的表情都惊疑不定。

“廉兄，你也被传出来了？”烈火殿副殿主宗青把眼一扫，立刻看到了眉头紧皱的廉于明，连忙开口呼喊道。

听到喊声，廉于明扭头朝宗青望去，发现对方也在此地，讶然之后颔首道：“不错，看样子你们也是被传送出来的？”

“正是！”宗青脸色凝重，遥望着正在剧烈震动的元鼎山，狐疑道：“里面到底发生了什么，怎么大家全都被传出来了？”

廉于明想了想，问道：“宗兄，你进去之后是不是碰到了一间间石室？”

“不错，都是一些稀奇古怪的考验，似乎与炼丹有关，对了，廉兄你精通炼丹之术，那些考验对你来说应该不难吧？”

廉于明闻言，缓缓摇头道：“老夫也才过了第五个石室而已，并不知道通过全部考验之后会有什么好处，不过这么看来的话，这洞府的主人应该是一位炼丹师了。”

宗青闻言，想了一下，颔首道：“廉兄说的有道理。若是如此的话，倒可以问问其他弟子有没有得到什么好处。”

说话间，宗青扭头望向四周，待发现自家的精锐弟子只剩下一小半之后，这才脸色一变。

悠地，他的目光定格在不远处的一个人影身上，惊疑道：“是你？”

对面不远处，康斯然一脸无奈。

他在元鼎山有动静的一瞬间，也被传送了出来，正好被夹在众多烈火殿弟子的中间，也不敢有什么轻举妄动，免得引起别人的误会，此刻被宗青注意到，也只能赔笑抱拳道：“枫林城灵丹坊掌柜康斯然，见过两位副殿主。”

“灵丹坊？”廉于明闻言，眼帘一缩，“紫源商会的灵丹坊？”

“正是。”康斯然颔首的同时，心中松了一口气，他在这个时候表明自己的身份来历也是实属无奈，毕竟拳头不如别人大，也只能用紫源商会的名头威慑一下对方了。

果然，在得知康斯然的来历之后，宗青和廉于明对视一眼，收敛了一下原本的敌意，前者道：“灵丹坊宗某是知道的，原来阁下竟是灵丹坊的康掌柜，失敬了。”

“宗副殿主客气了。”康斯然不动声色地回道。

“康掌柜，你可知这元鼎山内到底发生了什么？”宗青沉声询问。

康斯然摇了摇头，道：“康某也是一头雾水，并不知晓。”

“我记得康掌柜此前身边还有一个朋友，那人现在在哪？”廉于明若有所思地问道。

闻言，康斯然脸色一黯，望了一眼元鼎山的方向，叹道：“杨兄他既然没能出现在这里，想来是在里面遭遇了什么不测吧，我看贵殿似乎也折损了不少弟子，这元鼎山内部的考验，其实并不简单啊。”

他是真的以为杨开陨落在了元鼎山内，毕竟连宗青和廉于明两位道源境的强者都被传送了出来，没被传送出来的人下场如何自然可想而知。

一时间，康斯然心中不免有些悲恸，一方面是因为没能在这元鼎山内搜寻到自己需要的道源丹，另一方面自然是因为杨开的意外陨落了。

宗青和廉于明对视一眼，微微颔首。

他们没从康斯然的神态中看到什么虚假，倒也没了要与他纠缠不清的想法，宗青道：“既然如此，康掌柜节哀顺变，这就请回吧，这元鼎山好歹也是在我烈火殿的势力范围内，我等还要再搜查一遍。”

这么明显的逐客令，康斯然哪里听不出来，长叹一声后，冲宗青和廉于明抱了抱拳，转身就朝枫林城所在的方向飞去。

片刻后，伴随着震天动地的巨响声，整个元鼎山彻底倒塌。

待到一切平静下来之后，宗青和廉于明才带领着剩下的烈火殿弟子开始搜索元鼎山的废墟，可惜他们在这里搜索的整整两个月，几乎将整座倒塌的山峰都搬空了，也依然毫无发现。

倒是找到几个弟子惨死的尸体！

两个月之后，烈火殿的人不得不撤离此地。

……

地下不知道多少丈深处，溶洞内，不断地传出杨开如受伤的野兽般的嘶吼之声，若有人能够听到的话，只怕会被吓得立刻逃离此地。

那万宝药汤的药力强大而连绵不绝，喝下肚中便化为一股股精纯的力量，冲撞着杨开的血肉和四肢百骸。

体内的经脉和血肉被这药力侵蚀之后，不断地变得更加坚韧有力，经脉被拓宽，血肉被重塑，杨开浑身都在剧烈地颤抖，浑身上下每一寸血肉，每一寸肌肤，甚至五脏六腑，骨头里面，都传来酥酥麻麻的感觉，仿佛万蚁噬身，又如遭遇了人世间最痛苦的酷刑！

他体表的肌肤一点点龟裂开来，从内部流淌出金色的鲜血，逐渐凝结为血咖。

血咖之外，再度被新流淌出来的金血覆盖。

逐渐地，杨开整个人就仿佛被一层金色的血茧包裹住了一样，从外看去，根本看不到他的身影，只能听到一声声强劲有力的心跳，犹如战鼓一般锤击着。

这样的情况也不知道持续了多久，仿佛是无数年，又仿佛只是一瞬间。

而随着时间的流逝，从血茧内传来的杨开的嘶吼声逐渐衰弱下去，最终消失不见，仿佛他已经习惯了这样的痛苦转变。(未完待续。)

第两千零五十八章 竟然是他

? 荒山之上，啸声传四野。

每个听到这声音的人都能从中体会到一种喜悦和兴奋的心情。

秦家的那中年男子满脸失神地站在原地，震惊了好半晌，才艰辛地道：“他竟然成功了？”

他简直不敢相信自己的眼睛。

毕竟前方晋升之人闹出来的动静实在太大太大了，根本不是虚王三层境武者能够承受的了的，但此刻，那人却真的成功了，成功突破到了道源境的层次。

中年男子受到的震撼比他自己突然突破到道源境还要猛烈。

一旁，秦钰也是震惊的无以复加，虽然她在此之前隐隐感觉那突破之人不会轻易失败，但当对方的晋升真的如此顺利的时候，她还是有些难以接受，一双美眸微微眯起，仿佛要穿透空间的阻隔，看清远方晋升之人的面貌。

极远处，杨开迅速收敛晋升之后的喜悦心情，继续接受着那澎湃的天地能量的洗礼。

武者在突破大境界迎来的洗礼是非常难得的，不但能洗涤武者的肉身神魂，助肉身神魂更上一层楼，更在那能量之中蕴藏了天道武道的意韵，武者若能从中洞悉一二，必定受益终生。

而且，杨开这一次突破的是道源境，他还能从洗礼之中窥探到法则之力。

杨开要洞悉的，自然是空间法则。

他已有所掌握，如今需要做的是将这一种法则之力领悟的更加透彻。

啸声一收，天地能量继续疯狂地朝下方灌入，杨开继续坐在原地，神色古井不波。

难以想象的天地威能涌入他的身躯，一边稳固着他道源境的根基，一边淬炼着他的肉身和体内的源力。借助那能量中附带的一丝丝神奇，杨开很快沉浸到了空间法则的领悟之中。

时间缓慢流逝……

那天空中的黑色漏斗终在半日之后徐徐消失不见，阴霾沉重的天空重新恢复了清明。

但即便如此，远处观望的众多武者也依然看不清杨开的面貌，因为以杨开所在之地为中心。方圆几千丈的范围内，空间极度扭曲，似乎受到了什么力量的干扰一样。

那些武者只以为这是此前突破的动静太大的后遗症而已，一个个都咋舌不已。

不过在察觉此地无热闹可看。也无利益可捡之后，都纷纷散去了。

秦家一群人却留了下来，继续在远处观望着。

时间一晃，又过了十余日之久，一直盘膝坐在原地的杨开忽然睁开了双眼。眸内电光交织，仿佛大有收获的样子。

旋即，他的双眸恢复了清明，随手一拂。

那方圆几千丈紊乱的空间，竟在这一拂之下骤然平静下来，再无丝毫异常。

见此情形，杨开咧嘴一笑。

而与此同时，远方一直关注这边的秦钰骤然神色一肃，美眸一合一开之下，那双眸竟在一瞬间变成了紫色。紫韵在眸内流转不休，仿佛是施展了什么秘术。

那紫色的双眸让纤弱的少女平添了一丝妖艳之感。

她凝神朝远处望去，隐隐有两道紫光自眸内激射出去，穿梭虚空。

远处，杨开似有所洞察，一个扭头朝秦钰所在的方向望来，左眼处灭世魔眼骤然浮现，金色的竖仁迸射出无尽威严。

双方的目光在半空中触碰，杨开不禁轻咦一声，瞬间散去自己的灭世魔眼。目光变得平和起来。

而另一边，秦钰却是啊地惊叫了一声，娇躯不受控制地往后倒退了好几步，脸色悠然一白。

“小姐！”秦家的那中年男子大惊失色。一个闪身就来到秦钰身边，伸手虚托住了她，关切地问道：“小姐你怎么了？”

他也没有注意到秦钰刚才的小动作，只以为她旧疾复发。

秦钰的额头上出了一层细密的冷汗，紫眸缓缓消失，闻言摇了摇头。道：“没事。”

她继续凝视着杨开之前所在的方向，却愕然地发现那边已经空无一人。

杨开已不知道什么时候消失不见了。

“竟然是他？”秦钰喃喃自语了一声，显然刚才她动用秘术之后，已看到了杨开的面目。

她一下子就想起来了，自己与这个男人当时在五色宝塔第一层处曾经见过，而且，自己还告诉过他如何寻找第二层的入口。

“谁？”那中年男子愕然问道。

秦钰却抿嘴一笑，摇头道：“没有什么。”

顿了一下，她又道：“回去吧。”

中年男子皱了皱眉，隐约感觉自家小姐的行为有些古怪，却又不好多问什么，只能与其他人护送着秦钰朝枫林城的方向赶去。

距离晋升之地百里之处，杨开的身影一个模糊之下，便诡异地浮现了出来。

他站在原地静静地等候片刻，妖虫母体和青炎惊雷豺两大血兽便从后方追赶了过来，杨开看了它们一眼，将它们收起之后，便确定了一个方向，身形不动，却一下消失在原地。

原地只留下一丝淡淡的空间力量的波动。

两日之后，杨开再次来到了元鼎山。

此刻的元鼎山早已成了一片废墟，高山崩塌，乱世嶙峋，而且还有人为翻动过的痕迹。

这应该都是烈火殿那批人的杰作。杨开对此不管不问，站在高空之中，默默地感知了片刻。

他能察觉的到，在那地下不知道多少丈深的地方，流炎依然保持着一种奇特的沉眠之中，似乎一直在汲取着地下的那岩浆池里蕴藏的灼热力量。

而此刻的流炎与之前比较起来，气息无疑强大了不少，隐隐有快要突破道源境的迹象。

察觉到这一点，杨开神色一喜，便立刻收回了神念，免得打扰到流炎。

左右观望了一会儿，杨开在附近寻了一个僻静的位置，盘膝坐了下来。

他想在这里等待一下流炎，毕竟流炎钻进那岩浆池里已经很久了，说不定什么时候就会突然返回。

想了想，他祭出玄界珠，身形一闪，便进了小玄界里。

悠一踏入小玄界，杨开就感觉到了一丝与众不同的地方。

这种不同，并非是小玄界的改变，而是自身的变化。

之前实力不够，无法触摸法则之力，所以察觉不到，但是如今晋升到了道源境，可以调动天地法则为己所用，杨开便立刻察觉到，小玄界内的法则之力并不完善，似乎是缺少了什么东西。

他感知良久，却没有头绪，只能作罢。

一个闪身之下，便来到了法身旁边。

自从来到枫林城，将噬天战法传授给法身之后，杨开就没再关注过他了。

此刻一看，杨开不禁大吃一惊。

因为原本的庞然大物，几乎缩小了几十倍之多，法身所在之地，遍地都是废弃的碎石和尘土，显然是因为修炼了噬天战法，让他那庞大的身躯得到显著淬炼的结果。

躯体虽然变小了，但却更加凝实坚固。

噬天战法可以吞噬天地万物的灵气为己用，增强己身，配合石傀一族的天赋神通，可谓是相得益彰。

如今的法身只有几层楼高大，纵然如此，也是个大家伙了。

杨开此前送进来的各种珍稀矿物，也都被他给吞噬个干干净净，去芜存菁，化为自己强大的一部分。

因为不是血肉之躯，所以杨开也无法感受到法身的气血之力，不知道他到底能发挥出多少实力，不过……杨开估计他不会太弱。

心中这么想着，法身竟似乎有所察觉一般，竟睁开了眼睛，憨头憨脑的脸上露出一丝微笑，瓮声瓮气地道：“要试试么？”

“好啊！”杨开一歪脑袋，冲法身招了招手。

法身嘿嘿怪笑了一下，旋即缓缓起身。

随着他的站起，身上积攒的诸多碎石尘土纷纷而下。

因为法身是杨开的一缕分神灌入石傀体内的产物，所以杨开能清楚地洞悉他的想法，也能控制他的行动。

法身既是一个独立的个体，也是杨开的一具分身。

心念一动，杨开让法身自由发挥。

下一刻，法身便迈动步伐，伴随着一阵轰隆隆的巨响声，迅速地奔袭到杨开面前，他蓦然弯腰，一个左勾拳，贴着平地就扫了过来。

拳头未至，狂风却已拂面，让杨开的衣袍猎猎作响。

不但如此，那从拳头之中迸射出来的拳劲，竟将大地都犁出一道深深的弧形沟壑。

见此情形，杨开眼帘一缩，本准备动用六成的力量一下子提升到了满状态，同样一拳挥出，迎了上去。

轰……

一大一小，两只拳头触碰到一起，发出震天动地的声响。

一层力量的光晕，以两者拳头的接触点为中心，骤然朝外扩散，仿佛一柄圆形的利刃，将空间都切为两半。

法身咧嘴，露出一丝诡异的笑容。

杨开却是面色一沉，下一刻便感觉自己的右侧传来一股几乎不可匹敌的力量，一声闷哼之下，直接被打飞了出去，眨眼不见了踪迹。

纯粹力量上的比拼，杨开竟然完败！

法身这才起身，手搭额头，原地眺望，轻佻地吹了个口哨。

前方人影一闪，杨开蓦然返回。

此刻的他，一阵龇牙咧嘴，晃动着自己的右拳，拳头上血肉一片模糊，甚至都露出了森白的骨头。

“怎样？”法身嘿嘿问道。

“明知故问！”杨开忍不住翻了个白眼。(未完待续。)

第两千零六十二章 交涉

? 姜家家主姜林和诸多长老齐出迎接，显然是给足了杨开面子，见此，杨开不卑不亢地抱拳道：“深夜造访，实属无奈，打扰到姜家主和诸位了，还请诸位不要怪罪。”

“这是说的哪里话，杨丹师能来我姜家，是我姜家之幸，我等欢迎都来不及，何来打扰之说？”姜林热情至极，哈哈大笑着，说着，一侧身，示意道：“杨丹师里面说话。”

杨开轻轻颔首，与莫小七打了个眼色，在姜林的带领下，径直地朝姜家内部行去。

少顷，众人来到姜家的迎客大殿之中，分宾主落座，早有下人得到消息备好了香茗，一一呈上。

在姜林的热情招待下，杨开喝了几口茶水，心不在焉地赞了几声。

姜林似无察觉，呵呵一笑道：“早就听闻灵丹坊杨丹师大名，一直无缘得见，未曾想今日杨丹师竟亲自来我姜家，真是让姜某又意外又惊喜啊。”

杨开露出一丝愕然之色，道：“姜家主听说过我？”

他本以为姜林之前说的话不过是客套，并没有想到他竟真的知道自己。

姜林微笑道：“杨丹师的大名，在枫林城中稍微有点地位的人只怕都已知晓了，不瞒你说，你炼制的源凝丹，我姜家就采购了不少，许多弟子因此受益啊。而杨丹师以一己之力，免除了灵丹坊关门大吉的厄运，我也早有耳闻的。”

听他这么说，杨开这才了然。

虽说他在灵丹坊炼丹的那几个月一直没怎么抛头露面过，但灵丹坊内发生的一些事却恐怕瞒不过这些地头蛇的打探，如此能得知杨开的存在就不奇怪了。

“枫林城的丹师可不算多，能够炼制出源凝丹的丹师更是没几个，杨丹师纵不愿出名，也早有人将你的名头传扬了出去。”姜林呵呵笑着，忽然，话锋一转，意有所指地打探道：“不过。听闻杨丹师如今已经脱离了灵丹坊？不再为灵丹坊炼丹了？这个消息不知是真是假……”

杨开并无隐瞒的意思，颔首道：“不错，当时我与康掌柜有过约定，只为灵丹坊炼丹两月而已。如今期限也早就过了。”

“当真？”姜林大喜！

不但姜林表现出喜悦之色，就连陪同坐在一旁的那些姜家族老们，也都神色一动，一个个目光火热地望着杨开，仿佛望着什么绝色的大美女一样。恨不得一口把他吞进肚子里。

见此情形，杨开眉头一皱，道：“炼丹并不是我主修的方向，所以我也无意一直在这个领域发展。”

“这样啊……”姜林人老成精，哪里还听不出杨开话中的意思，有些失望地道：“杨丹师若有此选择，那倒是可惜了，恩，不知道杨丹师此番来我姜家，所为何事？若是我姜家有什么能帮得上忙的地方。必定不会推辞。”

虽然杨开那样说，但他毕竟还是一位虚王级的炼丹师，与这样的人搞好关系对姜家并无坏处，姜林哪会放过这个卖好的机会？而他也知道，杨开既然来了姜家，肯定是有什么事要求他姜家的。

杨开沉吟片刻，道：“既然姜家主问起，那我就开门见山了，我这次来贵家族，主要是想找个人的。”

“找人？”姜林眉头一皱。其他在坐的长老也都是一脸狐疑的表情，不知道杨开来姜家是找哪门子人。

姜林问道：“不知杨丹师想找的是什么人？”

“一个小姑娘，十六七岁的年纪，圣王两层境顶峰的修为……”杨开将张若惜的外貌及一些特征简单地描述了一下。

在他说话的时候。坐在左手边的一个面色红润的老者眼皮子忽然微微一跳，马上又恢复如常。

杨开的神识立刻便捕捉到了这个细节，立刻心中一动，若有所思地看了他一眼，那长老竟立刻低垂起眼帘来，一副不动神色的样子。

听了杨开的描述之后。姜林一脸征询地望着在座诸人问道：“我们姜家有这样的小姑娘么？”

坐在姜林下手处的一个老者立刻起身，抱拳道：“回家主，我姜家或许是有这样的小姑娘的，就是不知道是否是杨丹师要找的人了。”

“好，那便将人带上来，给杨丹师看看，若真是杨丹师要找的那人，我姜家自然不能将人留下来的。”姜林痛快地放话。

“不用了。”杨开还没说话，一直坐在旁边默不作声的莫小七却摆了摆手，道：“我们要找的人，不在这里。”

姜林不禁皱了皱眉，望了莫小七一眼，又看了看杨开，狐疑道：“杨丹师，这是什么意思？你们既然来我姜家找人，又为何说人不在我姜家？姜某实在被你们弄糊涂了。”

“难不成你们之前悄悄查探过我姜家，所以才能这么确定？”一个姜家长老忽然想起了什么，脸色微微一变，沉声喝道。

其他人闻言，也都是面色一沉，有些不悦地望着杨开和莫小七。

莫小七顿时知道自己刚才说错话了，不由地脑袋一缩，有些做贼心虚的感觉。

杨开却是安然若素，开口道：“诸位不要误会，只是我在那位小姑娘身上下了一些禁制，只要距离隔的不是太远，都能凭借禁制之力感应的到，所以才能如此确定。”

“原来如此！”姜林一脸恍然的颔首，旋即道：“不过既然这样的话，那杨丹师为何来我姜家找人？”

“是这样的……”杨开叹了口气道：“此前有人看到那个小姑娘随你们姜家的人走了，进了姜府之中，所以杨某才冒昧前来打扰，只是不知道什么原因，如今她又不在此地了，若是在座诸位有谁知道她的下落，还请行个方便，杨某感激不尽！”

“有人看到？何人看到？”先前说话的那位姜家长老厉声质问起来。

“这个实在无法告知！”杨开摇了摇头，总不能将那少妇给供出来，而且，据他估计，那少妇此刻只怕已经离开了枫林城。

“纯属污蔑！”那姜家长老愤愤拂袖，“我姜家若真有那小姑娘的话，何须隐藏什么？我姜家又不会做什么见不得人的事。”

“又没人说你们要做什么见不得人的事。”莫小七闻言一撇嘴。

“你……”姜家那位长老大怒。

“行了。”姜林也皱起了眉头，一挥手，瞪了那长老一眼，这才转头望着杨开道：“杨丹师，那小姑娘进姜家，并非是你亲眼所见，而是道听途说罢了，又如何能够当真？况且，你与那小姑娘既有禁制感应，那她到底在不在姜府，你应该比谁都清楚。”

杨开点点头：“我知道，这事或许让诸位有些为难，但是那小姑娘对我来说很重要。”

“这样吧杨丹师，此事既已经牵扯到我姜家，姜某自然不能坐视不理的。我姜家在枫林城中多少也有些实力，我们可以帮你代为打探一下，若能找到那些小姑娘的下落，还我姜家一个清白那是最好不过了，不知杨丹师意下如何？”

话落，姜林目光灼灼地望着杨开。

杨开眼睛微眯，好一会，才淡淡颔首道：“那就有劳姜家主了，若是姜家能将那小丫头完好无损地带到杨某面前，杨某可以答应为姜家炼制一个月的灵丹！恩，忘记告诉姜家主了，杨某如今是虚王级上品丹师，若是运气好的话，炼制道源级的灵丹也不是问题。”

自他那一日炼制出道源丹，杨开就已经是一位道源级的炼丹师了。

不过即便是在星界之中，道源级的炼丹师也珍稀异常，杨开当然不能随便告诉外人，虚王级上品丹师的身份已经足够。

果然，此言一出，姜家一群人个个神色一振。

“虚王级上品丹师？”

“炼制一个月的灵丹？”

就连姜林本人也是目光火热了起来，他虽然知道能够成为灵丹坊的丹师最起码也要虚王级，但却真没想过杨开竟是虚王级上品！

这样的一位丹师对任何一个家族都有巨大的吸引力，若能得到他的友谊和相助，对家族未来的发展可是大有裨益的。

万一以后他再晋升道源级，那就不是姜家能够攀附得起的了。

一时间，姜林和不少姜家长老的呼吸都急促起来。

“但若是那丫头有什么损伤的话，嘿嘿嘿……谁对她下的手，我便要谁的家族鸡犬不宁，满门尽墨！”

杨开的话音落下，姜家一群人的脸色骤然一变，一个个全都冷厉了起来。

姜林的脸皮微微抽搐了几下，这才一笑道：“若带走那小姑娘的人知道她与杨丹师有这等渊源和关系，想必是绝不敢对她无礼了，将她奉为座上之宾都来不及呢。”

“但愿如此！”杨开微微颔首，说完之后，起身抱拳道：“此番打扰了，杨某告辞，诸位不送！”

说完之后，便给莫小七打了个眼色，两人在姜家一群人的注视下，很快离去。

迎客大殿内，气氛有些凝重，在杨开走后许久，竟都没一人开口说话，诸位姜家高层只是你看看我，我看看你，眼神交汇着，一些不为人知的讯息迅速在空中传递。(未完待续。)

第两千零六十八章 完全是个误会

? “杨丹师！”姜林忽然站了起来，目光冷鸷地望着杨开，语气极为不善，“没想到你倒是有些本事，竟然能找到这里来，姜某小瞧你了。”

杨开冷哼一声：“若想人不知，除非己莫为！”

姜林目中寒光一闪，神色很是愤怒，扭头看了姜太生一眼，见对方一脸不动声色的样子，顿时深吸一口气，朗喝道：“杨丹师，姜某念你也是个人才，并不想对你赶尽杀绝，若你能当着我姜家诸人的面，签下这份神魂之契，我等未必不可绕你一命！”

说话间，他忽然取出一张古朴的兽皮纸来。

杨开定眼望去，发现那东西赫然跟当初康斯然拿出来的东西很是相似，不但是形态大小，而且连散发出来的气息也几乎一模一样。

杨开顿时明白，这是真正的神魂之契了，乃是出自幽魂宫的东西。

神魂之契是十大帝尊之一幽魂大帝研究出来的，向来也只有幽魂宫的人懂的制作，一旦有武者在神魂之契上烙下自己的神魂烙印或者生命印记，那么这张神魂之契便会发挥出神奇的功效，束缚武者履行契约上的约定，若是违背，便会遭遇噬魂之痛，神魂俱灭。

当日康斯然为了让杨开不泄露出源凝丹的丹方，不得以动用一张神魂之契，可让他心疼了好些日子，毕竟这东西可是珍贵至极，每一张都价值不菲。

也不知道姜家是从何处得到了一张，此刻竟也拿了出来。

“神魂之契？”杨开露出似笑非笑的表情，“姜家主好大的手笔，这东西可是很珍贵的，用在杨某身上不觉得太浪费了么！”

姜林面无表情道：“为了杨丹师，一张神魂之契又算得了什么？”

杨开好整以暇地望着他，道：“不过我倒是想知道，这神魂之契上到底是写了些什么。”

“写了什么杨丹师难道还不清楚么？”姜林微微一笑，“无非就是希望杨丹师日后成为我姜家之人，为我姜家炼制灵丹而已。”

“这种事恐怕我无法答应！”杨开缓缓摇头。

姜林面色一沉。厉喝道：“杨开，你莫要敬酒不吃吃罚酒，今日这神魂之契你签也得签，不签也得签。可由不得你！”

一个虚王级炼丹师，对姜家这样的家族来说可是宝贵至极的，若非是想活捉杨开，姜家等人哪里会惊动姜太生这个道源境级别的强者？而且今日族中高手几乎是倾巢出动，就是为了逼迫杨开在神魂之契上烙下神魂烙印。

只要杨开就范。那么姜家不但可以收获了一个虚王级炼丹师，也不用担心他会泄露矿坑里秘密。

听姜林如此大言不惭，杨开不禁大笑一声：“真是笑话，手脚长在我身上，我想做什么便做什么，你姜家能耐我何？”

姜林大怒！

正要开口说话的时候，那一直默不作声的姜太生却忽然睁开了眼睛，淡淡地望了杨开一眼，一抬手，制止了姜林说话的企图。

他淡淡道：“年轻人。自以为有点本事便不知天有多高，地有多厚！今日老夫亲自赶赴此地，也算是给了你天大的面子，听他们说，你是个虚王级炼丹师，而且炼制的源凝丹也品质不凡，老夫爱惜人才，并不愿对你出手，你乖乖地在这神魂之契上烙下自己的神魂烙印，今日之事。老夫便当没有发生过，至于你怀里的女娃娃和身边的这位同伴，老夫也可以饶她们不死，不过……前提是她们必须得嫁到我姜家为妾！”

“什么？要我嫁到你们姜家当妾？”

杨开还没说话。一直站在一旁一脸无动于衷，仿佛看好戏一般的莫小七却跳了起来，一脸羞怒地望着姜太生，娇喝道：“你这老东西为老不尊，这么不要脸的话也能说出来！”

“放肆！”

“大胆！”

一群姜家武者冲莫小七吆喝起来，表情愤怒。仿佛莫小七说了什么不该说的话一样。

杨开呵呵一笑，一手托着怀里的张若惜，一手装模作样地掏了掏耳朵，歪着脑袋问莫小七道：“小七啊，我怎么听到有疯狗在吠啊。”

“唔……”莫小七闻言瞧了他一眼，一本正经地点着脑袋道：“是啊，还吠的很难听呢。”

闻言，姜太生眼睛一眯，目中寒光闪烁起来，沉声道：“很好，两个小辈胆子果然很大，老夫已经很多年没听到有人跟我这么说话了，天堂有路你不走……”

“你在那装模作样，装神弄鬼个什么劲啊。”杨开不等他说完，便一脸不耐地打断了他的话，“自以为是个道源境就了不起了？”

话落，杨开的身形骤然一阵模糊。

姜家一群人还没反应过来，杨开已经诡异地出现在了姜林身前不远处。

“啊？”姜林一骇之下，身子不由自主地往后跌退出去，还不等他再有什么其他的动作，杨开已经朝他一伸手。

姜林大惊，想都不想，一催体内源力，双拳一握，猛地朝前打了过去。

虚空之中能量攒动，一声虎啸传出，一只体型巨大的老虎虚影闪现出来，张开血盆大口朝前方咬去。

但这一击却是打在空处，前方的杨开已经不知道什么时候又消失不见了。

等到姜林面有惊色地环顾四周之后，这才发现杨开居然重新回到了原地，仿佛从来就没有动过死的。

霎时间，姜林额头上冷汗岑岑而下，一众姜家人也是面如土色。

“小七，看看这个是不是真的。”杨开随手将手上的一个东西递给莫小七，莫小七接过，仔细打量起来。

“啊？我的神魂之契！”姜林这才发现，自己一直拿在手上的神魂之契竟然不知道什么时候被杨开给抢走了，愕然地凝视了一下自己空荡荡的双手，再抬头看向前方不远处，一颗心顿时沉入了谷底……

“道源境！”姜太生却是眼帘一眯，低喝起来。

之前杨开没有动用任何力量，他也没仔细去查探杨开的实力，只以为杨开的修为境界是在虚王境层次而已，可如今杨开一动手，便让姜太生瞧出了端倪。

发现这一点之后，姜太生的面色不由地变得难看起来。

毕竟他也不过是个道源一层境而已，杨开的修为与他持平的话，他根本占据不到任何优势。

这跟他此前想象的完全不一样，他本以为自己亲自出马，对付两个小辈还不是手到擒来的事情，而且从始至终，也没有正眼去瞧过杨开和莫小七。

可直到现在，他才知道错了，大错特错！

同为道源一层境的武者，杨开已经有了与他平等对话的资格！

而且从他刚才出手的速度来看，他若是想杀姜家的其他人，只怕早已得手了……

“没错，杨大哥，这确实是出自幽魂宫的神魂之契，这可是好东西，你收好吧，日后说不定有用。”莫小七检查了一番之后，将那张神魂之契还给了杨开。

杨开取回，一脸无所谓地塞进了自己的空间戒中。

“老夫失礼了，原来阁下竟也是道源境级别的武者，难怪有这么大的自信！”姜太生的神情不再如刚才那么轻松写意，而是带着一丝凝重的表情，嘴角微微抽搐着。

杨开讥笑一声，道：“变脸倒是挺快的啊。”

“真是无耻之尤！”莫小七也在一旁唾弃不已。

姜太生前后的表现判若两人，实在是让莫小七有些瞧不起。

姜太生冷哼一声道：“不过阁下纵然是个道源境，今日之事，也非得给老夫一个说法不可，否则阁下别想轻松离开。”

“说法？”杨开脸色一冷，森然道：“这说法是你们姜家应该给我的，还是我给你们姜家？杨某的朋友被你们无故抓到此地来采矿，饱受折磨，杨开前去姜家打探消息，你们隐藏不告也就罢了，竟想还杀人灭口，若非我来的及时，我这朋友哪还有命在？你还想要说法？”

“这……”姜太生闻言，一阵语塞，没想到杨开言辞竟是如此犀利，一时间也不知道该如何作答了。

“杨丹师！”姜林身为姜家之主，此刻也不得不站了出来，一抱拳道：“杨丹师息怒，这事……这事完全是个误会！”

他刚才被杨开欺近身旁，在鬼门关前走了一遭，如今哪还敢小瞧杨开，语气也不敢如刚才那么目中无人了，而是陪着些笑容，苦涩道：“这真是误会啊！”

“误会？”杨开冷眼望着他，嘴角微微上扬，面容虽在笑，却没有丝毫笑意，反而愈显得冰寒刺骨，“抓了我的人，你现在跟我说误会？姜家主，你当我是三岁孩童，还是自己是三岁孩童？”

姜林一脸愁容，道：“杨丹师，我等也不知道这小姑娘是你的人啊，若是早知如此的话，将她奉为坐上之宾还来不及呢，又怎会将她带到矿坑里来。如今总算她也安然无事，今日之事，不妨就到此为止怎样？那一张神魂之契，便当是我姜家的赔礼了……恩，另外，过些日子，我姜家自另有重礼送到杨丹师府上。”(未完待续。)

第两千零八十四章 有仇报仇

? “姜、姜楚河？”秦钰美眸悠地瞪圆了，一脸不可思议地望着地上被镇压力量，不断挣扎的魔人，面上一片难以置信。

她发现这个魔人竟然是姜家新生一代的翘楚之辈，姜楚河！

同为枫林城各大家族后嗣的一员，秦钰与姜楚河可没少打过交道，自然认得对方，可她怎么也没想到，在枫林城外肆掠的魔人，居然会是自己认识的人。

姜家随意开采矿坑，导致封印被破，上古大魔的精纯魔气外泄，这事在整个枫林城中，也只有少数道源境强者知晓，对其他武者来说依然是个秘密。

并非段元山怕公开这个秘密会引发什么混乱，而是根本没时间去公开。

“怎么会是他？”秦钰百思不得其解。

“我的天，这不是姜公子么？”

“真是姜公子？半个月前我才与他一起在醉月楼喝过花酒啊，他怎么……”

四周武者在辨认出姜楚河的面容之后，一个个也俱都难以置信起来。

其中一个武者更是露出痛心疾首的表情，因为他确实在半个月前跟姜楚河一起在枫林城最大的花楼里搂着美娇娘，喝着上好的花酒，肆意快活。

半个月不见，仪表堂堂风度翩翩的姜大公子竟然就变成了这副德行，不由地让他感慨万千。

“看好他，都怕什么？他已经被杨小兄弟镇压了修为，已是废人一个！”秦朝阳在一旁厉喝一声，神色威压。

众武者闻言，嘴角不禁一阵抽搐。

秦朝阳之前大惊之下一掌把姜楚河打的骨头尽断的一幕，他们可是看在眼中的。

不过这个时候也没人敢道破，纷纷围了上去，施展手法将姜楚河禁锢起来，好奇地打量不已。

姜楚河似乎神智尽丧，面对一些熟悉的面孔，也没有丝毫怀旧的意思。反而张口咆哮不断，从喉咙里发出骇人的低吼之声。

城外，杨开一夫当关，堵在那最后的窟窿前方。施展出不灭五行剑气，阻挡着无数魔物的扑击。

灭世魔眼朝前方望去，只见到在那无边翻滚的魔气之中，一道狼狈的身影正在左冲右突，身上散发着淡淡的荧光。也不知道施展了什么秘术，竟能抵挡魔气的侵蚀，疯狂地朝这边逃命而来。

“啊，这位大人，你真是在下的救命恩人啊，多谢多谢，大人恩德，在下铭记在心，日后必定晨昏三叩首，早晚一炷香。祈求大人长命百岁！”

那人一边朝杨开飞速接近，一边口中还喋喋不休！

杨开看的惊奇万分，因为此人的身法竟是灵活至极，虽然孤身一人独闯千军万马，竟也是游刃有余的样子，丝毫没有被那些魔物攻击到，反而还有闲心跟杨开道谢。

杨开一头黑线，恼怒道：“百岁对我等来说岂是长命，你这是在咒我早死早超生啊！”

“口误口误……”那人似乎也发现先前之言有些不妥，说话间。已经窜到了杨开前方十几丈出。

“别废话了，赶紧进来！”杨开一脸不耐，眼见后方的窟窿马上就要弥合，说完之后也懒得去理会此人。一个转身，就顺着窟窿窜进了城内。

“大人等等我啊。”那人怪叫一声，速度陡然加快了不少，一下就跟着杨开窜进城内。

没有了攻击的目标之后，那无数魔物和魔气果然继续朝城内涌来。

但一直静待时机的阵法师们哪会如它们所愿，各人手上阵盘发出耀眼华光。化为一道道能量朝法阵内激射，那被打破的窟窿迅速合拢，很快被修复完全！

轰轰轰……

魔物们不断地轰击着阵法光幕，魔气也翻滚不停，但所有人都是轻呼了一口气，因为只要防御法阵完好无损的话，就不用担心太多。

“你们几个，速速加强此处的薄弱环节，务必不能再让魔物攻破法阵了！”秦朝阳冲那几个阵法师厉喝一声。

几人得令，都连忙操控起自己手上的阵盘。

“杨小兄弟，此番多亏有你啊，如若不然，枫林城只怕……”秦朝阳一脸后怕地冲杨开拱手致谢。

城外魔气和魔物如此凶残，他可不敢小瞧那个窟窿，万一阵法没能修复，那铺天盖地的魔气必定会侵入城内，到时候枫林城几十万武者，又有多少人能够抵挡的住？

他几乎可以想象出枫林城一片生灵涂炭的场景！真要到了那个时候，那他可就是枫林城的罪人了，毕竟此段城墙可是他负责守护的。

“秦老先生不用客气，份内之事罢了！”杨开摆了摆手，没把他的话放在心上，而是好奇地朝那先前从城外冲进来的人打量过去。

下一刻，他便露出惊奇之色，低呼道：“是你这老骗子！”

之前在城外，杨开没看到那人的容貌，此刻进了城内之后，他才发现这个从城外勇猛过人一骑当千冲进来的家伙，居然是那个猥琐的老骗子！

这老家伙当时在黑市之中坑骗了莫小七几千源晶，后来在五色宝塔开启之前，又四处兜售他那祖传的莫名其妙的据说能够肉白骨活死人的九转还魂丹，似乎生意极好的样子！

杨开万万没想到，这老骗子竟还有如此过人的一面。

可不是随便哪个虚王境都能从那魔气之中来去自如的，虽然老骗子此刻看起来气喘吁吁，一副劫后余生的样子，但最起码，他活下来了。

杨开顿时惊疑不定，也不知道这老家伙身上到底有什么神秘之处，居然能长时间置身在魔气之中，抵御住了魔气对他的侵蚀和魔化！

单凭这一点，老骗子就非常人能及！

“这位大人说话别这么难听嘛……”老骗子闻言，脸色尴尬无比，嘿嘿讪笑道：“老夫也就混口饭吃，可没骗过什么人。”

“是嘛？”杨开嘿嘿一笑，大有深意地凝视着他。

老骗子一本正经道：“老夫做生意，向来童叟无欺，价格公道，也绝对不会强买强卖，只是有人误会了老夫罢了，说老夫是什么骗子，这绝对是污蔑，老夫可是生意人，诚信最重要！”

“是你这老东西！上次你卖我的那金枪丸到底是什么情况……”忽然，人群中站出一个武者来，一脸愤怒地望着老骗子，仿佛在他手上吃过什么大亏一样。

“那东西没用么？”老骗子一脸惊奇地望着那人，奇怪道：“不至于啊，那东西可是老夫祖传秘方炼制，效果绝对好的出奇，这位兄台，该不会是你没用对方法吧？”

那人奇道：“那玩意除了吃，还有什么用法？”

老骗子一拍大腿，痛心疾首道：“蠢货啊，那金枪丸岂能服用？要用水碾磨成粉，然后……涂……的！”

问话之人霎时间瞪大了双眼，眼珠子都快掉出来了。

“涂什么？涂哪里？”一旁，秦钰听的好奇，一脸天真地询问起来。

秦朝阳不禁轻咳一声，也不知道该如何回答，脸色尴尬非常。

老骗子瞧了秦钰一眼，挥手道：“小女娃娃家，别问那么多！”

秦钰一噘嘴，愤愤不已。

老骗子这才重新打量起那武者，面上浮现出一片猥琐的神情，开口低声问道：“兄台，你该不会真的吃下去了吧。”

那武者脸色一红，呐呐不语。

老骗子一拍手，大笑道：“果然是吃下去了，哈哈兄台你有福了，那金枪丸虽然也可以服用，可若是直接服用下去的话，可管七七四十九日金枪不倒……唔，我算算，上次见到你是……”

“混蛋！”那武者顿时有些恼羞成怒，直接冲上去冲着老骗子就是一顿爆捶，边捶边喊：“有仇报仇，有怨报怨，与这老家伙有过节的兄弟们一起上！”

一语出，呼啦啦冲上来几十号人！

噼里啪啦一阵响动，间或夹杂着老骗子的惨嚎和求饶之声，直把一旁的秦钰看的心惊肉跳，露出不忍之色。

少顷，人群散开，独留下老骗子一人鼻青脸肿地躺在地上，仿若一个被几十个大汉轮过的少女一般，眼角有两滴清泪划过，凄惨无比。

众人目光纷纷朝那最先的武者汇聚过去，一个个都露出恍然之色，暗想怪不得这位兄弟这些天都穿着极为宽大的衣袍，而且常常佝偻着腰，原本以为他受了什么伤，原来是有难言之隐啊！

那武者被众目睽睽盯的脸色涨红，怪叫一声，急速从原地逃离。

“咳……”秦朝阳此时轻咳一声，关切地望着杨开道：“杨小兄弟，你没受什么伤吧？”

“我无碍！”杨开摇了摇头。

“那就好！”秦朝阳仿佛松了一口气，道：“这边的事城主府那边已经知晓，此次能够重新修复法阵，多亏了你出力。段城主说待此次魔劫过去，想要你担任枫林城的第三位副城主，不知杨小兄弟意下如何！”

“副城主？”杨开眉头一扬，失笑道：“段城主抬爱了，不过我对副城主什么的，不感兴趣！”

“哈哈，杨小兄弟怕是闲云野鹤惯了，受不得约束，这副城主之位看似风光，实则所要劳心之事甚多，杨小兄弟有此选择也是明智之举！”秦朝阳大笑一声，神色莫名地放松许多，又道：“与其当什么副城主，老夫觉得杨小兄弟还不如选择一个家族，当一位太上供奉来的逍遥自在！”(未完待续。)

第两千零九十二章 我又没做什么

? “阵法可卖，不知道这位大人出价几何？”秦朝阳愤怒问道。

傅姓男子似乎早有准备，闻言竖起一根手指：“一千万！”

“你怎么不去抢？”秦朝阳大怒。

其他人也都是一脸匪夷所思地望着这傅姓男子。

一千万源晶虽然数量不少，但对于玄武七截阵来说，价格却是太低了。当时在拍卖大会上，一枚道源果都可以拍得一千多万的源晶，更不要说这种不世奇阵。

这等阵法若是拿出去拍卖的话，绝对会有很多大宗门争抢竞拍，卖个几千万源晶不在话下，区区一千万源晶，实在不是秦朝阳能够接受的。

“一千万，不多一分，不少一分！”傅姓男子无视了秦朝阳的愤怒，冷哼道：“你再啰嗦的话，可就没这个价了。”

“啧啧，这位飞圣宫的大人果然霸气呢，让妾身大开眼界啊。”花青丝忽然娇笑一声。

“飞圣宫？”庄盘惊呼一声，杜立身也是神色一变。

而段元山同样愕然满脸，一方面是因为突然得知这傅姓男子的来历，另一方面自然是因为花青丝的缘故了。大家虽然都猜测傅姓男子来头可能不小，但谁也不知道他的底细，唯有花青丝一语道破，也不知道她是从什么地方瞧出端倪的。

杨开在听到这话之后，却是心头大为警觉，不着痕迹地瞧了那傅姓男子一眼，暗暗觉得这家伙有些来者不善了。

他当日击杀了被木魈附身的飞圣宫少主宁远城，虽是被逼无奈，但也算是间接地杀死了对方。

之后收缴了宁远城的那一艘楼船，自己炼化使用。

这么看来，对方会出现在枫林城并不是意外，怕是来追杀宁远城的死因的，前几日这傅姓男子在灵丹坊外肯定也注意到了那艘楼船。

只怕对方已经认定自己是杀人凶手了！

想到这里，杨开面色微微一沉。

傅姓男子被花青丝道破来历，眼帘微微一缩。凝视着那美妇道：“这位夫人眼力倒是不俗，不知出身哪里？”

花青丝伸手捋了下耳边的秀发，轻笑道：“妾身不过一散落武者，何谈什么出身呀。”

“哼！”

傅姓男子自然不会信了花青丝的鬼话。心中暗暗惊疑的同时，眼中终于闪过一丝淡淡的忌惮之色。

能一下看穿他来历的家伙，想来也不是一般人。不过他向来嚣张惯了，也没太将花青丝放在眼中。

“你考虑好了没？”傅姓男子再度转头朝秦朝阳望去。

秦朝阳叹息道：“价格不能再高了？”

如今这局面，人为刀俎我为鱼肉。他还有秦钰需要顾虑，始终是胳膊扭不过大腿，不过若是能得到更多的源晶，他也会尝试一下。

“你觉得呢？”傅姓男子不答反问。

秦朝阳面色一黯，仿佛一下子苍老了好多岁一样，道：“那就如大人所愿吧。”

“很好！”傅姓男子大为满意，伸手冲秦朝阳一招，道：“将东西交给本座，本座自不会食言的。”

“等一下！”

就在这时，一个突兀的声音打断了这场交易。

众人顺着声音望去。赫然发现是居中位的杨开说话了，自花青丝和傅姓男子言语交锋，再到逼迫秦朝阳卖出玄武七截阵，杨开始终一言不发，搞的众人几乎将他给遗忘了，却不想在这关键时刻他忽然开口，让大家一脸茫然，不知道他想要干什么。

花青丝美眸中泛着异彩，饶有兴致地打量杨开，嘴角边噙着一抹淡淡的微笑。

而那傅姓男子却是眼帘一缩。瞳孔之中闪过一丝不为人知的杀机，冷声道：“小子，你要做什么？”

“大人别紧张。”杨开呵呵一笑，道：“我不是来跟你抢生意的。不过被大人这么一弄。我忽然发现我们这几人之间的联手有些太脆弱了，随便哪个人想要退出的话，就可以要挟住其他人，这有些不太好啊。”

段元山沉声道：“是段某考虑不周了。”

他本来是想忽然有两个道源三层境强者主动要求加入队伍是个好事，哪里想到事情竟发展到这个地步？好在除了傅姓男子之外，花青丝暂时看起来还是比较可靠的。若是花青丝也如傅姓男子一样的话，那众人还是赶紧打道回府为妙，省的最后统统沦为魔人，神智尽丧。

“不关段城主的事，枫林城的道源境本就不多，有外援来助，自然是求之不得的事。”杨开淡淡道。

段元山闻言，一声长叹，充满了无奈。

“为免再发生类似的事情，我觉得咱们是不是该好好商议一下？比如再也不能有人这般行事了？”杨开环顾四周道。

“是及是及，确实该商议一下。”杜立身连忙点头附和。

其他人都还无所谓，大家知根知底，都有家业在枫林城，自然不会如傅姓男子那样不分轻重，行事卑鄙，可是花青丝众人也都不熟悉，万一她也如傅姓男子这样来一下，那这队伍肯定要散掉了，连安然返回都成问题，何谈什么修补封印？

再者，傅姓男子如此卑鄙，万一他拿到玄武七截阵之后依然食言退出，众人又能如何？

种种顾虑翻涌上来，几人都眉头紧皱了起来，内心深处一片忧心忡忡。

“怎么，你们是不相信本座？”傅姓男子见此，脸色不禁一沉！

花青丝抿嘴笑道：“这位大人自己觉得你是可信之人么？”

傅姓男子冷哼道：“这位夫人，你自己又有何企图呢？”

他可不相信花青丝一个道源三层境强者，真的只是一腔热血，想要协助众人修补封印，她会这么做，也必然有自己的原因。

“哎呀，妾身可没那么多坏心思，只是眼下这情况不能独善其身罢了。”花青丝娇笑一声道。

被花青丝这般当面指责，傅姓男子面色一怒，但也不敢直接出手，只能强制忍耐了下去。

“诸位不用吵了，段某觉得杨老弟说的在理，这样吧，大家说好，在修补封印安然退回城池之前，不得再提出类似刚才的那种要求了，也不得擅自离开自己的位置。”段元山沉声道。

“尔等放心好了，只要本座能拿到完整的结阵之法，自会协助尔等修补封印的。”傅姓男子冷声道。

“口说无凭啊……”庄盘在一旁弱弱地说了一声。

“那你想如何？难道还本座对着心魔立下誓言？”傅姓男子目光忽然一凛，朝庄盘望去。

庄盘吓得脸色一白，连忙讪笑道：“大人说笑了。”

“有何不可。”杨开反而微微一笑，“若大人真的愿意与我等共同进退，即便对着心魔立个誓言也是无所谓的事情，除非大人……心里有鬼啊。”

“放肆！”傅姓男子大怒，目光灼灼地朝杨开望去，眼中怒火似乎是要将他焚烧一般。

杨开不为所动，只是与他对视。

反正对方大概心里已经认定自己是杀害宁远城的凶手了，自己与他必定会有恩怨，杨开不怕他记恨自己。

“这位小兄弟说的不错。”出人意料地，花青丝也极为赞同起来，“妾身难得心血来潮一次随外人一起行动，可不想被某些人坏了心情，既然大家都同意的话，那就对着自己的心魔立下誓言吧。”

“谁同意了？”傅姓男子惊声道。

“大家都同意了啊，似乎只有大人有不同的意见呢。”杨开笑眯眯地望着他，忽然又装出一副惊诧的样子道：“难道大人真的想拿到结阵之法后一走了之？大人可不能这么言而无信，心肠歹毒啊！”

“你放屁！本座何曾说过这话。”傅姓男子怒不可揭。

“那就当你也同意了。”杨开说话间，也不去理会他了，而是环顾四周道：“既然没人有意见，那就开始吧。”

说完之后，自顾地对着心魔庄重立下誓言。

其他人彼此面面相觑一样，也都有学有样。

甚至连花青丝也一丝不苟地当众立誓。

然后……众人一起看向傅姓男子。

此刻，傅姓男子眼中喷着火光，恨恨地凝视着杨开，仿佛要将他一掌劈死一样，咬牙道：“好，很好！本座记住你了。”

杨开嘻嘻笑道：“劳大人记挂真是不好意思呢。”

“你这是找死！”傅姓男子恨恨道。

“大人威胁我做什么？”杨开一脸无辜的样子，“我又没做什么。”

“这位大人，轮到你了哦。”花青丝插话进来，笑吟吟地望着傅姓男子道：“除非你不想要那完整的结阵之法了，否则这心魔之誓也可以不立的。若是如此，那妾身可要好好感谢大人了，妾身准备以更多的价格收购。”

“你们都很好！”傅姓男子强压着心头的怒火，在众目睽睽之下，也只能咬牙立下誓言。

心魔之誓虽然只是口头上说说，但这种东西也并非是毫无作用的，任何一个武者都不敢随意无视，否则真到了关键时刻被誓言反噬的话，也是件极为头疼的事情。

只不过，这心魔之誓也有不少秘术可以规避，所以在很多时候都不能当真。

这些秘术都需要极强的修为才能施展出来，还需要极长时间的准备，以傅姓男子的能力，应该短时间内没办法避开。(未完待续。)

第两千零九十六章 血战（各位元宵节快乐）

? 今天过节，等会小莫要带孩子老婆去外公外婆家，所以只有一更了，不出意外的话，这应该是今年最后一次请假。

…………

“这也行？”一地的眼珠子乱蹦，每个人都张大了嘴巴，久久无法合拢。

断肢重生这种事也只在传闻之中听说过，只有世上那几种珍稀到已经绝迹的灵草妙药才能有这种逆天的功效，强如帝尊境武者，也不可能凭借自身的实力做到断肢重生的程度。

可眼下，便有这样的一幕出现在众人眼前。

做到这一点的，还不过是个道源一层境的武者而已。

谁能不诧异？

之前碰到的魔物，实力参差不齐，全都是道源境以下的，根本不是七人合力的对手，一触之下便爆碎开来，所以没人察觉到这无边的魔气对魔物还有如此恐怖的效果。

可是这程姓魔人竟能借助魔气，在极短的时间内让失去的臂膀重新长出来，众人惊诧之余，也暗暗觉得有些棘手了。

“看样子必须得攻击他们的要害才行，或者直接将他们打碎。”段元山沉声道。

“本座倒要看看你能避开几次！”傅姓男子一击未果，不禁有些恼羞成怒了，手腕一番，那短矛再度出现，他拼命地往内灌入源力。

短矛微微一晃，竟一化为二，二化为四，四化为八……

每一根短矛看起来都相差无几，似乎全都是道源级中品档次的秘宝一样，也不知道是他本身掌握的神通还是秘宝的威能。

“去！”他口中爆喝一声，八根短矛微微一颤，蓦然从众人的视野中消失不见。

下一刻，木森城的两位城主身形猛地晃动起来，与此同时，另外还有一道人影从侧旁杀出，他双手结印，一下子魔气大盛。一股玄妙的力量在天空之中凝聚，直接朝前方覆盖过来。

咻咻咻……

一声声破空的动静传出，那木森城的两位城主身上爆出大片大片的血雾，看起来狼狈至极。

等到那八根短矛消失不见。再度返回傅姓男子手上的时候，他的脸色比刚才更加阴沉了。

只见前方，木森城的两位城主身上创伤严重，其中一人被贯穿胸肺，胸膛处一个拳头大小的窟窿。几乎可以从这头看到那一头，隐约可见体内蠕动的内脏。

另一人双腿尽断，跌落在地上，挣扎地想要爬起。

可即便是这样恐怖的创伤，也依然没有致命的效果，魔气翻滚之中，如刚才断肢重生的一幕重新出现了。

不过一会儿，两位木森城城主再度毫发无伤地呈现在众人眼前。

而此刻，除了他们两人之外，还有另外一个模样看似老者的存在。

“姜太生！”段元山冷哼一声。对这造成枫林城之危的罪魁祸首深恶痛绝。

这魔人老者显然就是姜家的老祖姜太生，只不过此刻的他跟杨开上次见到的时候有些不太一样，已经彻底沦为魔人一样的存在了，气息比起之前，强大了不止一筹。

刚才也正是他出手，替木森城两位城主挡下不少攻击，否则以傅姓男子的能力，最起码也应该斩杀掉其中一人的。

“你们这几个杂碎，成功惹怒了我，我要你们付出代价！”傅姓男子几乎气爆了。一腔怒火涌上心头，口中大叫着，忽然拼命鼓动起自身的源力来，手掌一托。一个火球般的秘术浮现在手心上，而随着他源力的灌入，那火球的温度越来越高，也越来越明亮了。

“不可！”见此情景，段元山大惊失色。

众人体内的力量本来就消耗巨大，刚才被傅姓男子那么一弄。更是有些捉襟见肘了，此刻一见他又要施展什么耗费巨大力量的秘术，段元山哪肯允许？

他施展秘术倒也没什么，可如今七人源力合一，所施展的秘术消耗的力量也是要由七人一起提供的，远不如依托玄武七截大阵，安全又省力。

“他疯了，听不进话的。”花青丝俏脸微变，娇喝一声，道：“不想大阵崩溃的话，就赶紧服用化血还源丹！”

说完之后，她立刻取出杨开刚才给她的那一粒灵丹，直接塞进檀口内。

其他人见此，也不再迟疑，纷纷服下灵丹。

杨开还是头一次服用这种灵丹，只觉得灵丹入腹之后，腹内便传来一阵火烧的感觉，疼痛难忍，与此同时，自身珍贵的精血忽然燃烧起一部分，催化药效，化为精纯的源力，注入空虚的经脉。

他不禁眼前一亮，意识到这种灵丹确实是个好东西。

补充源力的灵丹，在星界之中数量也有不少，但应该没有别的灵丹比化血还源丹效果更好，更快速了。

只是服用它之后需要消耗自身的一部分精血，算是一个不大不小的副作用，一般来说，精血消耗，自身就会虚弱。

等到药效过后，众人肯定都会虚弱几分的。

此刻，似乎丧失理智的傅姓男子嘴角噙着狰狞的冷笑，手上托着的火球犹如一个小太阳一般耀眼，灼热的温度让人很不适应。

不过靠近此地的魔气居然也被焚烧个干净，倒是个意外之喜。

“去死吧，杂碎们！”傅姓男子手一扬，就将那小太阳般的火球抛了出去。

感受到那火球之中蕴藏的恐怖威能，段元山等人的脸都白了，不假思索地手上结印，厉喝道：“防御！”

被阵势一牵，众人也连忙配合起来。

玄武虚影蓦然缩小了许多，那龟背之上，凭空出现了一个龟壳模样的存在，其上有复杂的花纹和斑驳的图案，这一瞬间，玄武虚影几乎凝为实质，让躲藏在其中的众人平生一股安全感。

前方，姜太生等三位魔人口中戾啸着，传出一阵阵不安的情绪，仿佛也意识到有些大祸临头了，竟是纷纷大口一张，吞吸着四周的魔气。

眨眼的功夫。他们三人所在之地，魔气也变得比之前更加浓郁许多。

小太阳降临下来，落在三个魔人的正中央处。

耀眼的光芒绽放出来，几乎所有人都在这一刻闭上了眼睛。无法直视前方的局势。

轰……

直到这时，震耳欲聋的爆裂声才猛地传出。

天地无光，飞沙走石，狂风呼啸，大地嗡鸣。

本就崩塌的矿道。几乎被摧毁殆尽。

“哈哈哈哈，这下看你们死不死！”傅姓男子一边狂笑，一边取出一粒化血还源丹塞入口中咀嚼起来，神态狰狞的几乎疯癫。

光芒逐渐散去，在那前方的地面上，出现了一个深达十几丈的巨坑，周边满是还没有熄灭的火焰散落。

巨坑之中，三道身影若隐若现。

傅姓男子的狂笑声戛然而止，不可思议地望着前方，一脸的不敢置信。

巨坑内。魔气已经被肃清一空，所以能让人看的清清楚楚。

本应该被毁灭无踪的三个魔人，此刻虽然狼狈无比，也都身体不全，但竟全都没有死去。

反而依然吞吸着从四周涌来的魔气，欲要修补自身。

只不过他们的身上，火焰燃烧，魔气涌来，未等进入他们体内便被灼热的力量焚烧成了黑烟。

“他们没法再断肢重生了，此时不动手。更待何时？”段元山见此情形，惊喜地大叫一声，率先祭出自己的秘宝，不计源力消耗。朝那边猛攻过去。

其他人见此，也都毫不犹豫地施展秘术或者催动秘宝威能。

巨坑内，姜太生等三位魔人厉吼着扑了出来，任由身上的火焰熊熊燃烧，一边躲避着众人秘术和秘宝的攻击，一边迅速朝这边接近过来。赤黑的双眸之中满是疯狂的神色。

“他们想跟我们同归于尽？快拦下他们！”花青丝俏脸一变，娇躯滴溜溜一转，口中娇喝道：“蝶弄舞！”

这一瞬间，她仿佛化身成了一只翩跹起舞的蝴蝶，精灵而美丽。

一只只五彩斑斓的蝴蝶忽然自她体内激射而出，挥动着翅膀朝前方迎去，铺天盖地，足有上百只之多。

那些色彩迷人的蝴蝶在靠近魔人的身体之后，便散发出强烈的力量波动，纷纷自爆开来，每一次爆裂都差不多等于一个虚王三层境武者的自爆之力。

上百只蝴蝶一起爆裂开来，场面何其壮观。

本就受创不轻的三个魔人，情况更加堪忧了。

“斩！”秦朝阳手上一柄长刀，化为一道惊天巨芒，朝下斩出。

扑进众人前方三丈之处的程姓魔人直接被这一击斩成了两半，跌落在地上，终于死去。

庄盘杜立身也知道此刻生死关头，根本不敢藏私，施展出自己的最强手段，拦截姜太生和那周姓魔人。

杨开手上一柄长剑，不灭五行剑气源源不绝，彼此首尾相连，朝那周姓魔人攒射而去，几乎将他打成了马蜂窝。

“龙皇闪！”段元山双手合十，猛地往前推去。

伴随着一声高亢的龙吟之声，一道龙影扑将出去，化为压死骆驼的最后一根稻草，正中周姓魔人的胸膛处，将他本就残破的身躯爆为好几截，从空洒落而下。

“姜太生呢？”秦朝阳忽然神色一变，口中低喝问道。

在这混乱的时刻，他忽然发现姜太生消失不见了。

众人心中大骇，连忙扭头四望！

“在这！”杨开低喝一声，凭借在空间力量上的造诣，敏锐地捕捉到了姜太生的踪影，手上长剑一颤之下，飞射而出，化为一道流光。

噗……

姜太生的身影诡异地显露出来，却被长剑贯穿心脏位置。

不过让众人不喜反惊的是，姜太生竟已经扑到近前，虽受了致命的创伤，嘴角边却浮现出一丝冷冽地笑容，下一刻，他体内传出极为不安稳的力量波动。(未完待续。)

第两千一百零五章 暗黑无界

? 封明、高雪婷闻言，也都猛催源力。

“三位大人，何必赶尽杀绝？”杨开忽然开口发话。

三位帝尊境都为之一怔。

自开始争斗到现在，杨开开口说过的话寥寥几句，但之前所言都像是丧失神智之后的嘶吼，可此刻，却是声音平稳至极，显然有自主的思维。

“魔头休要啰嗦，今日不是你死便是我们亡！”陈文昊猛地大喝，手上长剑一点，三千剑道法则朝杨开压去。

封明和高雪婷也同时出手。

杨开呼吸一滞，在恢复了神智之后他才彻底感受到帝尊境强者的恐怖之处。

这三人合力，绝非自己现在所能抵抗。

之前能与他们纠缠那么久，完全是魔念作祟，驱使了他的求生和杀戮本能所为。

而现在，面对三大帝尊境惊天的联手一击，杨开立刻感受到了致命的威胁。

他脚下连点，飘然后退，与此同时，牙关一咬，低喝道：“黑瞳炼狱，暗黑无界！”

话落，他右眼处那漆黑的魔瞳骤然爆射黑暗玄光，三位帝尊境对上那只漆黑的眸子，动作都不禁为之一滞，那黑瞳之中，仿若有沧海桑田在衍化，仿若有星辰日月在交替。

一股苍凉亘古的气息，骤然弥漫。

天，黑了！

伸手不见五指。

那抹漆黑笼罩天地，化为一座囚笼，笼罩方圆百里之地。

即便是再耀眼的剑芒枪影，即便是天空之中九阳齐辉，也依然无法贯穿这黑暗的封锁。

三位联手的帝尊境心中一突，本来近在咫尺的同伴竟是忽然看不到踪影，神念放出，也在那无尽的黑暗之力干扰下，紊乱无比。

那黑暗，仿佛能延伸到世界的尽头，让整片天地沉沦。

三大帝尊境在经历最初的慌乱之后。心绪立刻稳定下来，几乎是不约而同地，全部掐起灵决。

千万道剑芒齐飞，雁雷枪化为闪电蛟龙。翱翔天际，九阳爆发耀眼光芒，齐齐爆碎。

无边的黑暗，露出一丝光明。

旋即，那一丝光芒迅速扩大。直至完全驱散了黑暗。

三人凌空而立，放眼四望，此地只剩下他们而已，至于那魔头，早已不见踪影，也不知道跑到什么地方了。

对视一眼，三人的脸色都变得及其难看，纷纷施展神念，覆盖大地，却根本把握不住魔头逃跑的方位。

“这是什么神通？”封明脸色阴沉的几乎能刮下一层寒霜来。沉声喝问。

陈文昊摇头：“不知。”

“此事得尽快上报宗门，而且……我们得赶往星神宫一趟，上古巨魔魔念出世，星神宫或许知道些什么。”高雪婷收了自己的烈阳镜，抚摸了一下镜面，那镜子上，一丝丝黑暗之力，犹如跗骨之蛆，驱除不得，让她面露心疼之色。

“高师妹言之有理。事不宜迟，我们立刻动身前往星神宫，希望大帝能有所洞察！”陈文昊说着，伸手取出一块玉牌来。往内灌入神念之后，直接将那玉牌捏碎，他面前立刻浮现出一个繁奥古怪的图案，一闪而逝，随风飘走。

封明和高雪婷也都各自施展出不同的秘术，将此地所见所闻传讯给宗门总舵。

旋即。三人立刻动身前往星神宫，准备拜见明月大帝，祈求解答。

至于那逃走的魔头会不会去祸害附近的枫林城，那已经不是他们需要处理的了，魔头行事诡秘，手段强横，三人联手也无法将之斩杀，最后魔头施展出的结界神通更是让三人心中胆寒。

那魔头当时若是趁机偷袭的话，三人必有死伤！

小小的枫林城，并不被他们放在眼中，若不是得知上古巨魔的封印破损，以三人的地位，也不可能来到这种地方。

少顷，原野之上恢复了宁静。

与此同时，枫林城，一个神色冰冷的美貌少妇悄悄进城，一袭火红衣衫，宛若云霞。

无数劫后余生的武者在看到这个美貌少妇的时候，都不由自主地朝她瞩目过去。

不过也有一些人，隐隐察觉到这美貌少妇身上有一股不同于常人的灵性，飘逸而又狂暴，让人捉摸不定。

不多时，少妇手中取出一枚音珠，往内灌入神念，似乎在与谁交流着什么。

片刻后，她收起音珠，钻进一条无人小巷之中。

静待一炷香，一道曼妙身影忽然诡异出现。

少妇若有所察，回头望去，见到少女之后，抿嘴一笑道：“这位应该就是小七妹妹了？”

莫小七黛眉紧皱着，往少妇身后看了一眼，却没有看到熟悉的身影，不禁有些疑惑地问道：“你是谁？是杨大哥让你来找我的？”

“不错！”少妇点点头，伸手一翻，那音珠便出现在手心上。

“这确实是我交予杨大哥的东西。”莫小七点点头，又问道：“杨大哥人呢？我听段城主说，他在城外被魔气侵蚀了？他没事吧？”

她一副极其紧张的样子，很是担心杨开的安危。

“主人暂时没有生命危险，只是有些小问题，所以不便相见，特意让我来转告小七姑娘一声。”少妇答道。

“没事就好。”莫小七放下了心，瞧了少妇一眼，笑着问道：“姐姐如何称呼？”

“主人给我起了个名字，叫流炎。”少妇答道。

莫小七面露古怪之色，啐道：“杨大哥似乎也不过是道源一层境吧？流炎姐姐你也是道源一层境，为何要喊他主人啊？”

流炎抿嘴一笑：“没有主人，就没有今日的我，主人对我有再造之恩！”

莫小七撇撇嘴道：“算了，反正也不关我的事。姐姐接下来有何打算？”

“奉主人之命，暂居城外张家老宅，恩，主人吩咐，让我将张家一群人也带走。”流炎说道。

“既然杨大哥这么说了，那你跟我来吧。”莫小七招呼道。

流炎摇了摇头，道：“眼下那康掌柜正在晋升关头吧？城主大人他们是不是都在你的洞府前？”

“是的。”莫小七点头道。

流炎微微一笑道：“我不太方便与段城主等人相见，还请小七姑娘将张家众人送到城外，我在城外等你们。”

说完之后，流炎直接化为一道流光，朝城外激射。

与此同时，正在洞府前等候的段元山似有所感，朝流炎所在的方向瞧了一眼，惊疑道：“好陌生的气息，又一个道源境？”

另一边，莫小七见流炎消失之后，才转了转眼珠子，狐疑道：“没有人气，这位姐姐还真是奇怪的很啊。”

虽然有些好奇流炎到底是何物所化，但既然她与杨开有关，莫小七也就当不知道了，不过她也明白流炎为何说自己不方便与段城主等人相见。

段元山有道源两层境的修为，或许能一眼看穿她的本质。

摇了摇头，莫小七朝自己的洞府方向赶去。

半个时辰后，城外，莫小七将张家一群人带到了流炎面前。

张家众人大概也都从莫小七那里听到了一些东西，所以对流炎并无排斥之感，反而在察觉到她的高深修为之后，皆是肃容行礼。

单是流炎道源一层境的强大修为，就不是张家众人能够无视的，更何况，她与杨开还有主仆的关系。

“你就是若惜小姑娘吧？果然清纯可人！”流炎目光在张家众人上流转了一下，最后定格在张若惜身上，笑说的同时，美眸也闪过一丝狐疑之色。

她并不知道杨开为何要对张若惜另眼相看。

小丫头身子大概都还没长成，虽然姿色不俗，但杨开若真想要女人的话，还需要特意找一个小丫头么？以他眼下的修为，想要什么样的女人大概都只是一句话的事情。

更何况，以流炎对杨开的了解，他也不是那种好色的男人。

至于修为……张若惜圣王两层境的修为一览无遗，这样的修为又能帮到杨开什么？

所以流炎有些百思不得其解。

“若惜见过流炎大人！”张若惜听到流炎点名，俏脸一红，神色微微有些慌乱地行礼。

流炎含笑以对。

“流炎大人，先生他……”张若惜轻咬着红唇，鼓起勇气开口问道。

张家的老妪和美妇也都紧张地望来，想知道杨开的下落和安危。

“主人无事，你们不用担心，只是被魔气侵蚀之后，有些虚弱罢了，正在养伤，不日便能赶回来。”流炎解释道。

“如此老身就放心了。”张家主母呼出一口气，张若惜等人也都神色一轻。

“小七妹妹，那我就先带他们回去了。”流炎又冲莫小七道。

莫小七颔首道：“恩，等杨大哥回来了，我再去看他。”

双方就此别过。

流炎与张家一群人朝城外住宅赶去，不大片刻便已返回。

回家之后，张家众人更是待流炎如坐上之宾，安排了最好的厢房给她。

流炎告知众人自己要闭关修炼，便紧闭门窗，布下结界，隔绝内外。

厢房之中，她檀口一张，吐出一枚龙眼大小的珠子，珍重地捧在手心处，凝视着这枚珠子，美眸里满是担忧之色，再不见之前的轻松写意。

珠子赫然便是玄界珠！

杨开当时得流炎出现，唤醒神智，强撑着精神施展出上古巨魔的秘术，化黑暗之力囚禁三位帝尊境，随后施展空间秘术与流炎汇合，将玄界珠交予她保管之后，己身躲进其中避难。(未完待续。)

第两千一百一十章 绝望

? 杨开话音刚落，一人便如闪电般从外窜进，随手一拂，大门再被关闭。

望着来人，杨开拱手失笑：“秦老先生！”

来者不是旁人，正是秦家老祖秦朝阳。

“杨老弟！”秦朝阳回了一礼，脸色稍有些尴尬。

杨开道：“秦老先生不在族内养伤，怎地也跑到这里来了？”

秦朝阳的脸色不是太好，显然是上次受伤还没有痊愈的缘故。不过更让杨开感到奇怪的是，他居然没有和段元山一起来看望自己，而是独自一人偷偷摸摸地过来。

杨开心思一转，有些明白他想做什么了。

“老夫伤势无碍。”秦朝阳摆了摆手，自顾地找了个位置坐下，道：“倒是听闻杨老弟你安然返回，老夫便急急地赶了过来，没曾想，还是让城主大人他们先了一步。”

“所以你就躲在外面了？”杨开嘿嘿一笑。

“有些话不太方便当着城主大人的面说出来。”秦朝阳尴尬道。

“哎。”杨开一叹，诚恳地望着秦朝阳道：“我大概知道秦老先生的意思，只是……请恕我斗胆拒绝了。”

秦朝阳奇道：“老夫还没说你就知道了？”

杨开苦笑道：“秦老先生来这里难道不是想让我加入你们秦家么？”

“我有表现的那么明显？”秦朝阳一怔。

杨开点点头：“秦老先生此前就已经旁敲侧击过几次了，我若还猜不透的话，那不是傻子么？而且……据说姜家的产业也将由秦家来接管，姜家偌大一份基业，秦家就这么一口吞下了，若没有足够的武力威慑，怕是震不住其他人蠢蠢欲动之心啊。”

“老弟懂我！”秦朝阳听的眼前一亮，不迭地点头道：“正是如此，老夫才特意赶来此地，想要聘请老弟为我秦家太上长老。地位与老夫等同，届时你我联手，相信其他的老家伙也不敢放肆！”

杨开叹道：“我刚拒绝了段城主许诺的副城主之位！”

秦朝阳一听，脸色顿时一黯。失望道：“这样啊……”

两人都是聪慧之人，杨开也不需要解释太多，秦朝阳就知道自己没戏了。

杨开才拒绝掉段元山的拉拢，若是转眼就答应了秦朝阳，日后叫段元山知道肯定会得罪他。段元山会以为杨开小瞧自己，搞不好就要记恨在心。

到那个时候，秦家也无法置身事外。

聘请来一位太上长老，却得罪了城主府，这笔买卖可不划算，秦朝阳心里就跟明镜似的。

望着秦朝阳，杨开有些惭愧道：“本来呢，秦老先生传我玄武七截阵的结阵衍化之法，秦家若有需要，我也义不容辞。只是这事……我若答应对你秦家有害无益，只能让秦老先生失望了。”

“老夫理会的。”秦朝阳颔首道。

“不过……”杨开话锋一转，道：“若是日后秦家有什么需要帮忙的地方，我倒是可以以朋友的身份出手，届时还请秦老先生不要客气！”

秦朝阳闻言，眉头一扬，嘿嘿笑道：“有杨老弟这句话，我就放心了。”

他一副大喜过望的模样，很是开心。

虽然此行没有达成既定的目标，但有杨开的保证。也算是不虚此行。

秦朝阳大有深意地道：“或许，老夫很快就有事情需要杨老弟帮忙！”

杨开点点头道：“我等你消息。”

当日秦朝阳将玄武七截阵的完整结阵之法通过玉简传授给杨开，本来只是要换取他的一个承诺，那就是在危机关头保护秦钰的安全。若是城破的话，可以带秦钰一起走。

但事后的发展出乎所有人的意料，一场魔劫就这么有惊无险地度过了，那承诺自然作废。

而杨开得了人家的好处，却又拒绝人家的拉拢，心里确实过意不去。也是有意找机会还掉这个人情。

随后两人又随意地聊了几句，秦朝阳这才起身告辞。

他有伤在身，急需调养，而且如今秦家正在接收姜家的大片产业，族内忙的不可开交，确实有些分身无瑕，时间宝贵，自然不能多耽搁。

待秦朝阳走后，杨开这才彻底得了清闲，也连忙调息起来。

一场魔化，让他变得有些虚弱，那种远超他修为的力量在他身上展现出来，并不是没有代价的。

接连好几天的时间，杨开都待在厢房内。

直到某一日，他再度睁开双眸，精光四溢，神采奕奕，已不见之前的疲累和虚弱，俨然已经恢复如初。

感受了一下自己身体的情况，杨开确定没有留下任何后患，这才安下心来。

他没有第一时间出去，而是祭出玄界珠，身形一闪，便进了小玄界内。

小玄界依旧一片宁静，杨开默默感知了片刻，不禁惊咦一声，他发现在小玄界的某一处，有一股异常强大的力量正在澎湃不休。

身形晃动，他直接来到了那个位置处。

前方，流炎盘膝而坐，一手虚托，一手双指并拢朝天，摆出一个姿势，正在运转玄功。

她一身的雷火之力狂暴不安，以她为中心，方圆十几里的地面，雷蛇游走，火焰翻腾。

而在流炎的身后，却有一道巨大的虚影，翱翔天地，似要振翅而飞。

“鸾凤！”杨开瞧了那虚影一眼，当即一惊。

那虚影赫然便是他曾经近距离目睹过的上古圣灵鸾凤的身影，只不过并非活物，而是一道投影罢了。

但即便是投影，也散发出圣灵之息，虚影表面，黑炎翻滚，滔天气势，猛不可挡。

流炎的表情及其艰辛，仿佛正在施展什么秘术到了紧要的关头。

杨开瞧了一会儿，便知道她此刻正在炼化那一根鸾凤之羽了，进展的虽然不算特别顺利，但也不是很艰辛。

这种事他无能为力，即便他身为小玄界的主人，也帮不上流炎半点忙，所依靠的只有她自己的意志和决心。

若是炼化成功，流炎必定会实力提升，若是失败的话，极有可能遭遇反噬！

也幸亏流炎这些年来一直在吞噬太阳真精中的太阳真火淬炼自身，早已习惯了这种超高强度的能量入体，否则单以她道源一层境的实力，根本无法炼化那鸾凤神羽。

不过即便如此，是成是败也要看她自身的造化。

法身就端坐在远方，紧密地关注流炎的情况。

见本体目光投来，法身只是略一颔首，一切都尽在不言中。

有法身照看，流炎一旦出现什么问题，自己都能在第一时间得知，所以杨开很放心地离开了。

身形再度晃动间，他已来到了小玄界另外一个地方。

此地空旷一片，一个瑟瑟发抖的身影却抱膝坐在地上，仿佛躲在不为人知的一个角落里一样，也不知道遭遇了什么样的惊恐和折磨，秀发披散，脸色微微有些苍白，美眸一直警惕地四下张望，俏脸上满是惊惧的表情。

杨开就这么出现在她面前，她却浑然不知，仿佛没有看到。

“这样子……”杨开望着她，低声念道：“差不多了吧？”

言至此处，他伸手打了个响指。

声音不大，但传入花青丝的耳中却如晨钟暮鼓一般震撼人心，她猛地一颤，再抬头的时候，却发现一直笼罩住她的无边黑暗，终于被刺目的光明所取代。

而一个让她在心中诅咒了无数遍，恨不得千刀万剐的身影出现在自己面前不远处，正懒洋洋地望着自己。

看到那人的面容，花青丝几日来的委屈和惊吓在这一刻化为复仇的火焰，嘴中娇喝一声：“老娘跟你拼了！”

说话的同时，便如离弦之箭般朝杨开激射而来。

娇躯一扭，便化蝶为百，铺天盖地，一下子将杨开包裹的严严实实。

杨开抬手，竖起掌刀，对那上百灵碟不管不问，直接朝前方虚空处劈去。

碰地一声……掌刀砍到了什么东西。

“哎吆……”花青丝的身影跌跌撞撞地从虚空里浮现出来，上百灵碟也在这一刻荡然无存，她双手捂着脑袋，不住地后退，疼的眼泪水都快流出来了。

“看样子……”杨开好整以暇地望着她，淡淡道：“你还是没弄明白自己的处境啊……既如此，那就再给你点时间，等你想好了……我们再谈！”

说话间，他便要故技重施。

花青丝陡然尖叫起来：“不要！不要啊！我错了，我再也不敢放肆了，你……你绕了我吧！”

任谁在无边的黑暗之中，每天被一些稀奇古怪的存在击杀无数次，感受那逼真的死亡效果，恐怕都无法再坚持下去。

第一次被击杀的时候，花青丝还以为自己真的死了！

可没想到不过片刻时间，自己又重新活了过来……

但却生不如死，因为没多大一会，她又被一些稀奇古怪的存在给干掉了。

多次之后，她才彻底明白，自己是中了极为高明的幻术，在生死轮回之中，无法自拔。

每天死个几百次，花青丝几乎麻木。

若非她实力够强，单是这样的折磨就足以让她发疯。

此刻乍一见到杨开这个罪魁祸首，自然是怒从心头起，恶向胆边生。

结果还是被人家一招制服！

花青丝彻底绝望。

“很好，你能如此懂事，让我很欣慰！”杨开瞧了她一眼，点点头，老神在在地站在原地。(未完待续。)

第两千一百一十二章 打探

? “到时候再说。”杨开站了起来，居高临下地俯视着她，嘴角一扬，忽然露出一抹微笑，摸着下巴道：“其实，你要是想重获自由，倒也简单。”

“你什么意思？”花青丝打了个冷战，警惕地望着杨开，道：“你想做什么？”

杨开嗤了一声，道：“放心，我对你没多大兴趣。不过你若是真想重获自由的话，就乖乖地把你的神魂烙印交给我，或许我可以考虑一下，道源三层境的实力对现在的我来说，也算是个不错的……”

“痴心妄想！”花青丝咬牙道，根本没有等杨开把话说完的意思。

“那……再见！”杨开冲她摆摆手，直接离开了小玄界。

独留下花青丝一人怔怔失神，好半晌，她才悲天恸地地喊道：“你回来，你回来，你回来啊……”

……

厢房内，杨开重新现身，略一沉思，便化为一道流光冲出张家老宅，朝枫林城的方向驰去。

片刻后，他已然抵达枫林城。

他并没有去寻找莫小七和康斯然，而是直奔秦家所在之地。

秦家他来过一次，算是轻车熟路，神念只是一扫，便已察觉到了秦钰的位置。

也没有隐匿气息的意思，他就这么大摇大摆地朝那边行去，不多时，来到一间厢房旁，轻轻地扣了下窗户。

“谁？”一声低呼从里面传出。

杨开应了一声。

屋内沉默了一会儿，不过很快，便听到一阵轻轻的脚步声移动起来，来到窗户边，将窗户打开。

秦钰一脸讶然而又不解地望着杨开，道：“杨、杨大人？这么晚了，找我有什么事么？”

“恩，有些东西想问你一下。”杨开答道，说着探头往里瞧了瞧，道：“我能进去说么？”

秦钰脸红道：“大人请进吧。”

她话音刚落。杨开便直接从窗户闪了进去。

秦钰脸红的更厉害了。

此刻正是夜晚时分，杨开正门不入却从窗户处另辟蹊径，若叫不明真相的人看到，只怕会产生什么误会。

不过秦钰对杨开倒也还算放心。毕竟以杨开的实力若真要对她有什么企图的话，完全可以做的神不知鬼不觉，没必要刻意暴露身份。

房间内清香宜人，布置也温馨典雅。

这里应该是秦钰的闺房。

杨开虽然知道自己此行有些冒失唐突，但也没有在意太多。

坐下之后。秦钰主动奉上茶水，开口道：“不知大人要问我什么？”

杨开端起茶杯抿了一口，道：“秦姑娘秀外慧中，聪颖绝伦，论见识之渊博实在是我平生仅见，这次前来，主要是想请姑娘为我解惑！”

秦钰抿嘴轻笑道：“大人谬赞了，小女子不过是书读的多一些罢了，若是有小女子可以出力的地方，大人尽管说出来。不用客气。”

杨开咧嘴道：“那就我开门见山了，恩，不过我希望今日的谈话……”

“小女子以神魂起誓，绝不会泄露给第三人知晓！”秦钰正色道。

杨开抬头瞧了她一眼，暗想跟聪明人说话就是简单，这才道：“之前在城外，我被魔气侵蚀，差点沦为魔人一员，想必姑娘也看在眼中了。”

秦钰闻言，美眸中闪过一丝后怕的神色。螓首轻颔道：“恩，总算大人吉人自有天相，转危为安。”

“在被魔气侵蚀，转化为魔人的那一段时间。我的脑海之中出现了许许多多古怪的画面。”杨开随口诌来。

秦钰惊道：“许多古怪的画面？”

“不错。”杨开点头道，“我们当时施展秘术从姜楚河的识海之中窥探到了上古巨魔的身影，所以我猜想那些魔气之中或许有上古巨魔的一丝残存意志，保留了那巨魔生前的诸多见识和阅历，被魔气侵蚀之后，就有机会见识到这些东西。”

“大人说的有道理。我也是这么想的。”秦钰一副找到知己的模样，欣然道。

“不过我跟姜楚河所看到的东西不一样，那些画面虽然也都是断断续续的，却并没有上古巨魔的身影。”

“哦？那是些什么样的画面？”秦钰来了兴致。

杨开露出一副沉思的模样，声音低沉道：“画面太多，我只看清其中两幅，第一幅是一枚种子，一枚金银两色各占一半的种子，栽种下去之后春来秋去，寒来暑往，那种子成了一颗金银双色异树，其上缠绕金银两色神光，交叠更替，仿佛具有莫大的威能！”

“金银双色异树？”秦钰闻言，俏脸上满是惊奇的神色，掩嘴娇呼一声。

“嗯。”杨开正色颔首，望着她道：“不知秦姑娘可知这种金银双色异树是什么东西？”

“小女子似乎记得是在什么地方看到过这种异树的记载……”秦钰黛眉紧皱，努力回忆。

杨开神色一震，期待地朝她望去。

可是好半晌，秦钰也没能给出个正确的答复，只见她不断地摇头道：“抱歉，大人，我确实见到过这种记载，可是一时半会想不起来了，这样吧大人，你给我几天时间，我去查阅一下此前阅读过的典籍，应该能找到相关的记载的。”

“也好，反正不急，我只是很好奇那到底是什么东西而已。”杨开呵呵一笑，心中虽然有些失望，却也没有表露出来。

“那大人见到的第二幅画面呢？”秦钰问道。

“一枚令牌，巴掌大小，材质古怪，非金非木，正面一个龙字，似乎是用上古文字撰写，背后一条翱翔九霄的真龙图案！”

“龙岛令！”这一回，杨开才刚描述完，秦钰便给出了答案。

“那真是龙岛令？”杨开心中一喜。

虽然花青丝也告诉过他，那可能是一块出自龙岛的龙岛令，但他并不完全信任，更何况，花青丝自己也无法断定判断是否正确。

不过如今秦钰既然这么说，那十有八九可能是真的。

“大人所描述若是没错的话，那绝对是龙岛令无疑了。”秦钰激动的似乎有些脸色潮红，“龙岛令自古至今，据说只流传出五枚来，其中三枚已经被动用，遗落在外面的也只有两枚而已……”

她所说的跟花青丝之前告诉杨开的基本差不多，无论是龙岛令的数量，还是所使用的时间和地方。

可见在这件事上，花青丝并没有欺瞒杨开。

“可是……”秦钰说着说着，表情又疑惑起来，不解道：“上古巨魔的残存意志里，怎么会出现龙岛令呢？”

“为什么不能出现？”杨开反问道。

“因为时间上不对啊。上古巨魔被封印之时，龙岛令应该还没有问世……巨魔如何知晓？”

秦钰一副百思不得其解的样子。

杨开一听，暗叫糟糕。他只想着来问问秦钰自己不明白的地方，却没想到她心思竟精灵到这种程度，一下子就抓到了一个明显的破绽。

“这个我也不知道，或许那巨魔能感觉到龙岛令对他有威胁也说不定。”杨开打了个哈哈。

“倒也有可能。”秦钰并没有去深思此事，毕竟时间上太过久远，也无法求证。

“好了，我此次来，就是想打探这些，夜色已晚，姑娘休息吧，告辞了。”说话间，杨开已站起身。

秦钰起身相送，口中道：“那金银双色异树之事，小女子会尽快打探，若有消息会第一时间通知大人的。”

“好！”杨开点点头，从正门走出，身形一晃就消失不见了。

片刻后，秦朝阳忽然出现在秦钰门前，凝视着杨开消失的背影，面色古怪地问道：“钰儿，杨老弟来找你做什么？”

“问我一些事情。”秦钰道。

“什么事？”秦朝阳一脸愕然。

秦钰吐吐舌头道：“秘密！”

秦朝阳讶然，旋即摇头苦笑道：“你这小丫头，跟老祖都不说实话了是吧？”

秦钰无奈道：“非不说，而是不能！不过我可以告诉老祖，杨大人问的事情与枫林城无关，与我秦家无关！”

秦朝阳心中会意，颔首道：“如此便好！”

沉默了一会儿，他才喟然一叹，望着秦钰道：“你身体情况如何？”

“还好！”秦钰答道。

“瞎说！”秦朝阳脸色一板，“莫以为老祖我不知道，上次为了修补封印你可是耗费了巨大的心血，以你的身体情况根本无法支持太久。”

秦钰沉默以对。

秦朝阳叹道：“以你之资，若非有那种体质，未必就没机会重现我秦家祖上荣光。只是……可恨啊，老夫实力低微，想尽办法也只能为你续命，无法根治，是老祖愧对你了。”

秦钰眼圈儿一红，低声道：“老祖你别这么说，若非老祖，钰儿三年前就已经死了。能多活三年，钰儿已经很开心了，钰儿唯一的遗憾，便是无法长奉老祖左右，却要老祖忧心操劳！”

“你放心，老祖会为你想办法的，必定不会让你英年早逝！”秦朝阳沉声道。

说完之后，他也身形一闪，消失不见了。

秦钰张了张嘴，似乎还想说什么，却已看不到秦朝阳的身影。

不过她只是略一沉思，似乎就有些明白秦朝阳到底有什么打算了，不由地俏脸大变。(未完待续。)

第两千一百一十三章 空灵玉璧的反应

? 杨开回到张家，推开客房之门而入的时候，正见到张若惜傻坐在椅子上，一副泫然欲泣的模样。

听到动静，抬头一看，张若惜一双美眸中迸射出欣喜的光芒，连忙起身，有些惊慌失措地道：“先生……”

杨开瞧了她一眼，微笑道：“怎么？以为我不管你们张家独自走了，在这里掉眼泪呢？”

张若惜抿着红唇，缓缓摇头。

“那怎么哭了？”杨开道。

张若惜轻声道：“若惜既已跟随先生，便与张家再无瓜葛……若惜是以为，先生……不要我了。”言至此处，她忽然鼓起勇气，抬头望着杨开，沉声道：“先生，若惜知道自己实力低微，帮不上你的忙，反而是先生一直在照顾我。但是……若惜可以为你端茶倒水，铺床叠被，为你做一些琐碎的事情，可以做个奴婢的……”

说完之后，她似乎也有些震惊自己竟能说出这样的话，连忙又低下脑袋，俏脸上飞上红晕，敛衽一礼，飞速道：“若惜失礼了，先生休息吧。”

话落，便转身想要离去。

“先不忙走！”杨开忽然喊住了她。

张若惜娇躯一震，有些忐忑不安地站在原地，颤声道：“先、先生有什么吩咐么？”

也不知道她想到了什么，一脸紧张不安如芒刺背的模样，两只小手放在腹部处，无意识地纠缠在一起，脸色红的犹如火烧，小小的胸腔里传来如战鼓般震撼的心跳声。

杨开看着她，正色道：“不要小瞧自己，我既然答应老夫人将你带在身边，自然是有需要你帮忙的地方！”

“我能帮忙的地方？”张若惜闻言，美眸一亮，殷切道：“先生要我做什么？能告诉我么？”

杨开笑道：“本来是想等你实力再提升一些再跟你说的，既然你这么急切，那……先告诉你也无妨。”

说话间。杨开已从自己的空间戒里将那一块得自陆家陆百川之手的空灵玉璧取了出来。

当这块空灵玉璧悠一出现的时候，张若惜便娇躯一震，死死地凝视着前方，呢喃道：“这种感觉……”

此时此刻。空灵玉璧似乎也仿佛被什么存在给激发了力量，不断地散发出空间之力的波动，让其所在的空间都一阵紊乱，仿若要沉入虚空。

陆百川说的没错，张若惜确实就是诱发这空灵玉璧有所反应的关键。只要张若惜在空灵玉璧一定范围内，这一块玉璧就会散发出神秘的力量。

陆百川也正是因为这个原因，才得以在空间力量上入门。

他更是想方设法地除去张家的有生力量，再让张若惜嫁到陆家，如此一来，他日后就有大把的机会研究空灵玉璧，甚至可以借助那清晰的空间力量，让自身实力再上一层楼。

杨开伸手一挥，空间法则涌动，将厢房所在的天地彻底封锁。隔绝力量波动的传递。

“你能感觉到什么？”杨开望着张若惜问道。

“若惜也说不清楚。”张若惜缓缓摇头，“但是……这种感觉很熟悉，我以前去陆家做客的时候，经常能够有这样的感觉，仿佛在陆家的某个地方，有什么正在呼唤着我，现在的感觉就是如此，只是以前……没有现在这么强烈！”

杨开点点头，暗想张若惜与空灵玉璧之间的联系，应该是双向的。

“那你认得这个东西么？”杨开问道。

张若惜缓缓摇头。

“这是我从陆百川那里得到的。”杨开道。

“陆叔祖的东西？”张若惜讶然。

即便陆百川是张家的血海仇人。张若惜也依然没有胡乱称呼，可见这小丫头的心思还是很单纯善良的。

“不过据陆百川说，这东西原本是你张家的。”杨开又道，“似乎是有一代张家的女子。嫁到陆家为妻的时候，把这个东西当成了嫁妆，带去了陆家。”

“既是嫁妆，那便应该算是陆家的了。”张若惜微微一笑。

杨开道：“不管它是谁的，根源在你张家上。你张家祖上……是不是出过什么了不起的大人物？”

张若惜摇头道：“若惜不知道，不过小时候听祖母她们说过。我张家在很久以前，好像也是顶尖的家族，只是不知道什么原因，逐渐没落了下来。”

“那就对了。”杨开点点头。

“可是……为什么这东西与我之前会有一种奇怪的感应？我张家其他人呢？”张若惜一脸茫然。

“其他人应该没有，之所以会是你……”说到这里，杨开顿了一下，道：“有两种可能。一种是你体内存在什么血脉之力，而这血脉之力比张家的其他人都要浓郁，所以才能与空灵玉璧生出反应，这血脉之力，应该源自于空灵玉璧当年的主人，是你张家的一位先祖！”

“那另外一种可能呢？”

“你有什么特殊的体质！”杨开望着张若惜，缓缓摇头道：“我个人觉得这不太可能，因为据我多日观察，你并非拥有特殊体质之人！”

“那就是第一种可能居大了？”张若惜接道。

“不错。”杨开微微一笑，“血脉之力这种事说不清楚，或许你的血脉与当年那位先祖及其相似，所以就能感应到空灵玉璧了。”

“哦！”张若惜闻言，并没有太大的反应。

“你不高兴？”杨开饶有兴致地望着她。

张若惜皱眉道：“先生为什么这么问？”

杨开笑道：“看样子你什么都不知道啊。恩，这么解释吧，你的血脉之力与那位先祖及其相似，又得这空灵玉璧在某种程度上承认，日后你的成就极有可能与你那位先祖并肩！”杨开的声音忽然低沉下去，继续道：“空灵玉璧可不是凡物，能成为他的主人，最起码也是帝尊境强者！”

听到这里，张若惜似乎总算是听明白了，神色一震道：“先生的意思是说……若惜日后也有可能成为帝尊境强者？”

杨开点点头。

“太好了！”张若惜一脸雀跃的表情，“若真是这样的话，那若惜就一定能帮到先生了。”

闻言，杨开一阵愕然。

她在得知自己以后可能成为帝尊境之后，第一个想到的竟然是帮自己的忙。

这让杨开心头一暖。

“先生，我能看看这个东西么？”张若惜殷切地看着杨开问道，又瞧了瞧他手上的空灵玉璧。

这东西关系到她日后的前程，她也立刻上了心。

“本就要给你看看的。”杨开一笑，将空灵玉璧递了过来。

说实话，他自从得到这空灵玉璧之后，也研究过几次，但却并无什么发现，只知道这玩意被人用大神通祭炼过，应该是一件秘宝，却不知该如何使用。

他可是精通空间之力，甚至已经掌握了空间法则的人，连他对着空灵玉璧都束手无策，若说这世上还有谁能弄明白空灵玉璧的奥秘，那非张若惜莫属！

张若惜激动地接过。

让两人都没有想到的一幕出现了。

那玉璧悠一与张若惜接触，便轰然一震，爆发出一股强烈的力量波动。

而张若惜也在这一刻娇躯猛颤，仿若被电流涌过身躯似的。

嗡嗡……

一阵奇异的声响传出，那一直毫无动静的空灵玉璧表面，划过一道道绚烂流光。

紧接着，一副副奇特的画面如投影一般，忽然从玉璧中激射而出，充斥了整个房间，围绕着张若惜和玉璧，不停旋转。

杨开面色一凛，皱眉打量过去，赫然发现那些画面闪烁的极为快速，但以他的目力，还是看清楚了不少。

亭楼阁宇，云山雾霭，乱石嶙峋，奇峰耸立，灵鹤飞腾，百鸟云集，山泉叮咚，秀水明峰……

那一幅幅画面，仿佛是从一片人间仙境中截取出来的一样，让人看的目眩神驰，流连忘返。

杨开惊呆了。

而就在这时，张若惜忽然嘤咛一声，身上的气息急速减弱，露出痛楚至极的神情，与此同时，一股玄妙的空间力量波动，在厢房内跌宕起来。

杨开隐约瞧见了一个漆黑的虚空甬道，蓦然在厢房正中央处出现，缓慢成型，却及不稳定。

那甬道内混沌虚无，也不知道连通到什么地方。

“丢开！”杨开猛地大叫一声，一催体内源力，调动起空间法则，压制住那虚空甬道的凝聚，同时奋力一扑，窜到张若惜面前，劈手将空灵玉璧给夺了过来。

满屋的画面，突然消失不见，房间中央处的虚空甬道，也忽然崩溃消弭。

张若惜轻哼一声，软绵绵地倒在了地上。

杨开脸色不禁大变！

他怎么也没想到只是让张若惜拿一下空灵玉璧竟然就发生了这种事，若是早知如此，他说什么也不会冒这个风险。

收起空灵玉璧，杨开弯腰将张若惜抱了起来，入手一片黏糊。

在那短短片刻时间内，张若惜浑身都被汗水打湿了。

将她安置到床上之后，杨开伸手搭住了她的手腕，源力顺着她的身躯转了一圈，脸色阴沉无比。

他发现张若惜体内的生机竟然被抽取了很多，让她元气大伤，本来十几岁的小姑娘，体内的情况竟然跟活了几十年没有区别。

这种根本上的损伤绝非普通的灵丹能够弥补的，若是放任不管的话，张若惜的身体就会急速老化。(未完待续。)

第两千一百一十五章 有异树为苍

? 炼化了真龙之血之后施展出的龙化秘术，跟以前比较起来有很明显的不同。

第一个区别便是由单手龙爪，变为了双手龙爪。

龙爪之威，无坚不摧，无物不破，足以与杨开实力相当的秘宝正面抗衡，双手龙爪自然比单手有威力的多。

而第二个显著的区别，自然是龙鳞的变化了。

此前他手臂处的龙鳞虽然也由自身力量显化而出，但并非火红之色，可现在却有了一丝火龙的气息，显然更加坚固。还有胸口处龙鳞显化出来的龙鳞铠甲，也足以给杨开提供极强的防御。

单单只是炼化一滴真龙之血便有如此奇效，若是再将龙骨剑滴翠完全炼化入体，又会发生怎样的变化？

想到这里，杨开心头一片火热，意念一动，散去了龙化秘术，重新盘膝坐下。

炼化龙血比较简单，直接吞入腹中便可，但是龙骨剑不同，那是一截龙脊骨，根本不能如法炮制。

好在杨开之前曾经粗糙地祭炼过，可以将它收入体内。

所以只需要耗费一些时间，慢慢地将其融合便可。

杨开没有犹豫，直接将龙骨剑中的两样材料——龙脊骨和龙珠分离，分别融入体内，逐渐炼化。

……

小玄界内一片宁静，匆匆一月，一晃而过。

这一个月时间内，不断地有人从枫林城内赶来，看望杨开，莫小七来的次数最多，其次便是康斯然了，当然还有城主府方面，和其他家族的道源境老祖们。

只是张家主母得杨开传音，被告知正在闭关不会见客，只能硬着头皮将这些客人拦在外面。

莫小七和康斯然甚至段元山，秦朝阳等人都比较好说话，一听杨开正在闭关。也就不再勉强，反而关切询问杨开的近况，一来二去的，张家倒也与几位道源境混的熟稔起来。得了不少照拂。

可其他家族的道源境老祖们就没什么好脸色了。

一个个兴致勃勃地来此，想要拉拢杨开，聘请他为族中长老或者供奉，却被一个虚王一层境的老妪拦了下来，自然感觉受了冷落。

张家老妪和那美妇。虽然胆战心惊，但也只能赔笑解释。

几次三番，便没人再来此地了。

好在这些道源境强者们虽然不爽张家的待客之道，但有城主府方面庇佑，也不敢太过为难她们这一群孤儿寡母，否则以张家现在的实力，哪还能安然存在？

一个月后，杨开安然出关。

张家众人得到消息，纷纷来见。

一番嘘寒问暖之后，老妪才道：“好叫大人知道。大人闭关这一阵子，有不少人来探望大人。”

“我知道了。”杨开也没问到底有谁，因为他能猜得到。

“另外，灵丹坊的康掌柜和那叫莫小七的姑娘分别留了一个玉简给大人。”老妪说话间，给张若惜打了眼色。

张若惜会意，将两枚玉简恭敬地递了上去，然后站在杨开身侧，垂首而立。

杨开接过玉简，拿起其中一枚，神念扫过之后。微微一笑道：“康兄果然被调走了么……”

张家老妪闻言，颔首道：“是的大人，康掌柜似乎是接到了紫源商会总部的调令，已在半月之前离开了枫林城。临走之时，康掌柜还在我张家盘亘数日，想要见你最后一面，可惜大人……一直闭关未出。”

“有缘总会再见！”杨开微微一笑。

对康斯然会被调走一事，他早已有所猜测。

枫林城毕竟还是太小了，康斯然能晋升到道源境的层次。那就不再适合待在这种小地方主持一间小商铺，紫源商会方面，必定会让他前往更需要他的地方。

康斯然也是身不由己，身为商会之人，总部调令下达，他根本无法违背，除非叛出紫源商会，可如此一来，整个南域恐怕都没有他的立足之地了。

“康掌柜临走之前曾说，眼下他也不知道自己最终会被调往何处，待到确定下来之后便会着人给大人传讯的，康掌柜还说，日后大人若有需要，随时通知他，即便千山万水，他也会赶来与你相见，助你一臂之力！只是没能亲自与你道别，心中抱憾，望大人谅解。”张家老妪回禀道。

杨开点点头，康斯然也算是有心了。自己一枚道源丹成就了他眼下的修为，他自然感恩在心。

没有多说什么，杨开再将神念沉入另外一块玉简之中，查探了其中留下的讯息之后，他不禁愕然满面：“小七也走了？”

玉简之中的信息很简单，只有一句话而已。

“可恶的杨大哥，还在闭关，见你最后一面都不成！我得走了，凤姨来抓我了，再不走就来不及了……”

莫小七来历神秘，不过杨开能猜测到她绝对出身不凡，但从她留在玉简之中的传话来看，似乎是家中来人要把她抓回去的样子……

杨开不由自主地想象出一幕画面来——叛逆的少女离家出走，流浪在外，最终被发现踪迹，族中高手对她一阵围追堵截，最后逼得她乖乖束手就擒，被拎了回去。

“可怜的小七……”杨开唏嘘一声，虽然同情她，但杨开并不担心。

既然是她家中来人擒她回去，想来是不可能伤害到她的。

而且……那所谓的凤姨，杨开也曾听莫小七提到过一次，感觉两人的关系很亲密，因为莫小七说过，凤姨跟她讲过好多故事什么的。

才闭关一个多月，没想到就有两个友人离开了枫林城，而且都是被逼无奈，这让杨开颇有些感慨世道无常。

捏碎了两枚玉简，杨开望着老妪道：“除此之外，还有旁的事么？”

老妪道：“秦家来人传讯，大人若是闭关结束的话，还请移步秦家，据说大人的问题有了答案。”

“哦？”杨开眼前一亮，欣喜道：“好，我这就去秦家看看。”

说话间，便站了起来。

张若惜急忙道：“先生……需要我跟您一起去么？”

杨开道：“不用了，你留在族中修炼吧。”

“那……先生慢走。”张若惜眼中闪过一丝黯然之色，不过一想起上次触碰空灵玉璧后的遭遇，她内心深处也涌起一股斗志。

修为不够，根本没办法帮到杨开什么，只有修为提升了，才能帮杨开解开那空灵玉璧之秘。

厅堂中，杨开迈出步伐。

脚步还未落下，身形已经一闪而逝。

少顷，他已来到了枫林城秦家。

这一次他没有直接进去，而是站在外面放出神念。

下一瞬，秦家内便传来了秦朝阳的大笑之声：“杨老弟你可算是出关了！”

随着声音的落下，秦朝阳的身影已经出现在杨开的视野中，如疾风闪电，迅速扑到杨开面前，上下审视了杨开一番后，眼帘微缩道：“杨老弟这一次闭关……似乎收获颇丰啊！”

也说不出为什么，杨开虽然修为境界都没有丝毫提升，但却比之前似乎强大了不少，气息也浓郁了许多。

秦朝阳立刻明白，杨开在这一个多月的闭关中，应该是修炼了什么秘术。

他也没有刨根问底，甚至没有等杨开回答，便热情洋溢地道：“来来来，快请进！”

杨开微微一笑，随着秦朝阳走进秦家。

沿路所过，秦家一众族人，皆肃容行礼，不敢有丝毫怠慢。

出乎杨开的意料，秦朝阳没有带他前往正厅，而是直接往那密室所在的方位行去。

来到密室前，秦朝阳低声笑道：“杨老弟，我知你之前问过钰儿一个问题，钰儿似乎已经找到了答案，现在就在里面，你先进去与钰儿详谈一番，待稳妥之后，老夫再来与你叙旧！恩，得先告诉杨老弟一声，你问了钰儿什么问题，钰儿可是守口如瓶的，没有告诉老夫分毫。”

“我信的过秦姑娘！”杨开轻轻颔首，推门而入。

依旧是之前那间密室，秦钰似乎等候良久了，见杨开进来，连忙起身行了一礼。

“秦姑娘不用客气，都不是外人。”杨开挥了挥手。

“礼不可废！”秦钰微微一笑。

杨开笑着瞧了她一眼，面色忽然变得有些古怪起来，目光在她脸上停留了几息，眉头微微一皱，似乎是发现了什么。

秦钰却丝毫不觉，而是开口道：“大人此前问过小女子，那金银双色异树到底是什么东西，小女子这些日子翻阅祖上遗留下来的典籍，总算是找到了出处。”

“说来听听。”杨开压制着心头的激动，不紧不慢地问道。

“在此之前，小女子倒有一个问题想问问大人。”秦钰道。

“什么？”

“在大人所见到的画面之中，那金银双色异树可曾展现过什么奇特的力量？”

“为什么这么问？”杨开眉头微皱。

秦钰道：“天地初开，鸿蒙混沌，时空不稳，有异树为苍，应运而生，以阴阳混沌之力，封印四极，镇压虚空，锁一方天地，困四海囚笼……”

秦钰的声音低沉而迷离，说这些话的时候双眸之中隐有银色光芒闪烁不定，显得极为玄妙。

“直至大能展现神通，打破虚空封锁，破除囚笼之困苦，斩苍树于天穹……天地力量的潮汐才第一次涌动，在那远古时代，无数大能异士接二连三浮现出来，各展神通，一争雌雄。”(未完待续。)

第两千一百二十三章 投影

? 那被杨开蛮力攥捏也毫发无损，任凭秦朝阳用尽手段也无法损坏分毫的玉女乞丐令，到了陶执事手上竟被他随随便便捏成了四五块！

不费吹灰之力！

杨开呆若木鸡，怔怔地望着前方，思维一片混乱。

秦朝阳也是一副下巴脱臼的模样，嘴张着，瞪大眼睛望向前方，脑子里乱成一团。

“呵……”陶执事一声冷笑，将手上的令牌碎片随手扔出，道：“这等垃圾，本执事随便雕个几百块出来都可以，垃圾也能当信物？真是滑天下之大稽！你们两个渣滓，还有何话说？”

“秦老哥……”杨开低喝一声，扭头看向他，道：“这是什么情况？”

他期望秦朝阳能给他一个合理的解释。

秦朝阳却没有回应，仿佛失了魂魄一样，傻傻地站在那里。

“被耍了啊……”杨开内心深处一片哀嚎，将那所谓的高人骂了个狗血淋头！

那令牌早不出事晚不出事，竟到了陶执事手上才出事，显然是附加在令牌上的力量消失了的缘故，否则以陶执事的实力，根本不可能破坏掉那玉女乞丐令！

而现在，令牌碎了，信物没了，两人是有口说不清。

杨开已经在考虑该逃出青阳山脉之后是不是该离开南域了，否则被这样一个庞然大物盯上，以他的实力早晚要出事。

“众弟子听令，随本执事将这两个奸佞小人格杀当场，以正我神殿之威！”陶执事已迫不及待地发号施令。

那两个道源一层境应了一声便气势汹汹地朝前方扑来，胖师弟和青面师兄似乎也找到了复仇的好时机，浑然不顾境界修为上的差距，紧随在后！

“秦老哥，走哇！”杨开大喝一声。

秦朝阳却依旧无动于衷，只是站在原地，嘴唇蠕动，仿佛失了意识一样喃喃自语着：“碎了。碎了……”

看样子刚才那一幕对他的打击还是挺大的。

碎在他面前的不单单只是一块令牌，还有拯救秦钰性命的唯一希望！

就在这千钧一发之际，一股莫名的力量忽然凭空浮现。

时间仿佛在这一刻凝固。

天空中，云起风涌。电闪雷鸣。

能量的韵动，自天空上的云层悠然荡开……

这一瞬，杨开秦朝阳和陶执事等人都感觉到一股堪称恐怖的威压。

不但是他们，连带着整个青阳山脉的武者，都感觉到了。为这威压而战栗惊悚……

……

“这是……”青阳山脉主峰处，一栋宫殿内，一个身穿紫衫，看似四十岁左右的中年男子本来似乎正在闭关修炼什么秘术，但在那威压跌宕的一瞬间便立刻睁开了双眸，眸内精光四溢，猛地朝一个方向望去，那目力宛若能洞穿虚空，看到远在几千里之外发生的一幕，他的脸上一片凝重之色。感应片刻，脸色有些骇然道：“怎么可能！”

而与此同时，在另外一座山峰之中，那山峰处一片鸟语花香，环境幽静，好似不是人间拥有，美轮美奂。

峰中，一个端庄美妇也猛地站了起来，美眸凝视远方，俏脸微变。不假思索地娇躯一晃，便从原地消失不见。

另一边，一个耄耋老者正盘膝而坐，面前许多神殿精锐弟子。聆听老者讲解武道天道，个个露出如痴如醉之色。

蓦然，老者的声音戛然而止，抬头朝一个方向望去，片刻后，缓缓起身。一闪而逝，留下一众弟子惊疑不定。

类似的一幕，发生在青阳神殿各处地方，那些无论是不是在闭关的帝尊境强者们，都感应到这恐怖的力量攒动，纷纷从自己的住所朝事发之地赶去，想要一探究竟。

……

青阳山脉边缘处，在场七人，无论修为高低，全都身躯颤抖。

这与胆量和意志无关，而是完全的力量压制！

修为弱如胖师弟和青面师兄两人，更是全身骨头咯咯作响，在硬撑了一会儿之后，双双昏厥过去。

而在场四个道源一层境，也都是催动体内力量，抵挡那莫名的威压，陶执事同样如此，面色艰辛，本就不高大的身体仿佛被压在了一座大山下方，腰身彻底佝偻起来。

“这是什么，这是什么力量！”陶执事惊恐大叫。

秦朝阳和青阳神殿另外两位道源境也都满怀敬畏和惊惧之色。

杨开眼珠子滴溜溜转动，四处查探，想要放出神念感知这力量和威压的源泉，却发现神识根本无法离开身体，这空间仿佛都被彻底禁锢！

轰……

天空之中，一道光柱猛地投下，一人诡异现身。

光芒散去，那人印入众人眼帘之中。

来人头戴一个宽大斗笠，斗笠稍有些歪斜，遮住了上半边脸，看不清具体面貌如何，但那下巴处却是一片参差不齐的胡渣子，配合着透过斗笠边缘处若有若无的慵懒目光，让这人看起来具有一种神奇的魅力。

来人穿着也很是张扬，明明是个身形高大的男子，宽肩拔躯，却偏偏穿了一件花里胡哨的长衫，脚下蹬着一双鹿皮长靴，看起来有些不伦不类！

这人悠一现身，秦朝阳便猛地瞪圆了眼珠子，惊喜道：“高人！”

杨开听他这么一喊，立刻明白，这人应该就是那令牌的主人了。

果然跟自己猜的一样，此人的实力已经登峰造极，绝对是帝尊三层境级别的强者！从他身上传来的感觉，似乎比之前遇到的凤姨还要强烈！

最关键的是……

此人并非实体，仅仅只是一道投影！

“来者何、何人！”那陶执事险些吓尿了，若非在自家的地盘上，只怕他早已逃之夭夭，可即便如此，他也是浑身颤抖，口中喊话的时候根本不敢与那人对视，唯恐惹怒对方。

“青阳神殿呢……”那神秘来者微微抬头看了一眼，便自语了一声，根本没有搭理陶执事的意思，而是转头看向秦朝阳所在的地方，道：“才十几年不见，就老成这样了啊……看样子你这些年也够呕心沥血的。”

“大、大人！”秦朝阳眼中饱含着一腔热泪，说了一句话之后便哽咽的说不出来了。

“既然来了……那就放心大胆地提出你的要求好了。”那人微微一笑，目光转动间，忽然又定格在杨开身上，奇道：“你也在这啊……”

杨开脸色骤然一变，吞了吞口水，道：“这位大人认得我？”

“呵呵……”那人笑而不语，一副故作高深状，让人一肚子火大，而且他的这道投影竟只维持了短短几息功夫，便有要烟消云散的迹象，“时间到了呢，真是可惜啊……”

这么说着，那道投影竟就真的这么消失在众人的眼前，也不知道他到底在可惜些什么东西。

投影一消失，各种天地异象也同时消失不见，那耸人听闻的威压自然也就荡然无存了。

丛林之中，立刻传出各人大口大口地喘息之声。

“啪啪啪……”有什么东西掉在地上的声音。

众人闻声，扭头望去，赫然发现那掉在地上的，竟是之前被陶执事捏碎的令牌碎片，足有四五块之多，正落在之前那神秘强者消失的地方。

见到这一幕，陶执事脸色一白，哪还不知道自己犯了天大的错误！

那被他捏碎的令牌，显然是大有来头的，否则也不会被当做媒介投影出那等强者的身影。

或许那强者当时在制作这令牌的时候就已经往内灌入了力量，一旦令牌被毁，就会有投影出现！

“我不是有意的……我不是有意的啊……”陶执事惶惶如丧家之犬，连滚带爬，中途还跌了一跤，好不容易跑到那令牌碎片面前，伸手便捡。

但在令牌在其入手的瞬间，就化作齑粉，从他指尖流过，风吹来，洋洋洒洒……

“完了，完了……”陶执事见此，整个人都僵硬住了。

咻咻咻……

破空之声连绵袭来，一道道身影忽然出现在众人四周。

这些身影有老有少，有男有女，各自从不同的方向驰来，每一个都神情肃穆，如临大敌，待到现场之后神念一扫，却又满面疑惑。

因为他们之前所感应到的能量波动和威压，此刻竟然彻底不存在了！

“啊！”青阳神殿的另外两个道源境一见到这些人，便连忙参拜。

“属下见过副殿主，见过诸位长老护法！”

这些人，赫然都是帝尊境强者，是青阳神殿最顶尖的战力！

杨开目光在这些人当中扫过，待看到一个端庄的美艳妇人之后，脖子不禁一缩，心中暗暗叫骂起来。

那人不是旁人，正是之前与他交手过的高雪婷！

虽然杨开早有预测，自己此番来青阳神殿或许有机会再见到这个美妇，但怎么也没想到会这么快！

两人好歹交手过，纵然当时杨开被魔气缠身，让人看不出面容，但万一高雪婷察觉到什么就完了。

杨开最不愿意见到这女人了……

“何人来过！”一个看起来约莫七八十岁的耄耋老者，威严的目光扫过全场之后，忽然开口问道。

这老者一身气息深邃如海，比高雪婷显然要强大很多，与杨开之前见过的萧宇阳差不多，应该是个帝尊两层境强者！(未完待续。)

第两千一百二十八章 打个赌

? “小雪婷，我们打个赌怎样！”这时，温紫衫忽然又朝这边传音了。

“打什么赌？”高雪婷扭头朝那边望去。

“赌他们两个，谁会赢！”温紫衫微微一笑，指着下方道。

“赌注呢？”高雪婷冷声问道。

“恩，我想想……”温紫衫露出若有所思的神色，“啊对了，小雪婷你不是一直想进生死门历练么？若是你赢了，本座允你又何妨？”

“此言当真？”高雪婷美眸一凝，娇喝道。

一旁，听到生死门三个字的陈倩，也是神色一动。

“本座什么时候……骗过你？”温紫衫说话间，露出人畜无害的笑容。

高雪婷死死地凝视着温紫衫，似乎是想看进他的内心深处，可对方依然保持着那温和到耀眼的笑容，好一会，高雪婷才移开目光，道：“确实，你虽然整日里吊儿郎当、不务正业、毫无正行、浑无一派宗主的气质风范……”

温紫衫听的脸都黑了，嘴角微微抽搐道：“听你这么一评价，本座感觉自己……一无是处啊！”

高雪婷话锋一转，道：“但你还真没骗过什么人！”

“本座只有这一点优点么……”温紫衫一副垂头丧气的样子。

“那你若是赢了，想要什么？”高雪婷冷声问道。

温紫衫嘿嘿一笑，明亮的目光在高雪婷身上扫了几圈。

后者被他看的浑身不自在，脸色微微有些泛红，哼道：“龌龊的念头和想法赶紧给我收起来，小心我把你的眼珠子挖出来。”

“你想到哪里去了……”温紫衫失笑道：“恩，这样好了，我若是赢了，你就答应我一个不会违背自己原则也不算过分的小要求！”

“小要求……是什么样的要求？”高雪婷警惕地问道。

“这个嘛……暂时没想好，想到了再告诉你怎样？”温紫衫打个哈哈。

“高姐姐，别上当啊！殿主大人又不知道憋着想要做什么呢。”陈倩在一旁好心提醒，唯恐高雪婷一时冲动掉进温紫衫的陷阱之中。

“我知道！”高雪婷点点头。说话间，扭头看了一眼下方，接道：“但他得先赢了这场赌局才成，要不然说什么都没有意义。”

说话间。她冲温紫衫点头道：“好，我答应了。”

“一言为定！”温紫衫呵呵一笑，“不许反悔哦。”

“你还是先替我准备好进入生死门的通行令吧！”

陈倩叹了口气，一副无可奈何的模样，虽然她也不认为以杨开的实力能够战胜整个青阳神殿道源境层次中排名第十五的薛毅。可她心中总有不好的感觉——殿主大人虽然各种不正经，但在关键时候他还是很靠谱的。

陈倩并不觉得温紫衫会真的让高雪婷进入生死门，所以他应该对这一场赌局有很大的自信。

想到这里，她连忙朝下方望去。

下方处，薛毅微微有些意外地瞧着一步步行来的杨开，狞笑道：“乖乖地在哪里躺着不就行了？为什么还要走出来呢？你这是自寻死路啊！”

“朋友够阴险，受教了！”杨开哼了一声。

就在这时，他耳边忽然传来一人的声音：“小子，好好干，把你的对手打趴下。本座可以答应你一个不算过分的要求！”

听到这声音，杨开为之一愣。

因为这声音分明就是青阳神殿殿主温紫衫的声音！

他前些日子才见过这个男人，对他的声音自然熟悉的很，而且在这青阳神殿的总舵之中，估计也没人敢冒充温紫衫给他传音。

换句话说，给他传音的就是温紫衫本人了？

“搞什么？”杨开眉头一皱，神念放出，扫了下四周，却没有发现温紫衫的踪迹。

一宗之主，竟暗地里传音给自己这个外人。让自己好好努力把自家宗门的精英弟子打趴下……这等滑稽的事若不是发生在杨开自己身上，他怎么也不会相信的。

而且……温紫衫竟然说还可以答应自己一个不算过分的要求？

这算什么意思？

绕是杨开精明过人，也想不明白事情的原委。

而就在他失神的这一瞬，一股凌厉的攻击已经袭到近前。

“你在想什么呢？大敌当前竟敢分神……别看不起人啊！”薛毅的话语随着攻击一并到来。依然是那粗蛮的一拳，拳锋上裹起劲风漩涡，仿佛要破坏掉阻挡在前方的一切。

“大敌？”杨开忽然抬头，冰冷的眸子凝视着薛毅，透着一种不屑，面对那石破惊天的一击。没闪没避，同样一拳狠狠迎上。

轰……

一声巨响传出，天空为之战栗。

两人所立之地，猛地往下方塌陷，直接凹陷出一个巨大的圆坑，地面四分五裂起来，蜘蛛网一般的裂纹纵横交错。

嗤嗤嗤嗤……

拳锋之上，两人源力交锋，发出刺耳的声响。

周边的碎石和土块受到影响，竟失重般地徐徐浮上半空，方圆百丈范围内，空间几度扭曲。

“有几下子啊！”薛毅粗厚的眉毛微微一扬，意外地望着近在咫尺的杨开。

适才他一拳将杨开轰飞，本以为对手不过如此罢了，但现在真的再交锋之后，才发现对方的实力很强，尽管比自己低一层小境界，似乎也不是那么容易战胜的。

不远处，萧白衣也露出惊愕的神色，神色微微一动。

“你也有几下子……”杨开回了一句，嘴角上扬，讥笑道：“嘴巴上！”

话落，他忽然挥出另外一只拳头，抡出一个弧线，朝薛毅的脸颊上轰去。

薛毅怡然不惧，只是冷哼一声，举臂一挡，便将这攻击给挡了下来，他没有丝毫停顿，手臂悠然弹指，趁着杨开攻击的间隙，再度发起进攻。

杨开反应自然不慢，收拳为掌，横在颈前，待到薛毅攻击到来之时狠狠一握，猛地一抓，似乎是想将他的拳头捏碎。

“天真！”薛毅狞笑一声，身子微微往后一倾斜，立足于大地的一脚如炮弹般弹射出去，直踹杨开的腹部。

杨开手肘猛地往下方磕去，不等他攻击到来便将之化解无形！

两人这一番电光火石般的交手，直接以近身肉搏的形势，快速地试探，攻击，反击……

彼此的动作皆是行云流水，毫无套路，看的人眼花缭乱，叹为观止！

萧白衣的眼中终于浮现出一丝凝重。

他虽然在宗门演武之中排名第二，但若是这样跟薛毅近身肉搏的话，绝对会落入下方，可那个杨开却能与薛毅打的平分秋色，旗鼓相当……

换句话说，在近身肉搏这个领域上，他的水准跟薛毅是相同的。

让萧白衣难以接受的是——杨开只有道源一层境的水准！比薛毅低一层小境界，比自己低两层……

这家伙是从哪个犄角疙瘩里蹦出来的？自己和薛毅可是青阳神殿的精英啊！

砰砰砰……

宫殿前，两道身影交错纵横，悠忽来回，没有动用秘宝和秘术，只有肉身和源力的碰撞，粗狂的战斗方式绽放着狂野的美感，让人看的目眩神驰。

大地上出现一个又一个深坑，虚空被狂暴的力量打的塌陷，战场几度转移，整个孤峰上一片狼藉。

“高姐姐……”陈倩都看呆了，心中虽然震惊自己一时小看了杨开的本事，但更担忧的是高雪婷与那无良殿主之间的赌注，万一这个姓杨的真的赢了，以殿主大人的恶劣趣味，也不知道会要求高雪婷办什么羞耻的事。

“可恶，看走眼了！”高雪婷也咬了咬牙，恶狠狠地朝温紫衫所在的方向瞪了一眼，却见他正老神在在，优哉游哉地品酒吃灵果，一副胜券在握的表情，本就气闷的心情更加恶劣了。

“以为自己赢定了么？”高雪婷冷冷地念道，“既然如此，那就别怪我祭出杀手锏了！”

言至此处，她再度凝视下方，神念微微一动。

下方，正与杨开打的不可开交的薛毅忽然面露惊恐之色，大叫一声：“不要啊！”

在这一瞬间，他似乎是受到了什么极大的刺激一样，整个人都露出惊恐的表情。

杨开可不管他到底遭遇了什么，直接一拳打在他的面门上。

薛毅一声怪叫，身子如断了线的纸鸢，高高飞起，半空中鲜血从鼻孔流出，重重地跌落在地上。

“嗯？”萧白衣愕然地注视这一幕，心里实在不明白刚才那一瞬间薛毅到底着了什么道，竟在势均力敌的情况下被杨开正面打中。

“好像帮了倒忙啊！”温紫衫在虚空中一脸幸灾乐祸地冲高雪婷微笑。

高雪婷冷哼，道：“废话休要多说，拭目以待就好！”

温紫衫讨了个没趣，倒也毫不在意，反正他向来没脸没皮……

另一边，跌落在地上的薛毅慢慢地爬了起来，伸手抹了一下自己的鼻子下方，嘿嘿狞笑了一声，道：“我可不想被关个半年禁闭啊……黑古峰那鬼地方可不是人待的……”

“你在胡说八道些什么呢？被打傻了？”杨开眯眼望着他。

“我只想说……你完蛋了！”薛毅的眼中忽然迸射出极度危险的光芒，整个身体也绽放出丝丝毫光，“本来我只是想教训你一顿，但是现在……可能会失手杀了你！”

话落，他身上那光芒骤然大放，伴随着一声惊天怒吼，那裸露在外的肌肤和血肉一下子变得如钢铁浇筑一般，泛着金属的光泽。(未完待续。)

第两千一百四十二章 圣灵之力

? “华古师兄……”其中一个中年男子瞧了一阵，冲那半大老者面色狐疑地低声问道：“四季之地……有圣王境的武者进入吗？”

“该死的，必定是那些大宗门的弟子！”另外一个中年男子忽然面色愤恨地咬牙道，“想我邪月谷总共才占据了区区三个名额，即便是这三个名额，也是给无华殿进贡了不菲的物资才得到的，可这些大宗门……竟能如此肆意挥霍，让一个圣王境的弟子也占据其一，简直太不像话了！”

听他这么说，那叫华古的半大老板也微微颔首，道：“周安师弟说的有道理，这两女子应该是出身哪个大宗门了，所以其中一人才能有资格以圣王境的修为进入此地，看她的样子，这是要马上晋升返虚镜啊！”

说话间，华古也有些羡慕嫉妒恨起来。

想他当年修炼的时候，一步一个脚印，步步荆棘，为了一点点修炼资源就要豁上自己的性命，可这些出身大宗门的弟子待遇就截然不同。

他们能随随便便地就进入自己等人费尽心思才能进入的秘境，在这里轻松晋升。

两厢对比下来，他的心态顿时有些失衡。

先前说话的那中年男子面露惧色，迟疑道：“既是出身大宗门的人，我们还是先走一步吧，万一被她们误会了，那可就不妙了。”

“熊宁你怕什么。”那叫周安的中年男子斜睨了说话之人一眼，冷哼道：“就算他们是哪个大宗门的弟子，也不过只是一个道源一层境，一个圣王三层境而已，误会便误会了，她们还能拿我等怎样？”

“谁说我怕了。”熊宁有些恼羞成怒，低喝道：“我只是不想平白招惹麻烦！”

“哼，无胆鼠辈！”周安冷哼一声，神态轻蔑，似乎颇为瞧不上自己这个同门。

“那女子手上的珠子……应该是个不错的秘宝！”华古忽然低声说了一句。双眸直勾勾地盯着流炎手上拿着的玄界珠。

周安眼珠子一转，低声问道：“华古师兄你的意思是……”

熊宁显然也是意识到了什么，脸色不禁微变。

华古微微一笑：“此地深处地下，人迹罕至。对方实力低微，又手持重宝……”

周安闻言，心领神会，一笑道：“我早就看这些大宗门的弟子们不顺眼了，整日里耀武扬威。不可一世，不就是找了个好靠山么？有什么了不起的。华古师兄你说怎么做，师弟奉陪到底！”

“这样……不好吧？”熊宁腿肚子直打颤，语无伦次道：“万一叫她们身后的宗门知道了……不但我们完蛋，邪月谷恐怕都……”

周安冷冷地瞧了熊宁一眼，道：“你若是怕，现在就滚蛋，少在旁边说风凉话，不过我可先说清楚了，等会到手的秘宝和源晶什么的。可全没你的份，这两个女子既然出身大宗门，身上应该带了不少好东西！”

熊宁一听，咕咚吞了口口水，畏惧的脸上浮现出一丝贪婪的表情。

他沉默了几息，终于咬牙道：“好，我就陪两位师兄共同进退！”

“这才像话嘛！”周安见他妥协，不禁露出微笑来。

“你们三个垃圾！”对面不远处，流炎忽然冷冰冰地开口了，头一句话便让邪月谷的三人眉头直跳。“嘀嘀咕咕的，打什么鬼主意呢？”

华古强忍着心中的不快，哈哈一笑，道：“姑娘误会了。我师兄弟三人不过是察觉到这峡谷下方有异样的能量波动，所以前来查探一番而已，却不想是两位姑娘在此闹出来的动静，叨扰之处，还请见谅。”

“仅仅如此？”流炎依然冷若冰霜。

“仅仅如此！”华古答道。

“既然已经查探完毕，你们为何还不滚？”流炎言语犀利。丝毫没有给对方脸面的意思，这越发让邪月谷三人觉得流炎必定是出身什么大宗门了，也只有这些大宗门的弟子，才一直这么嚣张跋扈。

华古心中一股火气直往脑袋上窜，不过他还是一副笑眯眯的样子，开口道：“姑娘出身哪个宗门啊？”

“跟你们有什么关系！”流炎冷哼一声。

“姑娘别这么见外嘛。”华古微微一笑，“不过以我看来，姑娘的宗门无非就是那几个而已，我邪月谷与那几个大宗门也多有交流，彼此关系不错。我等虽然冒昧打扰，但既然遇见两位姑娘，那也算是有缘。”

他顿了一下，目光转向张若惜，道：“我看这位姑娘似乎正在突破大境界的关口啊……此地灵气丰沛浓郁，也不知道有没有什么凶厉的妖兽盘踞，万一此地动静引来妖兽觊觎的话，以姑娘你的修为……怕是难以应付。”他说话间，摆出一副大义凛然的架势，毛遂自荐道：“我等不才，愿为两位姑娘护法！”

周安也在一旁猛点头，道：“不错不错，我们给你们护法就是了，就算来了妖兽，姑娘也不用怕。”

熊宁默然不语，显然也是这个态度。

流炎冷笑不迭：“就凭你们三个垃圾？真要来了什么凶狠的妖兽，我看你们三个恐怕难以招架啊！”

“姑娘说话太伤人了吧！”华古心中的火苗蹭蹭地往上窜，阴沉着脸道：“我等也是一番好意，你即便不愿接受也没必要如此贬低我等！”

“不错，我邪月谷虽然不算大门大派，也不是什么人都可以侮辱的！”周安义正词严地喝道，也不知道他如何将流炎的话跟贬低邪月谷联系到了一起。

“废话那么多做什么，你们是看上我了，还是看上这秘宝了……”流炎说话间，抛玩了一下手上的玄界珠，“自己动手来抢就是了，何必拐弯抹角的。”

此言一出，华古等三人脸色微微一变。

“师兄……”周安扭头望向华古。

华古沉吟了片刻，低声道：“看样子，她是没有同门在附近了，要不然我们与他周旋了这么久时间，为何不见她同门出现？”

“这可真是天赐良机！”周安一脸兴奋的表情，舔了舔嘴唇，一副跃跃欲试的表情，也懒得再去伪装什么了，而是狰狞着脸色望向流炎，冷声道：“小娘皮，等会老子把你打趴在地上，扒光你衣服的时候，你可别哭着喊着求饶！”

他本对流炎没什么心思，但流炎刚才那番话却激发了他心底深处的阴暗和邪恶。

他立刻决定，秘宝要抢，人也要抢！

一想起自己能有机会狠狠蹂躏玷污这往日连正眼看都不敢看一眼的大宗门的天之骄女，周安一身血液都沸腾起来。

“动手！”华古爆喝一声。

瞬息间，邪月谷三人一身源力催动起来，尽管面对的是一个修为境界低于他们的女子，三人也没有丝毫马虎大意，一上来便倾尽全力。

那老者张口一吐，一口大钟蓦然出现，那钟身上密密麻麻篆刻了无数繁奥的小字，源力灌入其中之后，大钟外围陡然间荡起一层肉眼可见的光晕，看起来固若金汤。

这口大钟赫然是一件防御秘宝。

华古祭出这秘宝，并非是为了防御自身，而是驱使着它朝张若惜罩了过去。

他的思路很清晰——不管流炎是不是难对付，张若惜圣王三层境的低微修为，在他面前根本不堪一击，只要能先擒住张若惜，还怕流炎不就范？

所以他一出手，目标便是张若惜。

可就那大钟即将把张若惜笼罩的时候，流炎忽然冷笑一声：“痴心妄想！”

她素手一扬，一根长约三尺的漆黑羽毛悠然飞射而出，直接飞到张若惜身侧，化为一片燃烧的屏障，将张若惜通体包裹。

那羽毛显化屏障的瞬间，一股不属于这世间的威压蓦然降临，吓得邪月谷三人身子一抖，面露恐惧之色。

冥冥之中，仿佛有一个极强的意志，正隐匿在虚空之中，冲他们三人虎视眈眈，三人顷刻间流了一身冷汗，衣衫打湿。

“这是什么！”华古瞪大了双眸，凝视着张若惜身侧的那一圈漆黑的火焰屏障，恐怖的灼热之力弥漫出来，仿若要焚烧万物似的。

偏偏端坐在屏障之中的张若惜，却是不为所动，仿佛根本没受到影响一样。

而那大钟模样的秘宝，却在恐怖的火热之下光芒狂闪，钟声上镂刻的繁奥小字一个个破灭开来，不但如此，钟身与那漆黑的火焰屏障悠一接触，便沾染了一丝黑色的火焰，而那火焰竟也不熄灭，持续不断地焚灭着这秘宝的灵性。

“圣灵的气息！”华古惊恐大叫。

他好歹也有道源三层境的修为，即便没见过圣灵，也能从中推断出一些蛛丝马迹，那令人惊悚战栗的威压，那似乎能焚灭万物的邪火，统统都指向这世上最恐怖的一种存在——圣灵！

他说的也没错，那一根漆黑的羽毛，确实是圣灵鸾凤之羽。

杨开之前将自己捡到的鸾凤之羽交给流炎，耗费了这么长时间，流炎也终于将之炼化完毕，从中得到了一丝圣灵之力。

这一股圣灵之力即便微弱，也绝非道源境武者能抗衡的。

所以流炎才没有丝毫惧怕这三人的意思。(未完待续。)

第两千一百四十四章 法身之威

? “主人！”流炎眼见杨开终于杀到，不禁松了口气，庞大的身躯一晃，重新化为人形，恭敬立于他身后。

杨开瞧了那边的张若惜一眼，见其正被一股黑炎屏障包裹，而那黑炎之中传迭着让他忌惮而又熟悉的气息，顿时明白流炎是将自己的最强之力用来守护张若惜了，若非如此，流炎纵然不敌这三人，也不会一上来就那么狼狈。

“你做的很好，辛苦了。”杨开点点头。

“应该的。”流炎淡淡回道。

杨开重新扭头，目光冷冷地扫过下方三人。

“阁下何人！”华古刚才险些在杨开手上吃了大亏，所以很是不忿地叫嚣起来，“为何要坏我等好事。”

杨开嘴角一扬，道：“你耳朵聋了？没听见刚才她怎么称呼我的？”

华古眉头皱起，道：“如此说来，你便是这器灵的主人了？”

“还算你不是那么白痴！”杨开讥笑道。

“放肆！”华古怒喝一声，凶狠道：“区区一个道源一层境的垃圾，竟也配拥有这等器灵，小子，老夫奉劝你乖乖将这器灵奉上，老夫或许还可以绕你一命，如若不然……”

“怎样？”

“今日此地，便是你的葬身之处！”华古厉喝。

“哈哈哈哈！”杨开忍不住大笑起来，笑声嚣张猖狂，似乎一点也没将对方放眼中，过了一阵，他笑容一敛，蓦然沉声道：“你这么说的话，那就……受死吧！”

话落，杨开忽然一挥手。

伴随着他的动作，一股奇特的威压忽然从天降临，峡谷下方，本就光线阴暗，此刻竟忽然变得更加阴暗了。仿佛就像是有什么东西遮蔽了上空的光源一样。

华古等人愕然抬头望去，下一刻，齐齐惊呼起来。

“什么鬼东西！”

“这是……”

“不好，快躲！”

三人叫嚷着。纷纷朝两旁散去。

轰……

一阵地动山摇，一个庞然大物忽然从空落下，砸在地面上，将大地砸的支离破碎，那庞然大物看起来像是个人形怪物。有七八层楼那么高，浑身坚石，棱角分明……

华古等人看傻了眼。

以三人的见识阅历，竟一时间不知道这玩意到底是什么，第一眼看上去，跟传说中的石魔有些相似，但仔细观察的话，却又发现这东西并非石魔。

因为石魔也不可能长的如此巨大！

“哦？终于舍得把我放出来了么？”法身悠一现身，便摇着脑袋，晃着胳膊。一副好多年没出来透过气，寂寞难耐的样子。

事实上也确实如此。

自从法身吞并悬空大陆之日，杨开与它合作对付了紫星的主人之后，便将它收进了玄界珠，这么多年下来，法身一直没有离开过玄界珠。

它毕竟是融合了一整片大陆形成的身躯，实在太大了。

杨开若想将它从小玄界里召唤出来，必须得耗费巨大的神念才行，在与人争斗的时候，杨开哪有余力去召唤法身？只能让它一直待在里面了。

而随着时间的流逝。石傀一族特殊的体质的好处也慢慢体现出来，它不断地淬炼身躯，剔除杂质，让庞大的身躯慢慢变小。

可依然没有到随意召唤的程度。

噬天战法的出现是个转折点。这功法可谓是为法身量身打造的，自从修炼了噬天战法之后，配合石傀一族的天赋神通，法身在极短的时间内，身躯得到了极大的改善。

即便如此，它对人类来说依然是个庞然大物。杨开此刻在召唤它之后，感觉到自己的神识一下子耗费了近乎三分之一。

如此庞大的身躯，给人的视觉冲击无疑是极为震撼的，再加之它诡异出现，华古三人一时间全都愣住了，宛若置身梦境，怎么也不敢相信自己的眼睛。

而伴随着法身的热身动作，它身上的碎石不断地往下掉落，哗啦啦作响。

无需杨开多解释什么，法身一出现，便立刻知道了眼前的局面到底是怎么一回事，也知道华古等人是敌非友。

它咧嘴冲看呆了的华古一笑，瓮声瓮气地道：“道源三层境啊，作为隔了这么多年第一个死在我手上的家伙，倒也不算辱没了我的身份！”

“恩，交给你了，我很想见识下你现在有什么样的神通！”杨开淡淡颔首。

“会有意外的惊喜哦！”法身一笑，说话间，它忽然腰身一躬，一拳朝华古砸了过去。

那拳头上似乎没有携带任何能量的痕迹，单纯只是一次直击罢了，但拳头所过，卷起的劲风却如狂风一般朝华古扑去，欲要将他吞没。

华古心神大骇，惊叫道：“开什么玩笑！”

他不敢怠慢，纵身一跃，一下子飞到半空之中。

虽然他的修为不弱，足有道源三层境的程度，但这般庞然大物的一击他哪敢硬接？

法身身躯庞大，周转自然有些不太灵活，不过它似乎早有预料，所以在华古跳上半空的一瞬间，另一只手便紧握拳头，朝半空中轰了过去。

华古又是一声怪叫，匆忙躲避。

场面一下子变成了压倒性的优势。

如此躲避了几次法身的攻击之后，华古心头大定，暗想这巨大的石头人也就卖相不错，其实攻击单调简单，很好避开。

就在这个念头划过的时候，法身忽然冷哼一声，道：“跳来跳去的跟只跳蚤一样，是男人就来正面一战！”

华古大叫道：“你当老夫是傻子不成，这种幼稚的话也好意思说出口？”

“嘿……”法身咧嘴一笑，“有用没用，试一下又不会死！既如此，那就……”

说话间，他伸手一翻，掌心朝下，一股奇特的力量跌宕出来，那地面处，泥土碎石翻滚，仿佛被什么力量吸引，迅速朝法身的手心处涌去，眨眼的功夫，法身手上便多出了一杆长枪模样的玩意。

那长枪纯粹是由峡谷下方的碎石和泥土组构而成，但看起来却是坚固无比，无坚不摧，明显被法身的力量加持过了。

长枪在手，配合法身那庞大的身躯，看起来着实是威风凛凛，不可一世。

它一握长枪，对准华古所在的方向，狠狠一透。

咻……

尖锐的破空之声响起，虚空之中出现一个巨大的漩涡，那是被强大的力量撕扯出来的裂缝，这一击仿佛无视了空间的阻碍，直接来到华古面前。

华古眼珠子霍地瞪圆，心惊胆战之下，一张口，一面圆盾模样的秘宝被祭出，化为一片光幕，阻挡在他面前。

轰……

长枪轰击在那光幕之上，气势如虹，直接将那光幕打的支离破碎，余势不减地打进峡谷的岩壁上。

更大的响声传出，碎石悉悉索索落下，那长枪轰击之地，出现了一个巨大的圆形凹坑。

华古一头冷汗淋淋而下，面色苍白地躲在一旁，内心深处一片呻吟……

适才若非他躲的快，单是这恐怖的一击就足以让他粉身碎骨。

他那圆盾可是道源级中品档次的防御秘宝，跟随了他无数年，大大小小的战斗中立下汗马功劳，即便是道源级上品的攻击秘宝，也极难在盾牌上留下伤痕。

可是今日，却被一个奇怪的石巨人，一击粉碎。

一件道源级中品防御秘宝，跟纸糊的没什么区别。

最关键的是，那长枪可是纯粹由泥土和碎石凝成的，形成的整个过程华古清楚地看在眼中。

对方攻击如此离谱，这一战……怎么打？

这一刻，华古不禁萌生出了退意，同时心中也是懊恼无比。

早在杨开现身的时候，他就应该意识到，与出身大宗门的弟子打起来，根本落不到好处，这些出身大宗门的弟子即便修为方面不如自己，也肯定有长辈赐下的极招和秘宝，每一个都不可等闲视之。

可他却被自身的贪婪和觊觎冲昏了头脑，杨开道源一层境的修为也让他有些轻视，现在悔之晚矣。

“你的脸色怎么这么苍白？刚才的勇气呢？”法身调侃的声音传来，华古放眼望去，顿时脚底板有些抽筋了。

只见法身双手朝下，地面上泥土碎石不断翻滚蠕动，迅速在它手上形成两杆如刚才一模一样的长枪……

与此同时，流炎与熊宁也早就战到了一处。

流炎适才被这三人联手围攻，落进下风，憋了一肚子火气，所以在法身出手对付华古的同时，她便找上了熊宁此人。

即便熊宁的修为要高于她一个小层次，但流炎依然与他打了个平分秋色，甚至略占上风。

这一次流炎没有显露本体，只以人形而战！

这样的形态，流炎只能发挥出八成的实力，可见流炎若真的放开手脚现出本体的话，绝对能将熊宁压制的。

流炎毕竟吞噬吸收过那么多天地奇火，而且器灵的晋升本身就极为不易，比人类武者的晋升要难上很多倍，这种类似流炎，应天地气运而生的特殊生灵，往往都有越阶作战的能力。

熊宁不是她对手也是理所当然的事。

峡谷下方，两处战场，斗的不可开交。

杨开没动，周安也没动。

杨开不动是因为想看看法身到底要给自己什么样的惊喜，同时也要守护一下张若惜，免得法身动作太大，干扰到她的修炼。(未完待续。)

第两千一百四十七章 要不要脸

? 这巨大的虚影悠一出现，便慢慢抬头，瞧了一眼天空中汇聚的澎湃能量。

旋即，她张开嘴，狠狠一吸。

让人目瞪口呆的一幕发生了，在她的吸吮下，本来应该作用在张若惜身上的天地能量，居然一股脑地被她吸进腹中，消失不见！

做完这一切，那女子的虚影才低下头，如出现时一样，忽然缩进张若惜的身躯内，消失不见。

不过在她临走之前，杨开隐隐感觉到她似乎俯瞰了自己一眼。

即便没有接触到对方的眼神，杨开也莫名地一阵惊悚，一种卑微渺小的感觉油然而生。

“那是什么……”流炎声音有些发颤，虽然那诡谲的虚影消失了，但适才给她带来的畏惧却并没有减弱，让她浑身发冷。

杨开木然地摇了摇头。

“轰……”

一圈能量的光晕，忽然以张若惜为中心爆开，朝四周辐射。

在那虚影缩进她体内之后，她竟直接突破到了返虚镜的层次，毫无阻塞，甚至可以说是水到渠成。

杨开几乎看傻了眼。

不管是先前张若惜直接凝练出自身势场，又或者是那诡异的虚影出现，再或者是眼下她的突兀晋升，都已超出了他的理解范畴。

这一切的一切，都显得那么不真实！

此时此刻，他脑海之中只萦绕了一个念头：张若惜到底继承了什么样的血脉之力，那虚影难道是张家先祖遗志的投影？

“主人，我想先回去了。”流炎忽然开口道。

杨开瞧了她一眼，发现她状态有些不对，便不再勉强，颔首之间，将她收进了玄界珠内。

而晋升到道源境层次的张若惜，并没有停止的迹象，依然在疯狂吞噬着四周的天地灵气，她那小小的身躯。此刻俨然变成了一个无底洞一样，无论来多少灵气都能吸收殆尽。

配合着玄界珠的吸收，这峡谷下方的灵气海，竟以极快的速度变得稀薄。

一日后。本来云蒸腾雾霭的峡谷便不复往日光景，灵气海也荡然无存，变得跟与四季之地其他地方一样了。

直到这时，张若惜那边才传来一声娇吟，缓缓地睁开一双眼睛。

她似乎对自身发生的改变还有些茫然。睁眼之后微微皱了皱眉，将双手平摊在自己面前，又微微地握了握……

好一会，她才回过神，察觉到有人正在注视自己，抬头望去，正对上杨开的目光。

“先生！”张若惜起身，轻轻地喊了一声。

“恭喜你，成功突破到返虚镜了。”杨开微微一笑。

张若惜抿嘴道：“我也不知道怎么回事，感觉睡了一觉。就变成现在这样子了。”

“睡了一觉？”杨开眉头一扬，“这么说来，你对之前发生的事情毫不知情？”

张若惜抬头，愕然问道：“之前发生了什么？”

她扭头四望，一下子就发现了两具干瘪的尸体，吓得惊叫一声，脸色发白，她后怕道：“有人偷袭我们？”

杨开苦笑摇头，也不知道该怎么跟她说那些异常的场景，只是道：“几个不知死活的家伙而已。”

不过张若惜这种反应。倒让他有了一些猜测。

传闻，一些实力强大的异兽，尤其是那些圣灵之类的存在，从一出生便有不菲的实力。而且它们的实力提升也并不需要太过刻苦的修炼，它们只需要等待时间的积累，体内的血脉之力便会慢慢觉醒，慢慢成长，最终站在这个世界的顶峰。

张若惜的情况与这些妖兽或者圣灵的传承倒有些相似，否则无论如何也解释不了为何她在这短短两日内实力提升如此巨大。甚至本人还毫无察觉。

想到这里，杨开问道：“若惜，以前有人跟你讲解过返虚镜的晋升和势场的凝练么？”

“没有啊。”张若惜闻言摇头，“以前在家的时候，若惜实力还很低，老祖说等我到了圣王三层境的时候再跟我讲这些……”

杨开闻言颔首，他记得自己也没跟张若惜讲过这些东西的。

返虚镜的晋升也就罢了，即便不懂，也可以自己摸索，临场发挥。

但是势场的凝练却并非一朝一夕能够洞悉的，偏偏张若惜此前凝练势场，简直就是一蹴而就！

换句话说，如何凝练势场，怕是早已根深在她的神魂深处，这绝对就是血脉之力传承的缘故。

“先生，是不是若惜的修炼出了问题？”张若惜有些忐忑不安地问道。

“没有的事。”杨开连忙摇头，以免她误会，顿了一下接道：“你才刚晋升，巩固修为要紧，先回小玄界吧。”

“是！”张若惜温顺颔首，放松身心，让杨开将她收进了玄界珠里。

站在原地沉思了一会儿，杨开依然有些摸不清情况，他刚才并没有去询问张若惜关于那巨大的女子虚影的情况，因为她大概也给不出什么答案，问了也白问。

片刻后，他扭头看向一侧，不远处，一道流光迅速接近过来。

少顷，花青丝出现在他面前，一副喜形于色的模样，显然收获不小。

“发生什么事了？”花青丝见到地上的两具干尸，大惊问道。

“有人找麻烦而已。”杨开淡淡地解释了一句，也没问她到底收获了些什么，毕竟此前已经说好了，一切收获都归她自己拥有，只是道：“你先回来吧，我还要赶到冬之域去。”

“等一下！”

“做什么？”

花青丝抿嘴一笑，道：“回来的路上我突然想起一事。”

杨开没有接话，只是用眼神示意她继续说下去。

“两季山中有一处密藏，有没有兴趣去探索一下？”花青丝微笑问道。

“你怎知道？”杨开惊疑问道。

花青丝道：“我可是星神宫的人！若是不出意外的话，这一次神宫内四十个名额可是有我一份的！为了四季之地，我早就在做准备了，知道一处密藏有什么好奇怪的？”

“两季山么？”杨开露出沉思之色。

“放心，虽然我不知道你去冬之域做什么，但此去只是顺路而已，耽误不了多少时间的。”

“有确切的位置？”杨开问道。

花青丝忍不住翻了个白眼，道：“那密藏也不过是我从宗门典籍记载中窥探的一些蛛丝马迹，虽然有一份地图，但指向并不太明朗，只圈定了一个大概的范围，真要去的话，还得自己寻找才行。”

“这么说，里面到底有什么东西你也不知道咯？”杨开问道。

花青丝瞧他一副不太愿意的模样，不禁一撇嘴，道：“看样子，你对这四季之地了解不多啊！”

“怎么说？”杨开眉头一皱。

花青丝嘻嘻笑道：“你知道这四季之地，是因何人而诞生么？”

“你知道？”杨开眉头一扬。

花青丝得意道：“我不知道的话这么问你做什么？”

杨开顿时狞笑一声，道：“讲！”

见他一副威胁自己的神态，花青丝不禁噘了噘嘴，哼道：“岁月大帝，听过没？”

杨开摇了摇头。

花青丝神色一凝，道：“自古以来，有资格被唤为大帝的存在，皆都是这世上最顶尖的强者，不过即便他们是最顶尖的，也有陨落的可能！史籍记载中，陨落的大帝最起码也有几十人了，岁月大帝便是其中一人，这位大帝修炼的神功叫岁月神诀，岁月如梭神通一出，刹那千年，中者在无声无息之中寿命遗失，自然而死！”

“这位大帝到底是如何陨落的，无人知道，但是传闻……这四季之地便是岁月大帝的一处秘密洞府，秘境内的四季之力也是岁月大帝施展神通显化出来的，无数年不消不散。还有传闻，在四季之地的某一处，存在着一座顶天立地的雄威神殿，叫做岁月神殿，其中有岁月大帝留下的无穷好处，若是能够得到一二，日后的前景便是一片坦途，再无阻碍。这个传闻一直在各大派之中流传，可惜无人能够证实，只有一些模糊的记载而已，而我说的那密藏，极有可能就是有关岁月神殿的！”

她得意洋洋的叙述一番，果然勾起了杨开的兴致。

“不过你既然嫌麻烦的话，那就不去了。”花青丝一副吊足杨开胃口的架势。

杨开却果断地朝她伸出一手。

“做什么？”花青丝警惕问道。

“地图拿来！”

花青丝顿时捂住了自己的空间戒，往后跳出几步，咬牙道：“我警告你啊，你若是敢用强的话，我就……”

“你就怎样？”杨开狞笑地朝她逼近，口中道：“这里人迹罕至，你就算喊破喉咙也没人来救你的，再说了……我一个念头下达，你就得乖乖地将地图奉上！”

“你无耻，禽兽！别过来了……再过来我要叫了……好吧好吧，给你就是了。”花青丝一边从空间戒取出一块兽皮扔给杨开，一边愤愤地鄙夷道：“这样很有意思啊？一个大男人欺负我一个弱女子，你还要不要脸了。”

杨开没搭理她，只是瞧着手上那兽皮纸上绘制的简陋地图，发现果然如花青丝所说，这地图上的线索不多，而且指向不明。(想知道《武炼巅峰》更多精彩动态吗？现在就开启微信，点击右上方“+”号，选择添加朋友中添加公众号，搜索“Qidianzhongenang”，关注公众号，再也不会错过每次更新！)(未完待续。)

第两千一百四十八章 两季山

? 整个四季之地分为春夏秋冬四大域，环境不同，气候繁杂，每两大域交界处的位置，环境尤为古怪。

而两季山，贯穿了整个四季之地，就像是一条连绵纵横的分割线，将紧挨在一起的四大区域分割开来。

这些情报，都是杨开从玉简中看到过的，所以当花青丝说出两季山的时候，他并没有太过吃惊。

不过……从花青丝透露出来的信息看，青阳神殿方面对自己还是有所隐瞒的，最起码关于那岁月神殿的情报，就没有共享给自己。

这也是理所当然的，自己毕竟是个外人而已。

慕容晓晓将那记载四季之地大部分情报的玉简交给自己，恐怕也是得到了高雪婷的默认，再多的话那就是泄露宗门机密了。

不过杨开肯定，青阳神殿那些人，应该都知道岁月神殿的事——如果岁月神殿真的存在！

花青丝交予杨开的地图上，记载的岁月神殿的位置恰好处于夏之域和冬之域之间的两季山上，所以对杨开来说，此行还真的只是顺路。

他收起地图，让花青丝也躲进玄界珠内，祭出自己的木舟，一路风驰电掣，朝冬之域所在的方向驰去。

匆匆一日而过，前方忽然出现了一条连绵山脉，从远方望去，山林之间葱翠欲敌，谷深林茂，面向自己的这一边烈日炎炎，而山头处却是银装素裹，白雪皑皑。

在杨开看不到的山脉另一面，定然是极为寒冷的世界。

这显然就是两季山了。

杨开没有过多的犹豫，一边放出神念查探四周情况，一边直接扎了进去。

丛林之中，气候闷热，不过对杨开这样的武者来说，并不会受到多大影响。

他脑海中默记着地图中记载的信息，在尽量不偏离冬之域所在的方向的前提下，开始搜寻岁月神殿的存在。

他想的很清楚。既然岁月神殿这种存在飘渺无痕，历练来四季之地的开启都几乎无人找到，他自然也不能抱太大的希望，免得到时候又浪费精力又浪费时间。

对他来说。找到固然好，找不到的话也无所谓，到时候他直接翻过两季山，进入冬之域就是。

劫厄难果才是他此行的最大目标。

抱着这种可有可无的心态，杨开一身轻松。御使着木舟，低空飞行起来。

这山林之中，似乎有一些妖兽存在的痕迹，不过实力都不算太强，杨开也没心思去寻它们的麻烦，直接无视。偶尔也能寻觅到一两株珍稀的药材，都被杨开谨慎地采集下来，移植到了小玄界的药园中。

一晃半日而过，虽没有发现岁月神殿的踪迹，但也不算毫无收获。

某一刻。正当他一边低空飞行一边查探四周的时候，忽然神色一动，抬头朝某个方向望去。

那边，一阵悉悉索索的动静从远极近地传来，好似有什么东西正在逃遁飞奔，只不过因为丛林的阻碍，杨开没法看的太清楚。

神念放出，他立刻察觉到一股大概相当于道源两层境级别的气息从那个方向上传来。

不过此刻，这气息的主人俨然是受了重创，一身能量波动极为不稳。

就在杨开查探间。前方丛林中，一头妖兽蓦然跃空而出。

这妖兽仿佛一只被放大了几十倍的蜥蜴，尖头长身，不过背后却是生了两只火红色的翅膀。脑袋上有一个菱形印记，仿佛烙铁烙印上去的一样，看起来古怪至极。

也不知道它与什么人或者妖兽做了一番殊死争斗，此刻背后的一只翅膀都已被斩断，尾巴更是不知去向，浑身鲜血淋淋。伤口无算，血肉翻卷。

它跃空扑来，仓皇失措，压根就没想到杨开挡在它的去路上，不过只是眨眼的功夫，这巨蜥便赤红着双眸，一张嘴巴，朝杨开发起了攻击。

杨开只看到一道猩红的光芒闪过，迎面便扑来一股犀利的劲气。

他看的清楚，这巨蜥的攻击，赫然是将自己的长舌弹了出来，那猩红的舌头笔直，就如一柄利剑，锋锐无比。

匆忙之间，杨开身形一晃，从原地闪开，让那长舌攻击打在空处，与此同时，他手腕一抖，十几道月刃精准地朝巨蜥轰去。

巨蜥身在半空，避无可避，那月刃直接斩在它的身体各处。

不过这巨蜥的身体倒也坚固的很，杨开仓促出手的月刃竟没能让它立刻毙命，只是在它的体表溅射出道道火光，给它造成了些许轻伤。

借助斩击的力道，巨蜥直朝下方落去。

杨开神色一凛，凝身在虚空中一踏，如从天坠落的陨石，紧随而下，竟是后发先至，逼近到巨蜥的头顶上方。

下一瞬，他直接施展出龙化秘术，右拳化为龙爪，紧紧握住，狠狠朝巨蜥的后脑勺砸去。

轰……

一声巨响，伴随着骨头碎裂的动静，巨蜥的身子自颈脖处陡然折成了一个直角，猩红的舌头吐了出来，双眸充满血丝，浑身抽搐挣扎，却依然挽回不了毙命的厄运。

啪嗒一声，巨蜥的尸体掉落在地上，杨开也轻飘飘地落在旁边。

这只巨蜥好歹也是十一阶妖兽，堪比道源两层境的武者，若非之前它受了重伤，杨开也不至于在这么短的时间内将它击毙。

它看起来不像是什么珍稀的异兽，不过等级摆在那，内丹应该也有不小的价值。

这么想着，杨开便弯腰准备将它的内丹取出。

可就在这时，异变陡生，只见那巨蜥额头处的棱形烙印，竟忽地转动起来，仿佛有了自己的生命似的，紧接着，它化为一道流光，直接脱离了巨蜥的额头，朝杨开冲来。

杨开大惊，脚下一点，匆忙后退。

他还以为巨蜥炸死，施展了什么诡秘的手段，毕竟十一阶妖兽也有不低的神智了，完全有可能耍这些小手段。

他的动作快，可那流光的速度更快，杨开硬是没能避开，那流光瞬间突破了他的护身源力，围绕着他的身体转了一圈，然后落在了手背上方。

“什么东西！”杨开脸色骇然，惊叫一声。

在那流光落在手背上的瞬间，他便感觉手背处传来一阵火燎般的疼痛，仿佛真的有一支烙铁烙了过来一样，慌的他连连后退。

不过很快，他就发现自己有些想多了。

那疼痛感只是一瞬间，一息之后就不复存在，反而变得冰冰凉，让人惬意。

而低头望去，杨开立刻发现自己的右手手背上，竟是多了一个菱形的印记，与刚才他在巨蜥额头上看到的那个一模一样。

咻咻……

下一刻，数道身影忽然出现在杨开四周不远处，这些人出现的时候，便齐齐将目光投向了死在地上的巨蜥尸体，然后才一脸不善地抬头朝杨开望去。

杨开也是心中一惊，他刚才在察觉到巨蜥遭遇重创的时候，就隐约猜测大概有人在追击它了，只是被这烙印干扰了一下，竟没能发现这些人什么时候靠近自己的。

现在发现，已经迟了。

“是你！”

“是你？”

望着杨开的武者当中，一下子传来两声惊呼，只不过语气不太一样。

杨开抬头望去，顿时一阵头大……

因为他忽然发现，眼前这情况……稍微有些复杂。

追着巨蜥而来的武者们并非同一个势力，而是分成了四波。

这四波人马当中，他倒是认识一半。

左手边一波，赫然就是青阳神殿的萧白衣和慕容晓晓两人，也不知道他们两人是一直在一起还是偶然碰到的，反正当时在夏之域被炎兽追逐的时候，这两人应该分开了，此刻却是一并出现在两季山中。

此时此刻，萧白衣淡淡地望着杨开，谈不上热情，一如既往的表情冷漠，倒是慕容晓晓，冲杨开甜甜一笑。

紧挨着这两人的，却是那天武圣地的阴阳双生体——无常！

对这家伙，杨开可是记忆犹新，在见识到他与夏笙之间的争斗之后，杨开便暗暗决定，非到必要时候，绝对不要跟这人有什么争执，并非是怕了他，只是这家伙很难缠而已，杨开自付自己若是想赢他，大概也得手段全出，还不一定能够将他斩杀。

天武圣地这边，只有无常一人。

这并不奇怪，无常此人性格暴戾，行事诡谲，即便是同门师兄弟，与他相处都绝对不是什么易事，天武圣地的弟子们大概也不想更不敢跟他一起，而无常也更愿意独自一人行动，对他来说，任何人都是累赘！

第三波倒是两人一起，一男一女，男子丰神俊朗，女子容貌娇美，前者有道源三层境的修为，后者却只有一层境。

这两人是谁，杨开并不认识，不过让他感到奇怪的是，那道源三层境的男子在看着自己的时候，眼神稍微有些阴霾，反倒是那女子，却是一脸笑容。

从两人穿戴的服装上的图案来看，这一男一女赫然是星神宫的弟子，不容小觑。

最后一波，与无常一样，都是孤身一人。

杨开打量了他一眼，发现这家伙并非出身大宗门，衣服上的宗门标志也极为陌生，应该是来自某个中等势力甚至是小势力。

可这家伙在面对三大宗门的精锐弟子时，也是一副毫无畏惧之色，表情淡定至极，着实让人诧异。(想知道《武炼巅峰》更多精彩动态吗？现在就开启微信，点击右上方“+”号，选择添加朋友中添加公众号，搜索“Qidianzhongenang”，关注公众号，再也不会错过每次更新！)(未完待续。)

第两千一百五十二章 金云

? “这世上竟还有如此神奇的秘术？”蓝熏听了杨开一番解释，顿时诧异起来。

她也算是见识不菲，所学渊博了，毕竟是明月大帝的女儿，星神宫内的各种秘术，她当然是想学什么就学什么，可她还真没听过类似于“乾坤挪移神功”的玩意。

不过这秘术的功效可是有目共睹的，杨开以道源一层境的修为，在两位三层境强者的夹攻之下毫发无伤，这简直就是惊天之举。

她又哪里知道，这世上根本就没什么乾坤挪移神功，杨开也不过是在关键时刻施展了虚无秘术，让自己避进了虚空之中而已……

“这秘术公主殿下知道就行了，可千万不能外传了。”杨开一本正经地叮咛，就差没让蓝熏赌咒发誓了。

“恩恩。”蓝熏不住地点头，同时心里在捉摸着是不是该将这秘术从杨开手上弄过来，这乾坤挪移神功的施展条件虽然苛刻了一些，但不可否认它的强大之处，在关键时候绝对能救命。

忽然间，杨开又搓着手，一脸不好意思地道：“公主殿下，我回答了你一个问题，你能否也回答我一个问题？”

“你小子想问什么？”蓝熏还没说话，萧晨便立刻警惕起来。

“我只是想问问那星印的事，你以为我想问什么？”杨开一脸无辜地瞧着萧晨，仿佛被他的气势给威慑到了一样。

蓝熏抿嘴笑道：“萧晨哥哥，对别人这么凶巴巴的做什么？”说着，她转头看向杨开，道：“你是想问那星印的分类和档次是吧？”

杨开不迭地颔首，拍马道：“公主果然蕙质兰心，一下就看出鄙人心中所想。”

蓝熏不置可否地笑了笑，倒也没有吝啬，神色一肃，开口道：“星印确实是分档次的，这么说吧。星印的形状并不固定……不过，越是复杂的星印，档次越高，就比如说你手上的这一枚菱形星印。应该就算是比较低等的一种了，在它之下，只有三角星印是比它差的，而往上则有五角星印，六芒、七芒甚至八芒星印！”

“不同的星印……有什么区别？”杨开诚心请教。

他之所以特意跟蓝熏套近乎。就是为了打探一下星印的情报。虽说这种事问一下花青丝也应该能得到答案，但蓝熏毕竟是大帝之女，或许还掌握着什么别人不知道的情报。

“具体的区别我也说不清楚。”蓝熏缓缓摇了摇头，“不过据说越是高档的星印，便能让人在碎星海中得到越多的好处，这个中缘由，或许只有进入碎星海，才能一探究竟了。”

“这样啊……”杨开若有所思。

且不说蓝熏到底有没有将知道的情报全部说出来，不过她好歹也算是解答了杨开的疑惑，纵然不全面。杨开也不好再多问了。

几人说话间，已经到了地方。

在那前方，三三两两的武者聚集在一块，站在一片树林的树梢之上，全都在抬头望着天空，似乎在默默地等待着什么。

杨开见此，也立刻跃到一颗无人的树梢上，扭头四望。

先他一步出发的无常、罗元、萧白衣和慕容晓晓等人都已经到了这里，除此之外，还有一些别的武者。显然也都是被之前的动静吸引而来。

杨开粗略一扫，发现人数最起码也有十几人之多，而且，丛林深处还不断地传来破空之声。显然是有人正朝这边赶来。

而在那天空之中，一片巨大的云彩翻滚不定，那云彩呈现出金光灿灿之色，宛若黄金铸就，耀眼至极，也知道蕴藏了何等玄妙。杨开隐隐从那一片金云之中感受到了一股离奇的能量波动。

“咦……”正观察间，他忽然目光一顿，撇向不远处的一个方向。

那边，一男一女正笑吟吟地望着他，见他目光投来，那女子还冲杨开招了招手。

“晦气啊！”杨开暗骂一声，倒也不能装看不到，身形一晃，便从自己这边的树梢跃出几十丈，纵到对面去了。

“你们怎么也在这？”杨开落下来之后，便冲那两人问道。

这两人不是旁人，正是碧羽宗的卞雨晴和寇武。

虽然杨开与这两人并没有什么恩怨了，但他们背后可是有个乌蒙山！若是可以的话，杨开实在不想跟他们打交道。

“我们本来就在这里！”卞雨晴微笑答道，听她话中的意思，倒像是说被接引进来之后，他们出现的位置便是两季山。

“哦？”寇武却是眼前一亮，盯着杨开的手背道：“杨师弟竟得了一枚星印？真是可喜可贺啊！”

杨开嘴角一抽，颇为无奈道：“若是可以的话，我倒不想要这东西！”

“杨师弟这话说的……言不由衷了吧？”寇武调侃道。

杨开哼道：“你瞧瞧四周，看看他们在听到你的话之后的反应，就知道我什么意思了。”

寇武抬头一扫，脸色顿时沉了下来。

因为他发现聚集在这里的武者们，竟一下子全将目光投到了杨开的手背上，其中几人更是露出贪婪觊觎的目光。

虽说刚才天空之中出现了几十道星印齐落的场景，但至今为止，在场诸位武者还真没有哪一个获得过星印，星印这东西关乎到进入碎星海的凭证，进入四季之地前，每一个宗门的长辈都千叮咛万嘱咐，让自家宗门的弟子在保证自身安危的情况下，尽全力去争夺星印。

寇武一时不察，说话的声音稍微大了一些，竟导致杨开成了众目聚焦所在，心中不免有些愧疚和不安。

卞雨晴却是咯咯一笑，美眸流转顾盼，柔声道：“你若不想要的话，交给我怎样？”

“你想的美！”杨开冷哼一声。

“这么无情……”卞雨晴幽怨地瞪着杨开，咬着红唇道：“当年要不是我处处照拂你，你哪有今日？”

“你还好意思提当年？”杨开斜睨着她，冷哼道：“当年若不是你把我强留在碧羽宗，我也不至于被……”

“被什么？”卞雨晴问道。

“没什么。”杨开摆了摆手，他一想起被乌蒙山强行传授了一套噬天战法，就心中不安，好在那功法他自己并没有修炼，而是交给了法身，如此一来，就算乌蒙山有什么阴谋诡计，也危害不到他。

“瞧瞧此人，果然人面兽心，适才在公主殿下面前表现的那般唯唯诺诺，天真无知，此刻却与这等妖娆艳妇闹成一团，果然不是什么好东西！”不远处，终于逮到机会的萧晨凑到蓝熏身边，一边鄙夷地望着杨开，一边使劲抹黑他。

“说就说，凑这么近做什么？”蓝熏一脸厌恶地往旁边闪了闪。

“这不是怕你听不到么……”被点破小伎俩之后，萧晨一脸讪讪的表情，同时心中愈发憎恨杨开了，刚才杨开也这样凑近了跟公主说话，公主可没这么厌恶他的，偏偏轮到自己竟被唾弃了……

萧晨心中一腔怒火蹭蹭地往上窜。

“我又不是聋子！”蓝熏冷哼一声，美眸顾盼间，狐疑道：“比起这个，我倒是更想知道……那些落下来的星印去哪里了。”

众人刚才一直追着星印坠落的方向而来，可到了此地之后竟了无踪迹，蓝熏不免有些疑惑。

“我来问问看。”萧晨立刻请缨，话落，目光扫过，最终定格在一个身材矮小的男子身上，这人并非孤身一个，而是与另外一男一女在一起，从这三人的服饰上来看，应该也是出身同一宗门的。

修为倒也不低，有着道源三层境的水准，而另外一男一女则全都是道源两层境。

“你！过来一下！”萧晨遥遥地指着这矮小男子，口中喝道。

那矮小男子闻言，左右观望了一阵，这才狐疑地指着自己，道：“我？”

“不错，就是你！”萧晨不耐地低喝。

确定萧晨喊的是自己之后，矮小男子不禁脸色微变，而跟在他一起的一男一女也是神情紧张起来，不知道萧晨到底想要做什么。

在进入四季之地前，那些小宗门和家族的长辈们都已经做好了全面的调查，早已将各大宗门的精锐和一些重要人物的名字，画像传递到了门下弟子手中，如此一来，就可以避免门下弟子与这些人发生摩擦的可能性。

所以矮小男子等三人即便从未见过萧晨本人，也知道他的身份。

此刻见萧晨要自己过去，矮小男子心中自然直打鼓，他虽然也有道源三层境的修为，与萧晨相当，但他却有自知之明，别看修为相同，但真要是交手的话，恐怕用不了一盏茶功夫，自己就要被萧晨斩杀。

这就是出身底蕴和所学的不同。

尽管心中极不情愿，矮小男子还是磨磨蹭蹭地飞到了萧晨和蓝熏面前，面上挤出难看的笑容，抱拳道：“仁武宗荆力，见过萧大人，不知萧大人唤在下前来，有何吩咐！”

这个叫荆力的家伙把自己的姿态摆的很低，年纪虽然比萧晨大不少，修为也与萧晨一样，但却一口一个大人，喊的萧晨浑身舒坦。(未完待续。)

第两千一百五十三章 神殿现

? 见他如此识相，萧晨也不摆什么脸色了，而是微笑地问道：“我问你，你们在这里多久了？”

荆力道：“比大人早来一会儿……”

“那你可曾见到，之前那些从天空坠落的东西，去了何处？”

“似乎全都落到那金云里面去了，不知所踪！”荆力说话间，手指着天空中那一朵翻滚不断的金色云彩。

“落到那里面去了？”萧晨抬头仰望，眉头一皱。

以他的修为和神念，自然能察觉到那一朵金云之中蕴藏了不太寻常的能量，也不知道其中到底隐藏了什么样的玄妙。

萧晨不禁面露为难之色，瞧着蓝熏道：“公主，你看……”

蓝熏黛眉微蹙，片刻后道：“静观其变吧！”

虽说那数十道星印皆陨落到了金云之中，但在不清楚金云底细的情况下贸然深入打探，搞不好会遇到什么危险，连无常这样的人都没敢贸然行动，可见出头鸟也不是那么好当的。

萧晨在问话的时候，杨开一直侧着耳朵聆听，自然也听到了那荆力的回答，此刻用征询的目光瞧了下寇武，后者冲他微微颔首，表示荆力说的没错。

而在众人耽误的这一会儿工夫，已经有不少人从四面八方赶了过来，这些人大多都是本在附近活动的，全都被那星印坠落的异象吸引而来。

本来只有十几个人，短短片刻功夫，竟一下增加到了二十多人……

人数一多，自然有武者警觉起来，警惕地扭头四望，让气氛变得凝重诡谲。

不过这局面并没有持续多久。

约莫一盏茶后，天空中翻滚不断的金云中忽然传来一阵嗡鸣般的声响，那声音奇大无比，仿佛有什么东西正从金云内部脱胎换骨而出一样，这让在场众多武者皆都神色一凛。瞩目望去。

金光大放，金云蠕动，一个模糊的巨影忽然从金光之中浮现出来。

那巨大的影子悠一出现，众人便感觉到一种庄严肃穆的氛围跌宕而出。它就像是从虚空之中诞生一样，徐徐展现真容。

而随着它的出现，天空中的金云也不断地扭曲变幻，逐渐消散。

少顷，那巨影的轮廓终于显露出来。

“这是……”

“兹……这是宫殿？”

“这里怎么会有一栋宫殿。而且竟还是凭空冒出来的！”

“哈哈哈，我知道了，我知道这是什么了……岁月神殿啊一群笨蛋，这绝对就是传说中的岁月神殿！”

“岁月神殿？那是什么？”

在场诸人，并非所有人都是知道岁月神殿的机密的，有一些出身小宗门和小家族的武者，根本就没有听说过岁月神殿，只有那些传承年久的大势力，宗门典籍中才会有岁月神殿的记载，宗门弟子进入之前。长辈们也会跟他们讲解这些机密情报，让他们多加留意。

杨开甚至怀疑萧白衣和慕容晓晓特意在这边活动，就是为了寻找岁月神殿的痕迹。

连那无常和蓝熏等人也有这个嫌疑，否则怎会这么巧地聚集在一块？

浮现在金云之中，已经露出轮廓的宫殿到底是不是传说中的岁月神殿，无人知道，但杨开却觉得，这十有八九就是真的岁月神殿。

因为花青丝给他的地图上所指引的位置，大概就是在这一块。

只是他也没想到，岁月神殿竟会隐藏在虚空之中。而且还以这种震撼人心的方式出现，甚至此前还有数十星印陨落，指引方向。

如此一来，竞争的对手可就多了。

杨开心中杂念闪过。忽然察觉到有人正瞧着自己，不禁看向卞雨晴道：“我脸上有花？”

卞雨晴冷哼一声，道：“岁月神殿的情报你总该知道些什么吧？”

杨开闻言，一阵猛撇嘴。

卞雨晴道：“说说啊，又不会掉块肉！”

“是不掉块肉，但我凭什么要跟你说这些？”杨开讥笑地望着她。

卞雨晴不满地噘了噘嘴。道：“小子实力强了，翅膀就硬了啊……那你想怎样？”说话间，她忽然警惕地望着杨开，双手环胸，道：“你不会打什么坏注意吧？”

“你不这么贱的话，咱们还能好好聊天！”杨开斜视着她。

卞雨晴气结，一副恼火至极的模样。

寇武在旁边笑道：“杨师弟，若是方便的话，能不能跟我们说说这岁月神殿？我与卞护法对此事真的是一无所知……”

杨开皱了皱眉，道：“既然寇师兄这么说了，跟你们讲讲也无妨！不过先说好，从今往后咱们真的就是互不相欠了，从此井水不犯河水！”

“你干嘛这么警惕我们？”卞雨晴气恼地问道，她能感觉的到，从再见面开始，杨开就对她和寇武很警觉，仿佛巴不得离他们越远越好。

“说了你也不明白！”杨开瞥了她一眼，神色一肃，道：“岁月神殿的情报我知道的不多，只知道它是岁月大帝的行宫，甚至可以说，四季之地也是因为岁月大帝而诞生的……”

“岁月大帝！”卞雨晴脸色微变，从她的反应来看，显然也是听过这位大帝的名号的。

杨开点点头，当下将自己知道的东西一一道来，其实……也没什么好讲的，因为就算知道这些，也说不清那岁月神殿里到底隐藏了什么东西，那里或许有机缘，也或许有致命的陷阱……

“这么看来……那些消失的星印应该是陨落到了岁月神殿中了！”卞雨晴推测道。

“那是肯定的。”杨开咧嘴一笑，“也不知道是不是星印陨落的关系，否则这神殿可能还不会出现！”

“杨师弟的意思是，星印的陨落是个契机……若非如此，我们永远也不可能找到岁月神殿？”寇武道。

杨开点点头，脸色兴奋起来，道：“不过这样一来，这岁月神殿中既有岁月大帝遗留下来的种种好处，又有星印……恐怕是个人都不会无视吧？”

几人说话间，天空中的那金云已经差不多快完全消失了，取而代之的是一栋恢弘庄严的大殿，即便隔着很远的距离，也能感受到这大殿的古朴雄浑之意，它就像是一头蛰伏的远古巨兽，正在慢慢苏醒。

直到某一刻，大殿终于完全显露出来，在一声轰隆隆的动静中，彻底定格在虚空中。

咻……

破空之声响起，两道身影几乎同时朝前窜去，赫然便是等候多时的无常和罗元，这两家伙也是艺高人胆大，所以直接冲在了最前方！

这两人一动，其他武者自然也按捺不住了，纷纷施展身法朝天空之中飞去。

杨开自然也在其中，就如他所说的，岁月神殿中是不是隐藏了机缘无人知道，但里面绝对有数十枚星印是肯定的，单冲这一点，都足以让人发狂了。

在地上观看的时候，还不觉得那岁月神殿有多么大，但越是靠近，越能感受到这大殿的宏伟，众人一路飞驰，竟是花费了足足一刻钟的时间，才堪堪抵达大殿前方。

大殿外围，一层金光包裹，而在那正中心的位置处，一块匾额横立上方，上书岁月二字！

那两个大字龙飞凤舞，似乎还蕴藏了极为玄妙的力量，让人瞧上一眼便头晕眼花，平白生出一种岁月流逝的错觉来。

杨开看了一眼之后，便心中一惊，连忙收回目光。

可有一个家伙却不幸中招了。

这人也不知道是出身哪个宗门的武者，有道源两层境的修为，往前飞驰的时候还好好的，可在某一刻，他的目光彻底被那匾额上的两个大字所吸引，无法挪开。

肉眼可见地，这人一头黑发迅速变白，然后随风飘逝，稀少至无，与此同时，他还算健硕的身躯竟也迅速老化，在前后不过十息时间内，这人竟一下子瘦成了皮包骨，本在三十岁左右的容颜，也沟壑满布，皮肤褶皱。

仿佛在那短短的时间内，千年岁月从他身上流逝了一样。

令人惊悚的是，此人一直毫无察觉，目光一直盯着那匾额上的岁月二字，任由岁月之力侵蚀了他的精神和肉身，甚至还面带古怪的笑容。

半道中，此人生机流逝，直直地朝下方载去。

好一会，才传来一声落地的声响……

所有人都脸色大变。

有此人的前车之鉴，再无人敢去瞧那岁月二字，免得不小心中招，这可是一位大帝遗留下来的至强伟力，道源境的武者们一旦深陷其中，根本无法自拔。

“轰轰轰……”

就在这时，最先出发的无常和罗元同时抵达了大殿前，不过两人的身体在接触到那殿外的一层金光时，却被一股无形的力量给阻挡了下来，让他们无法进入大殿内部。

两人不信邪地试探了几次，发现依然如此，暴怒之下，纷纷出手朝那金光发起攻击。

两声巨响传出，更加猛烈的攻击被那一层金光反弹了回来，震得无常和罗元节节后退，一脸骇然莫名。

两大强者甚至还因此而受了点小伤……

“哈哈，跑的快又如何，还不是被挡下来了？”见到这一幕，紧随而至的萧晨大笑起来。

无常神色一怒，望着萧晨道：“有本事你进去给我看看。”

萧晨微微一笑，摇头道：“无常兄都无功而返，萧某又如何进得去？我还是省省力气吧。”(未完待续。)

第两千一百五十五章 你不能进

? PS：想听到更多你们的声音，想收到更多你们的建议，现在就搜索微信公众号“qdread”并加关注，给《武炼巅峰》更多支持！

一旁，孔奇大惊失色。

他与龚文山确实认识几十年了，也了解他的为人和脾气，这人生来就是吃软不吃硬，你若是好言好语地跟他说，那一切都好商量，可要是威胁他的话，那就大错特错了。

龚文山现在无疑就被无常给威胁了。

孔奇似乎能预见龚文山拂袖而去的场景……

在这种地方，龚文山若是走了，那恐怕就没人能开启岁月神殿的禁制了。

想到这里，孔奇也顾不得会不会得罪无常，神色一沉，低喝道：“无常你修炼修傻了？龚兄也没说不破解禁制，你说那些话有什么意思？”

无常冷冷地瞧了他一眼，道：“你是哪根葱？这里轮得到你来指手画脚？”

孔奇神情一怒，爆喝道：“你这话未免有些太不把人放在眼中了吧？”

他虽然没有无常夏笙等人出名，但好歹也是七曜商会培养出来的后起之秀，资质不凡，哪能没点脾气？

“那又如何？”无常傲然一笑，“想被我放在眼中，还要有点实力才行！”

萧晨这时也不知道在想些什么，唯恐天下不乱地接道：“无常兄怕是不把任何人放在眼中啊……啧啧……”

此言一出，罗元眉头不禁一皱，默默地伸手一招，之前被金光禁制弹飞出去的战斧又嗖地一声飞了回来。

无常虽然猖獗了一些，但不是笨蛋，萧晨包藏祸心地给他拉仇恨，他哪里还听不出来，所以他立刻扭头朝萧晨望去，冷笑着道：“萧兄有何指教？”

“指教不敢当！”萧晨微微一笑，“无常兄俨然已是帝位之下第一人。萧某哪敢指教什么？”

这话比刚才那话更严重，此言一出，就连一直站在旁边默不作声的萧白衣，也浮现出些许战意来。

“行了。都别吵了！莫要打扰龚兄破解禁制！”蓝熏忽然开口说了一句。

众人闻言，扭头望去，发现这一次争吵的源头——龚文山竟不知何时已经盘膝坐在了那金光前，先前的懒散目光一扫而空，取而代之的是聚精会神地盯着那一片金光。仿佛是想从中窥探出什么端倪。

“算你识相！”无常冷哼一声，暗暗觉得龚文山应该是怕了自己的威胁。

不但是他，在场诸人，基本上所有人都是这么想的。毕竟之前龚文山还在问破解禁制有什么好处，被无常三言两语恐吓一番之后，还不是乖乖地屈服了？

一时间，不少人流露出鄙夷的神色，尽管大家还要借助龚文山的力量进入岁月神殿中，但并不妨碍众人鄙视他的为人。

唯有一人，额头上冷汗淋淋。若有所思地望着龚文山的侧面，心中念道：“情况不妙啊……龚兄从来都是个硬脾气，根本不会被人威胁到，这次居然如此配合，这是要憋什么鬼点子呢……嘶，居然还露出了那种邪笑……完了完了！”

孔奇越是观察，越是觉得龚文山行为有异，本能地有一种不妙的感觉涌上心头。

而就在这时，观察了一阵金光禁制的龚文山似乎有所收获，伸手一招。从自己的空间戒里取出一个精致小巧的阵盘，那阵盘约莫巴掌大小，其上篆刻了无数繁奥符号和图案，显得神秘至极。

“龚家浑天盘？”蓝熏忽然美眸一亮。紧紧地盯着那阵盘，不过很快，就流露出失望的神色，因为龚文山手上这个，显然不是真正的浑天盘，而是一种仿制物。

龚文山双手掐诀。打出道道法印，灌入那阵盘之中，旋即，那阵盘忽然化为一道流光，穿梭进禁制内，如灵活的鱼儿游走起来。

众人都目不转睛地望着，却很少有人能看出什么名堂。

杨开也只能模糊地推测，那个阵盘是可以用来辅助寻找禁制弱点的秘宝。

事情也确实如他所想，龚家浑天盘，号称能破尽天下所有阵法禁制，依靠的就是寻找弱点或者阵眼的诡异能力。不过浑天盘是龚家的镇族之宝，即便龚文山身份不低，也没资格将之随身携带。

他取出来的这个阵盘，正是龚家人仿制浑天盘之物，虽说与真正的浑天盘有不小的差距，可用起来也有奇效。

那流光不断地在禁制内穿梭着，速度奇快无比，某一刻，龚文山忽然眼前一亮，低喝道：“找到了……嘿嘿嘿，果然跟我想的一样么？”

他自言自语着，也不知道到底在说些什么。

说话间，他伸手一招，将那阵盘收了回来。

少顷，他又从自己的空间戒里取出一些阵旗阵基之物，身形一纵，跃上半空，双手翻飞间，那一杆杆阵旗和一个个阵基纷纷飞出。

这一刻，龚文山神情肃穆，仿佛所做之事极为神圣一般。

那些阵旗阵基没入虚空之中，顷刻间消失不见，也不知道去了什么地方。

而龚文山也足足折腾了一炷香的时候，才一头大汗地从半空徐徐落下。

他抹了一把额头上的汗水，转过身，冲等待许久的众人道：“好了！”

“好了？”众武者面色愕然，瞧了瞧他，又瞧了瞧那完好无损的金光禁制，个个脸上都写着不相信。

龚文山咧嘴一笑，道：“我说好了，那自然……就是好了！”

言语之中透着十足的自信。

说话间，他双手合十，猛地一拍，虚空之中，无数道光芒绽放出来，而随着这些光芒的绽放，笼罩在岁月神殿外的金光禁制竟陡然间裂出一道缝隙来。

“给我开！”龚文山大喝一声，双手徐徐朝两旁推出，随着他的动作，那裂缝越来越大，看起来就好像是他徒手将禁制撕裂的一样。

“真的好了！”这下，众多武者们震惊了。

这可是岁月大帝遗留下来的禁制，即便经历了无数年，也绝非一般武者能够开启的。可是龚文山却做到了。

“龚家之名，名不虚传！”就连蓝熏，也不禁称赞了一句。

她不得不承认，在阵法之道的研究上。人家龚文山甩了她足足八条街那么远。直到现在她也没瞧出那金光禁制的弱点在哪，龚文山却已经破除了。

“多谢龚兄啦，回去之后，我请你喝酒！”孔奇哈哈大笑一声，第一个朝那裂缝冲去。人影一闪便不见了踪迹。

他本能地觉得，继续留下来肯定还有麻烦事，所以先走为妙。

有他带头，其他人自然争先恐后地朝那裂缝涌去。

无常、罗元、萧晨和蓝熏，乃至萧白衣和慕容晓晓，个个都催动体内源力，一边防止有人忽下杀手，一边也是警惕进入岁月神殿后会遇到什么危机。

这批人冲在最前方，其他人自然不敢跟他们争抢，以无常那爆脾气。万一惹恼了他，直接被拍死都有可能。

咻咻咻……

破空声响起，一道道人影消失在裂缝之中。

而就在这时，龚文山却是大有深意地瞧了无常一眼，微微一笑，那笑容中充满了讥讽之意。

“搞什么东西？”无常眉头皱起，隐约有一种不妙的感觉，但依然没去多想，只想着赶紧进入岁月神殿抢夺星印和机缘要紧。

可让他愕然的一幕发生了，当他的身体穿过那道被撕开的裂缝的时候。一股无形的力量从前方袭来，直接将他推出了几十丈之远。

无常脸色大变，连忙稳住身形，目光阴沉地朝龚文山望去。

龚文山嗤笑一声。手指着他，随即晃了晃道：“旁人都可进，唯有你不能进！”

“果然是你搞的鬼！”无常冷哼一声，哪里还不知道这是龚文山的打击报复？

刚才自己威胁他的性命，他并没有太强烈的反应，却不想是在这里等着自己。

可以说。这是绝佳的时机和最好的办法。

想想看，所有人都进了岁月神殿，偏偏无常被阻挡在外面，原因只是先前的恐吓之言，他岂有不懊恼的道理？

“这家伙心都是黑的啊！”杨开瞧着一脸愉悦笑容的龚文山，暗暗心惊。

刚才他也以为龚文山是怕了无常，才会去破解禁制的，哪晓得这人居然玩了这么一手，简直不要太恶心人。

心中这么想着，他步伐却没有停顿，毕竟还是先进入岁月神殿为妙，不管无常和龚文山后面会发生什么，都跟他没什么关系。

“你觉得你能拦得住我？”无常冷森地望着下方问道。

龚文山一笑，道：“如今这禁制完全掌控在我手上，我想让谁进就让谁进，你说我拦不拦得住你？”

“既如此……杀了你就是！”无常冷哼一声，双手高举，两手之上忽然浮现出两种色彩不同的能量来，一为火红，一为雪白，那两种能量悠一出现，便跌宕出截然相反的气息，但让人诧异的是，这两种力量竟被无常完美地合二为一，化为一团红白相间的能量光球，直接朝龚文山所在的地方轰来。

龚文山站在原地，不闪不避，只是一声讥笑。

那光球砸落，蕴藏的恐怖力量让人望之变色，本准备冲进禁制内的杨开等人，连忙往旁边躲了躲，免得被误伤。

眼看着那光球就要将龚文山吞没，他只是随手一招，一片金光便忽然从禁制中分离出去，将他通体包裹。

下一瞬，巨响传出，冰火九重天的力量迸发。(我的《武炼巅峰》将在官方微信平台上有更多新鲜内容哦，同时还有100%抽奖大礼送给大家！现在就开启微信，点击右上方“+”号“添加朋友”，搜索公众号“qdread”并关注，速度抓紧啦！)(未完待续。)

第两千一百六十七章 八方归元阵

? 岁月神殿深处，某地，众强云集。

这里已是神殿最深之处，有资格来到此地的，皆是南域道源境中最顶尖的强者。

蓝熏，萧晨，罗元，孔奇，慕容晓晓，龚文山，卞雨晴，统统在列。

在七人之中，除却蓝熏是道源一层境，龚文山是道源两层境之外，其他人皆是道源三层境的修为。

蓝熏自不必多说，身为明月大帝的掌上明珠，身具特殊体质，本身实力就不可以修为论之，绝对是有资格踏足这里的。龚文山同样如此，他虽然修为比在场大多数人都要低一层，但身为阵法宗师，手段诡异，同样不能以修为论定他的实力，能来到此地不足为奇。

此刻，七人中除了萧晨一直守护在蓝熏身侧，寸步不离之外，其他人皆是各自寻觅位置，盘膝打坐，养精蓄锐，似乎在默默地等待什么。

慕容晓晓还时不时地朝某个方向瞧上一眼，美眸里满是担忧和等待的神色。

某一刻，在众人所处之地十几丈外，一道圆形的光门之中，忽然跌宕起层层涟漪，接着，一道人影从那光门里慢慢显露出来。

众人有所察觉，皆都扭头望去。

“终于齐了了么……”罗元似是等的及不耐烦，忍不住冷哼一声。

慕容晓晓则是长身而起，脸上浮现出微笑，朝那边行去，似乎是要迎接来人。

其他人也都露出饶有兴致的神情，想要看看来者是谁。

那人影慢慢地定型下来，终于，从光门里走出，露出真容。

“啊？”慕容晓晓脸上的笑容一下定格，惊愕地望着来人，神情复杂至极，有一点失望，也有一点意外。

她没想到，最后一个从这光门里走出来的。竟然是杨开，而非她想象中的萧白衣！

其他人同样面色各异，孔奇更是脸皮抽动，赶紧撇开视线。仿佛多看杨开一眼都是对自己视线的玷污。

卞雨晴抿嘴一笑……

“咦，这么多人！”杨开从那光门里走出来之后，一下就看到了前方七人的身影，不免有些诧异：“怎么都待在这里？”

“等你啊！”卞雨晴微微一笑，风情万种地道。

杨开摸了摸鼻子。道：“别开玩笑了，我哪有这么大面子，劳烦诸位在此等候！”

他以为卞雨晴是在跟自己说笑而已。

哪知道……

“没开玩笑，我们确实是在等你！”龚文山这个时候也站了起来，望着杨开正色道，“不过这么说也不对，我们并非是在等你，而是在等最后一个从这里出来的人！”

杨开皱了皱眉，扭头看了一下四周，最终目光定格在前方。若有所思道：“看样子，要破解这个禁制，你们人数不够啊！”

“不错！”龚文山点点头。

“哪位能给我解释一下，现在这是什么情况？”杨开面露微笑，望向四周。

龚文山一脸唾弃道：“这么麻烦的事，我可不想说两次！”

说完之后，便不搭理杨开了。

慕容晓晓抿了抿红唇，道：“我来说吧，杨师弟这边来。”

她冲杨开招了招手。

杨开点点头，凑了过去。

慕容晓晓当即为他讲解起来。

听她一番描述。杨开这才知道，这前方的一栋大殿正门处，被布置了一种叫“八方归元阵”的阵法，这阵法其实并不算深奥。也没什么大用，破解起来也极为简单。

只需要凑齐八个人，站在特定的位置上，这个阵法便不攻自破了，并不需要武者出什么力。

当然，若是没有精通阵法的人在这里。恐怕也看不出这其中的奥妙，不过这等阵法在龚文山的眼中，实在算不上什么难题。

“所以说，你们只能在这里等待最后一人的到来？”杨开听完之后问道。

“是的。”慕容晓晓轻轻点头，微笑道：“没想到杨师弟是最后一个人来的。”

杨开瞧了她一眼，低声道：“不用担心，小白兄只是受了点伤，并无性命之忧！”

慕容晓晓闻言，眼前一亮，道：“杨师弟你见到萧师兄了？”

“恩。”杨开点点头。

“那他现在在哪？”慕容晓晓紧张地问道。

“我也不知道，或许被传送出去了，或许还在这神殿某个地方。”杨开耸耸肩。

慕容晓晓似是想到了什么，掩嘴低呼道：“杨师弟……你难道赢了萧师兄？”

“咦？”杨开愕然，“听你话里的意思……你也去过那论道台？”

“对啊……”慕容晓晓答道，“我在那里碰到了一个对手，打赢了他才来到这里的。”

“看样子，大家的遭遇差不多啊……”杨开若有所思。

如果说所有人都经历了岁月阶梯和论道台的话，那此刻这里只剩下八个人那就解释的通了。

这两道关卡可不是什么人都可以通过的，剩下的大概都已经被淘汰出局了。

杨开说话间，扭头看了下其他人，赫然发现这些家伙手背上都或多或少地出现了一些星印，就连慕容晓晓也是。

看起来他们在岁月神殿中的机遇不错的样子，倒是自己，只在刚到两季山的时候入手了一枚岁月果而已，并没有发现别的星印。

“废话说完了没有，说完了就赶紧行动，我可没有那么多闲工夫在这里磨磨唧唧！”罗元一脸不耐地催促道。

若非破解阵法必须要凑齐八个人，罗元哪会等在这里？早已大杀四方，将闲杂人等赶出去了。

杨开瞧了他一眼，也没多说什么，只是冲龚文山点点头道：“龚兄，大概的情况我已经明白了，接下来该如何做，还请指教！”

龚文山当仁不让，颔首道：“既如此，那大家就听我号令，让你们站在哪里就站在哪里，可千万别乱动，这八方归元阵虽然破解简单，但若是出现什么差错的话……哼哼……”

他话虽没说完，但任谁都听懂了他的意思。

萧晨笑道：“龚兄尽管指示便是，事关所有人，我想没人会不识相的。”

说话之间，有意无意地朝罗元那边瞧了一眼。

“很好！”龚文山闻言，冷然一笑，双手结印之间，猛地朝前方一推。

一层肉眼可见的涟漪扩散开来，那源力竟实质化开来，在众人的前方不远处铺成一个乾坤天地印。

旋即，龚文山把手一指，道：“劳烦这位朋友站到乾位！”

他指的正是罗元。

罗元倒也识趣，一言不发，身形一纵，就准确地落到了龚文山指定的位置上。

“这位夫人请入离位！”他又指向卞雨晴。

“平白把人叫老了许多……”卞雨晴噘了噘嘴，抱怨之中，也是飘然落到指定之处。

“你来兑位！”龚文山又指向杨开。

杨开点点头，飞到卞雨晴身侧。

接下来，在龚文山的指引下，众人分别落向不同的位置站定。

闲暇之中，卞雨晴冲杨开抿嘴笑道：“真没想到，你这臭小子居然也能走到这里！”

“怎么？小瞧我？”杨开眉头一扬，冷哼道：“在下的厉害之处，卞护法还没见识过呢。”

“是嘛……”卞雨晴绕有兴趣地微笑，媚态横生，“听你这么说，我倒是很想见识一番呢。”

“有的是机会！”杨开白了她一眼，紧接着又问道：“寇师兄呢？不是跟你在一起么？”

卞雨晴闻言，神色一黯。

杨开惊道：“不会是……”

卞雨晴嗤笑一声：“不是你想的那样，寇武他自知实力不足，在岁月阶梯那止步了！”

“哦，这倒是可惜了。”杨开唏嘘一声。

虽说岁月阶梯之上有无尽的危险，但若是能踏过的话，也可得到不少好处，杨开可是深有体会的，不但是他，来到这里的其他七人，比之前看起来都要强大了一些，显然是岁月阶梯的功劳。

不过卞雨晴这么一说，倒也证实了杨开之前的猜测——大家的机遇基本上是差不多的，尤其是后期，都是通过了岁月阶梯，闯过了论道台，才能抵达此地。

两人说话间，众人都已经纷纷就位，只差龚文山一人。

龚文山站在卦印之外，仔细检查了一番，确认众人位置并没出错，这才飘然一纵，落向最后一个位置。

当他脚踏实地之后，便忽然爆喝一声：“全都不要动，不管感觉到什么，不管有什么异常，也都不要动用力量，否则后果自负！”

见他说的如此严肃，众人哪会不听劝告？纷纷屏气凝神，让自身进入一种空灵的状态。

很快，一声嗡鸣传来。

四周的天地灵气，似在游走疾奔，引发一些连锁反应。

而伴随着这些动静，虚空之中的嗡鸣声也越来越大，越来越密集。

最终，伴随着一阵古怪的声响，似有什么东西崩碎的声音传入众人耳中。

直到此刻，一直紧张的龚文山才轻呼一口气，他知道，这八方归元阵算是不攻自破了。

咔嚓嚓……

一阵响动传来，众人前方的大门忽然裂开一道缝隙，有光芒从中射出，紧接着，那大门徐徐往两边移动，缝隙也慢慢变大。

当那缝隙变的足够一人通过之时，龚文山忽然爆喝一声：“先不要动！”

众人一惊，本来蠢蠢欲动的身形皆都顿了下来。

可就在这时，龚文山却是如离弦之箭般冲进了大门里面。

“糟糕，中计了！”孔奇愤愤地叫了一声，连忙追了上去。(未完待续。)

第两千一百六十九章 先取一件

? “这个是……”蓝熏的目光投向第四件宝物，那东西似灵丹，又非灵丹，看起来极为古怪。

蓝熏黛眉微皱着，仿若有些茫然，不过很快，她便神色一振，娇呼道：“帝绝丹！”

“什么？”一直没有开口说话的罗元猛地惊呼起来：“帝绝丹？你确定自己没看错？”

此言一出，萧晨不禁冷哼一声：“注意你的言辞，在你面前的可是公主殿下！”

罗元扭头瞧了他一眼，两人目光相触，火光四射。

蓝熏抿嘴一笑，道：“这个应该就是帝绝丹没错了，罗兄若是不信的话，等会打破那禁制，取出来一看便知。”

“我没有不信！”罗元哼道，“只是……没想到这等宝物居然也会出现在此地罢了。”

蓝熏颔首道：“我也没想到，帝绝丹……我也没见过，只是听父亲说起过几次，所以一时没能认出来。不过……帝绝丹中可是都封印了帝尊境强者的全力一击，若是能得到此物的话，不啻等于拥有了一个杀手锏啊！”

听她这么一说，杨开立刻明白这帝绝丹到底有什么玄机，蕴藏何等玄妙了。

这玩意竟然是封印了一位帝尊境强者的全力一击的存在！其妙处与他当年在故乡星域中得到的星帝令有些相似。

星帝令内，也是封印了星空大帝的一种神通！

在此众人，皆是道源境级别的武者，若能拥有这帝绝丹的话，同等级之中，谁是敌手？即便遇到了帝尊境，也并非没有一搏之力！

诚如蓝熏所言，这东西确实可以当成一个杀手锏，而且是一锤定音的那种！

武者历练，谁还没经历过几次生死存亡的关头？在这种关键时刻，帝绝丹无疑就是最好的王牌。

众人的呼吸再度急促起来。满面火热……

“那最后一物……”蓝熏黛眉再次皱起，瞧了那龙眼大小，火红色的珠子半晌，才缓缓摇头道：“恕我孤陋寡闻了。并不认得，诸位可有什么印象？”

连蓝熏这种人物都不认得那火红色的珠子，其他人自然更不用说了，都纷纷摇头，表示从未见过这东西。

蓝熏微微一笑。道：“且不管这是什么，既然与其他东西一起摆放在此地，大概也非同凡响吧。”

她此言并非无的放矢。

高台上摆放的五件东西之中，一件防御伪帝宝，一滴太一神水，一份帝韵，一粒帝绝丹，哪一样不是价值连城之物，哪一样不是近乎绝迹之宝？单论价值的话，还真说不好孰高孰低。没道理第五件东西就是无用之物。这火红色的珠子，最起码也是跟其他宝物同一级别的存在，只是没人知道它到底有什么作用罢了。

“其实……”蓝熏美眸迷离，目光定格在高台中央的位置上，那里，一个空荡荡的光幕禁制，内里空无一物，“我倒是更在意，这里……原本有什么东西。”

“公主殿下此言何意？”孔奇问道。

蓝熏道：“这个禁制之内，可是残存了极强的帝威之力。若是我没猜错的话，这里原本应该有一件帝宝的……”

“帝宝？”

“当真？”

“不会吧！”

绕是在场众人都见识过大风大浪，也为之一惊，帝宝这东西可不是随随便便可以得到的。不免惊呼起来。

“不会错的……”蓝熏语气笃定，“而且就在不久之前，这帝宝还在此地，只是不知道为什么忽然消失不见了，要不然残留的帝威之力不可能如此清晰。”

“有人在我们之前来过这里？”龚文山面色一沉。

“可恶，是谁捷足先登了！”孔奇也愤愤地骂了一声。

蓝熏摇头道：“应该不是这样的。如果真有人在我们之前捷足先登了，为何只取走一样宝物？剩下的东西也都是难得之宝，没道理放过的……更何况，这禁制还没有损坏……”

“那是什么情况？”孔奇一头雾水。

“我也不知道。”蓝熏无奈一笑。

几人说话之间，杨开脑海中不由自主地闪过那凤彩霞衣……

回想起之前见到张若惜穿戴凤彩霞衣时散发出来的帝威，再感受一下那高台上残留的气息……杨开立刻干咳一声，道：“不管这里是不是曾有一件帝宝，如今既然不见，那便说明我等无缘，还是说说这剩下的东西，该如何分配吧？”

他这话一出，本还有点和谐的气氛陡然间剑拔弩张起来，在场诸人个个暗催源力，不着痕迹地拉开了与其他人之间的距离，目光警惕而凝重。

宝物有五件，而人却有八个，这显然无法平均分配的，势必会有人什么都得不到。

都是天之骄子，都是实力强大之辈，没人愿意空手而回。

“诸位，萧某有个提议，不知诸位愿不愿听！”萧晨忽然笑眯眯地开口道。

孔奇不知道他要出什么幺蛾子，但是人家既然开口了，也不好阻扰，只能顺着话道：“萧兄有何良策，不妨说来听听！”

其他人也都朝他瞩目而去。

萧晨见此，爽朗一笑，道：“这南域之中，以我星神宫为尊，而适才，公主殿下也不吝赐教，为诸位共享诸多情报，公主殿下之仁义无私，诸位难道不要表示一下？”

他说到这里，众人忽然都有一种不太美妙的感觉。

果然，萧晨继续道：“萧某觉得，以公主殿下的身份地位，理当先拿一样，诸位觉得如何？”

众人心中顿时将萧晨给骂了个狗血淋头！只是碍于在蓝熏面前，不好发作罢了，个个都阴沉着脸，也不答话。

本来嘛，东西根本就不够分，现在这家伙竟然还提议让蓝熏先取走一件，这简直就是强盗般的行径，为人所不耻。换做其他人说这样的话，只怕要被唾沫星子给淹死了，可萧晨把蓝熏扯出来，就无人敢放肆。

蓝熏身份地位摆在那，谁敢对她有什么意见？以后还想不想在南域混了？

强势如罗元，此刻也是满面阴霾，一言不发。

别看他在面对无常的时候毫不退缩，可他也知道这世上有些人都根本不能得罪的，蓝熏就是其一……

“怎么？诸位觉得萧某这个提议不妥？”萧晨扯着虎皮做大旗，见众人都不吭声，冷哼道：“还是说……诸位看不起我星神宫？”

这个大帽子扣下来，孔奇顿时用一副我玷污过你老娘的眼神瞧向萧晨，肚子里早已问候了他祖宗十八代……

“这……”慕容晓晓心地善良，见气氛如此尴尬，说了一个字之后也不知道该如何缓解气氛，急的满面通红。

其他人都默不作声，毫不表态。

杨开察言观色，见蓝熏黛眉微皱，似是有些不悦的样子，心知这绝非她与萧晨商议好的，而是后者独断专行，心中暗暗点头。

他对蓝熏的印象还是不错的，若是蓝熏真的要借大帝和星神宫威名来强取宝物的话，只怕众人也没辙，可如此一来，蓝熏的形象只怕就要大跌了。

再者说了，高台上的这些东西固然珍贵无比，以蓝熏的身份，未必就真的看在眼中。

那漆黑的盾牌对她来说不啻是鸡肋，因为她本身就有一件大帝赐下的防御帝宝了。

太一神水这东西她拿来也无用，星神宫内灵草妙药多的是，各种药龄的数不胜数，何须太一神水来催熟？

至于帝韵，她现在才道源一层境，拿来也无用。

而那帝绝丹……

她若真的想要，只需去跟明月大帝撒撒娇，大帝肯定会给她炼制几颗的，反正大帝功力深厚，不怕几百年功力的消耗。

就在气氛凝重间，蓝熏忽然抿嘴一笑，道：“诸位既然没有意见的话，那我就与萧晨哥哥先取一件了。”

“恩？”龚文山闻言，眉头一扬，似是听出了一丝话外之音，愕然地望着蓝熏，不过很快，那丝愕然便变成了释然，微微一笑。

孔奇在一皱眉后，也听懂了蓝熏话中的意思，微笑颔首道：“公主殿下想先取一件，孔某自然是没有意见的。”

“我没意见！”卞雨晴紧接着表态。

在场诸人都是人精，虽然蓝熏表达出来的意思跟萧晨差不多，但两者的意图是有截然的区别的，哪里还听不出来？

“你们呢？”蓝熏又扭头望向罗元等人。

“公主殿下自便就是，罗某旁人信不过，公主殿下还是信得过的。”

蓝熏轻轻颔首：“多谢罗兄给这个薄面。”

罗元都表态了，剩下的杨开和慕容晓晓哪还有什么意见。

诸人都纷纷点头赞同之际，萧晨却是急了，红着眼道：“公主殿下……”

蓝熏脸上的笑容一收，冷冷地望着他，道：“萧晨哥哥，既然大家都没有意见，就劳烦你跑一趟，将属于我们的……”

言至此处，她美眸流转，看向高台，随手一指，道：“伪帝宝取回来吧！”

五件宝物，价值高低实在不好评判。因为每个人的需求不同，这五件东西的作用也不同……

但是对蓝熏来说，五件东西之中，价值最低的不啻就是那盾牌伪帝宝了。

因为这玩意对她来说，完全没有用处！就连那不知用途的火红色珠子，说不定也是一件奇物，对她稍微有些作用。

可她依然选择了伪帝宝！(未完待续。)

第两千一百七十三章 小雪花

? 风雪之中，杨开站在原地足足等了三个时辰，流炎才从那冰峰之中返回。

见她一脸神秘的样子，杨开也不禁被勾起了兴趣，开口问道：“你去那边做什么了？”

流炎没答，反而冲旁道：“出来吧，不用怕！”

她目光所望之地，空无一物。

杨开为之愕然，不过他也知道流炎应该不至于捉弄自己，所以屏气凝神地仔细观察那里。

可惜依然一无所获，流炎无奈道：“主人稍等，它似乎还是有些胆怯，我与它说说。”

言罢，流炎蹲下了身子，美眸凝视着积雪下方，神念涌动，似乎在与谁做着什么交流的样子。

好半晌没有反应，流炎顿时有些恼了，神色一沉，冷声道：“你再不出来的话，我就把你给融了！”

话落，那平整的积雪处，忽然凸起一块来，仿若有什么东西正从下方冒出来。

杨开不由地瞪大了眼珠子观察，暗暗惊奇不已。

不多时，积雪崩飞出去， 一物忽然从雪下激射而出，化作一道流光，在半空中飞舞不停。

它速度虽快，但杨开依然看的清清楚楚。

这竟是一片巴掌大小的雪花！

只不过，这一片雪花与平常的雪花截然不同，似是具备了一定的灵性，有自己的思维一样，不但如此，它体表处竟也浮现着如火焰一般的纹路，不断燃烧，让四周空气扭曲。

“这是……什么东西？”杨开眼珠子都快凸出来了，惊奇问道。

流炎道：“我也说不清楚，不过应该是跟我的本体差不多的存在！”

她说话间，冲那雪花勾了勾手指，飞舞的雪花立刻安定下来，飘落到她面前，但无论如何也不敢靠的太近。

杨开绕有兴致地打量着这一片雪花，赫然发现它正中央处。竟有一丝五官的痕迹，虽然不太清楚，但确实是五官无疑。

“天生奇物？”杨开低喝一声。

这雪花大概是冬之域特殊的环境，在经年累月之中造就出来的一种奇物了。这普天之下，只怕无人知道它到底是什么样的一种存在。

“算是。”流炎点点头，“不过它也算是一种冰焰！若非如此，我也无法感觉到它的存在。”

听她这么一说，杨开立刻明白了。

流炎本身是器灵化形。吞噬各种天地奇火，这一片雪花的本质，大概也算是一种天地奇火，所以流炎与它之间才有一种莫名的感应……

只不过一寒一热，彼此相克而已，所以这小雪花根本不敢靠近流炎，而且对她极为畏惧。

“你把它带过来……是想做什么？”杨开奇怪地问道。

按道理来说，流炎是完全可以吞噬这种冰焰的，对方虽然属性冰寒，可已然生出了灵智。对流炎的成长有极大的作用。

但她并没有吞噬的意思，反而特意带到了杨开面前，就说明流炎并没有要借助它来提升自己的实力。

“它对这里很熟悉啊，可以让它帮我们找东西！”流炎微微一笑。

“好主意！”杨开听的眼前一亮。

流炎却皱眉道：“不过……它的神智很有限，交流起来很费劲，也不知道能不能起到作用。”

“总比我这样漫无目的地寻找要好。”杨开咧嘴一笑，“至于作用，试一试就知道了。”

说话间，他目光柔和地望着那一片雪花，开口道：“这里有什么好东西。带我去找找。”

小雪花无动于衷，静静地悬浮在半空中。

杨开一脸尴尬，望着流炎道：“它听不懂么？”

流炎抿嘴笑道：“它从未见过活人，哪能听懂人话？我与它的交流。也只能依靠神念而已。”

这般说着，流炎忽然神念涌动，朝小雪花那边传递过去。

这一下，对方显然是明白了什么，在半空中微微晃了一下，便忽然朝一个方向激射而去。

杨开与流炎对视一眼。立刻跟上。

少顷，在小雪花的指引之下，杨开与流炎一并来到了一个山谷之中，在某片雪地之上，小雪花停了下来，不断地围绕一处转着圈圈。

“这里应该是有什么好东西！”流炎道。

“看看就知道了。”杨开说话间，已经动作起来，源力催动间，那一片位置的积雪纷飞出去。

一炷香后，原地出现了一个巨大的深坑，杨开埋头在下方寻觅着。

再过一会儿，他满脸喜色地跃了出来，手上多了一株宛若冰雕玉琢般的灵草。

“不错不错！”杨开笑逐颜开，赞许地望着小雪花，“还真有点用，比我盲目寻找要好多了。”

仿若是听懂了杨开的夸赞般，小雪花竟是围绕着杨开急速飞舞了几圈，旋即落到了他肩膀上，那模糊的五官痕迹都露出了愉悦的表情。

见此情形，杨开立刻明白对方的思维应该是很单纯的，毕竟诞生在这冬之域，从未接触过旁的生灵，它的精神世界，就如一张白纸般纯净无瑕，否则随意的一声夸赞，怎会让它如此高兴？

“好好干，否则我就把你融了！”流炎适时地唱着黑脸，俏脸森冷，杀机明显外放，吓得小雪花瑟瑟发抖，躲到杨开背后，攀附在他的肩膀上，露出一角，怯怯地望向流炎。

杨开不禁瞪了流炎一眼，后者朝他吐了吐香舌，四目交汇间，一切尽在不言中。

片刻后，杨开眼珠子一转，道：“让它带我去找此地最贵重之物，沿路若有什么宝贝，也不要放过了。”

流炎点点头，释放神念，将杨开的意思转达过去。

小雪花得令，立刻窜了出去，前方带路去了。

有这种天生奇物带路，杨开确实省了不少事，他根本无需刻意去寻觅什么，这雪地之中，但凡有什么天才地宝，都逃不过小雪花的查探，只需它在某个地方飞舞几圈，杨开便知那积雪之下必然是有好东西的。

一路走来，杨开的空间戒里多了许多冰属性的灵草异草，而且竟都是道源级级别的，甚至还有帝级的灵草。

冬之域这个特殊的环境，造就了良好的生长条件，许多灵草妙药自诞生之日便无人发现，直到此刻在小雪花的指引下被杨开收入囊中。

不管是哪一种灵草妙药，药龄最起码也有万年之久！

杨开收获巨大！

而随着这一路上的接触，小雪花似乎与杨开也逐渐熟悉起来，不再如最初那般胆怯，它就如一个刚出生的孩子，对杨开这样的生灵充满了极强的好奇心，不时地围着他飞舞，用特殊的角度观察着杨开。

不过……因为流炎一路上始终扮着黑脸的角色，时不时地出口威胁，小雪花对她自然是敬而畏之，流炎出没之地，十丈之内它都不敢接近。

如此一来，就导致杨开与流炎不得不分开一段距离了。

收获虽然不少，但让杨开有些失望的是，他并没有得到劫厄难果！

比劫厄难果更难得的东西他都入手了好几样，可最想要的东西却依然不见踪影。

他也知道这种事急不得，只能随遇而安了。

几日后，杨开忽然停下了步伐，目光惊奇地望着前方的场景。

在他面前不远处，竟是出现了一个波光粼粼的湖泊，这湖泊占地面积不菲，约莫几十亩地样子，四周高山环绕，风景优美至极。

让他惊诧万分的是，这样的一个湖泊，竟是没有结冰的迹象。

鹅毛大雪从空落下，悠一接触湖面便融化开来，仿佛那湖泊具有什么神奇的力量，让之永远不会因寒冷而结冰。

水面清澈无比，杨开甚至看到了一些奇怪的鱼儿，在水下畅游着。

不过从这些鱼儿布满獠牙的大嘴来看，显然也都不是好惹的。

而到了此地，小雪花便不再前进了，不停地围绕着杨开飞舞，从它体内，更是传递出一种奇怪的情绪来。

接触了这么久，杨开也学会了通过它的行为来揣摩它的想法，所以一见它如此，杨开便若有所思地问道：“你是想说，那最珍贵之物，就在湖底？”

此言一出，小雪花当即上下浮动起来，就如点头一样。

杨开确定无疑，颔首道：“我去看看！”

“主人千万小心！”流炎关切地叮嘱道。

杨开点点头，身形一纵，跃向前方，来到那湖泊上方之后，左右观察了一下，这才俯冲直下，冲进湖水之中。

如他这样的武者，是完全不虞担心衣衫被湖水打湿的，只需催动源力在体表形成防护，便可在水下自由行动。

道源境的威势弥漫出去，四周的鱼儿纷纷作鸟兽散。

这湖底的鱼儿虽然模样狰狞可怖，但其实并没有多少实力，自然不敢接近过来。

小雪花并没有跟过来，所以杨开也不知道那所谓的最贵重之到底在何处，不过往中心走应该是没错的，所以他一边查探四周环境，一边往湖泊中心游去。

岸边，流炎静静地观望着，美眸一直凝视着杨开所在的方向，只等稍有情况便立刻前去支援，而小雪花则在距离她足有十几丈的位置上悬浮，那模糊的五官露出满是担忧的神情，时不时地，还不安地飞舞几下。(未完待续。)

第两千一百七十八章 无双灵犀诀（谢盟主庄生晓梦迷蝴蝶a打赏）

? 拜谢盟主庄生晓梦迷蝴蝶a十万飘红打赏，早上发布完更新才看到，只能在晚上这一章道谢了，拱手致谢！！

……

自进入四季之地伊始，杨开已经不止一次被别人称为垃圾了……

这也难怪，他穿戴的极为普通，身上也没有什么大宗门独有的标志，修为更只有道源一层境的低微水准，这些来自各大宗门和家族的精锐弟子们，自然有些瞧不起他！

道源一层境，在这四季之地中，本就是垫底的存在！除非有着如蓝熏那样的出身，否则没人会对你刮目相看。

包朋自然也不会将杨开看在眼中。

面对他的询问，杨开歪头想了想，道：“我运气……好？”

“都说了不是运气的问题，你这家伙果然是要找死啊！”包朋狞笑起来，神色及其不善，他的好事被杨开打扰，此刻自然是一肚子恼火，恨不得将杨开碎尸万段，一解心头之恨。

“你们的事情，自己去处理，这灵药……成某就先取走了！”就在这时，成泰忽然朗喝一声，双足一点，朝那太妙宝莲冲去。

流影剑宗的两人闻声一惊，想要阻拦之时已经有些来不及了，只能咬牙追赶。

而包朋此刻显然也没有要继续与杨开纠缠的意思，同样身形一晃，朝太妙宝莲冲去。

众人都只想越早抢得这灵药越好。

一道光华闪过，杨开的身形忽然诡异地浮现在太妙宝莲之前，挡在了四人前进的道路上，他一脸无奈地望着众人，口上道：“诸位，这灵药尚未成熟，并不是采摘的最好时机，此刻贸然动它，或许会白白糟蹋了这奇物，不如大家坐下来好好聊聊。等灵药成熟如何？”

“哼，说的哪门子鬼话，速速让开！”成泰不为所动，沉声喝道。

“请诸位配合一下！”杨开诚恳地望着他。

“我若说不呢……”

三言两语之间。成泰已经冲到了杨开面前不远处，挥出狂暴气息包裹的拳头，朝杨开砸了过来，看那架势，是丝毫没有留手的。只准备一击将杨开毙命。

他口中狞笑讥讽着：“不知所谓的东西，死了也别怨谁！”

“真是没办法啊……”杨开低低地念了一声，随着这话的出口，本来平和的脸色陡然间变得狰狞起来，嘴角勾起一抹邪恶的微笑，看起来极为可怖，他厉声道：“好好说你们既然不听，那就弄点你们能听得懂的。”

言至此处，他手心上华光一闪，帝宝悠然出现。

帝威弥漫。杨开一剑横扫，斩向前方，口中吟道：“一剑百万，一夫当关！”

嗤嗤嗤嗤……

剑气四溢，纵横四野，以杨开所在之地为中心，那所向披靡的剑气呈恐怖的扇形悠然朝外激射而去，耸人听闻的威压蓦然降临，死亡的气息迎面扑来。

“什么！”成泰脸色大变，前一刻他还一脸不屑讥讽的表情。但下一瞬他就如白日见鬼一般，瞪爆了眼珠子，死死地凝视前方。

“帝威……这是帝威……这是帝宝！”包朋也失声惊叫起来，手上连忙一掐诀。再次施展出那五蕴宗的不传之秘——金蝉脱壳。原地一下出现一个逼真的残影，本人却在千钧一发之际躲避开来。

流影剑宗的何姓师兄妹二人同样不敢相信自己的眼睛，当那帝宝百万剑出现的刹那，两人手上的道源级长剑秘宝便不受控制地发出悲鸣之声，铮铮不断，似是传递出一种畏惧骇然的气息。

而当包朋的话喊出口之后。两人脸色一下子变得惨白无比……

不过两人好歹师出同门，共处这么多年，心有灵犀，瞬息间便单手掐诀，另一手握紧长剑，震出道道剑晕，稍稍抵挡一二之后，拼命朝侧边闪去，险之又险地避开了这恐怖的一击。

咻咻咻咻……

剑气纵横，能量激荡。

光华闪过之后，本冲向太妙宝莲的四人分处三个位置，每个人都脸色苍白，一脸心有余悸的表情。

包朋没有受伤的痕迹，但脸上的震惊神色却彰显了他内心深处的震惊。

流影剑宗的两人也无大碍，只不过握剑的手却是微微颤抖。

而成泰就没这么好运了，他首当其冲，即便在危机关头拼命抵挡，也依然没能完全化解掉帝宝的恐怖一击，此刻身上出现了七八道伤口，潺潺流血，看起来及其凄惨。

“现在……我们可以好好谈谈了？”杨开手上挽了个剑花，咧嘴微笑地望着前方四人。

成泰等人个个面沉如水，忌惮地盯着他。

本以为是个垃圾般的存在，忽然拿出来一件让世人觊觎的帝宝，更施展出一招恐怖的剑技，将此地修为最高之人重创，这种事若不是亲眼所见，只怕没人会相信。

“阁下……到底是什么人！”成泰强忍着身上的疼痛，望着杨开沉喝喝问。

到了这时，他哪里还不知道杨开是个极有背景的家伙？否则区区道源一层境，怎会拥有帝宝？这个念头一起，让他不免忌惮万分……

且不说自己现在还有没有能力战胜杨开，就算赢了对方，恐怕也要担心来自对方身后势力的报复，他出身的曲天门也不算什么大宗门，只与飞圣宫相当罢了，哪招惹得起太强大的势力？

“朋友，刚才不过是一场误会，还望朋友……不要太过计较！”包朋这时忽然露出讨好的表情，挤出一丝微笑说道。

“既是误会，那就没有解释的必要了。”杨开悠悠地瞧了他一眼，似笑非笑地说道。

包朋如蒙大赦，一抱拳道：“多谢朋友，包某还有要事，就不打扰了，先告辞！”

说完，他竟真的一转身，直接离开了此地，速度奇快无比。

望着他的背影，杨开露出若有所思之色，暗暗觉得这人若不过早夭折的话，日后必定是个成大事的家伙。单凭此人行事之果断就可以看的出来，他对局势有着属于一种本能的判断。

他觉得自己再留下来也得不到任何好处，反而有可能会招惹危险，所以当机立断地离开了。

与包朋一比，成泰和流影剑宗的两人就显得有些优柔寡断。

因为在见识到杨开的手段之后，这三人竟依然没有要离开的意思，似乎心中还抱着一丝莫名的希望，希望自己运气逆天，能够得到太妙宝莲。

成泰倒也罢了，身受重创，又对杨开背后那莫须有的势力忌惮无比，流露出想走又舍不得走的架势。

而那流影剑宗的何师兄却是满目贪婪。

只不过……他此刻的目光停留更多的地方，却是杨开手上的百万剑！

毕竟相对于那不知用途的太妙宝莲来说，这百万剑可是一把货真价实的帝宝，更是一柄剑型帝宝！

流影剑宗本就是以剑闻名的宗门，门下弟子多修炼剑技，若是能入手这百万剑，自身实力不啻有绝大的提升。

这让他不免心中生出了许多念头……

“几位……还不走么？”杨开似笑非笑地望着几人。

成泰抿了抿干涩的嘴唇，站在原地没有动弹，但也没有表现出敌意，只是默默催动源力，抑制自身的伤势恶化。

反倒是那何师兄听到这话之后，忽然扭头瞧了一眼那少妇，两人目光交汇之间，一切尽在不言中。

悠地，一股极强的气势从两人体内弥漫而出，互相交融聚汇，让两人本只有道源两层境修为的气势陡然提升了一大截。

黑发，无风自动，衣袍，猎猎作响，高昂的战意，充斥在这天地之间。

何师兄伸出一手，那少妇心有灵犀般地将柔夷放在了何师兄的手上。

两人肌体交汇的瞬间，本就强大的气势再攀新高，一股肉眼可见的能量光晕，冲天而起，如擎天之柱。

这一瞬，两人似乎彻底联为一体，再也不分彼此！

“无双灵犀诀！”成泰见此情景，忽然低喝一声，脸色骤然凝重无比。

听了他的话，杨开立刻明白，这无双灵犀诀应该是流影剑宗的一种类似于双修的秘术功法了，施展之后大概就如眼前所见的一幕一样，能让一男一女的气息连接到一起，从而短时间内实力得到巨大的提升！

施展出这一秘术之后，那何师兄整个人的气质都发生了极大的改变，似乎变得极为自信，张狂。

他一手持剑，徐徐在自己面前画了一个圈，目光冷然地望着杨开，道：“交出你手上的帝宝，绕你不死！”

他说话之时，那少妇也做了一个同样的动作。

两人剑尖流转之处，带起一层肉眼可见的剑晕，话落之后，两个半圆忽然融合到了一处，凝为一个圆形的剑印。那剑印铮铮作响，似是蕴藏了极大的威能。

“你们确定要这么做？”杨开不为所动，只是站在原地，安然若素地凝视两人，目光清冽。

“废话少说！”何师兄不耐地冷喝一声。

“我若不愿呢？”

“那你可以死了！”何师兄一声冷喝，长剑往前方悠然一点，动作写意潇洒。

但这一剑点出，却是引动天地灵气狂暴，那圆形的剑吟嗡鸣一声，骤然朝前方激射而去。

半途之中，那剑印一分为二，二分为四，四分为八……

霎时间，漫天遍野皆是这种圆形的剑印，笼罩偌大一片天地，让人平白生出一种避无可避的错觉。(未完待续。)

第两千一百八十一章 下一个

? 事已至此，庞海无论如何都不会承认杨开所言的，否则那就等于自己打自己的脸了，当着这么多人的面，他哪里还能下台，所以他只能恶狠狠地道：“小子，信口雌黄也该有个限度，你晓得什么东西？庞某可是虚王级炼丹师，我说这是玄霜圣莲，它便是玄霜圣莲！”

此言一出，让其他人都对庞海再生了一些信心，毕竟他们对杨开不了解，哪里知道他说的是真是假。

杨开嘿嘿一笑：“我还是道源级炼丹师呢……”

他说的是实话，可惜没人相信。

“诸位看到了吧，这小子鬼话连篇，疯言疯语，根本不能信。”庞海适时地落井下石。

众人都微微颔首。

“好了！”杨开这时忽然拍拍屁股站了起来，晃了晃脖子，双手交叉，反向拉直，骨骼错动间，传出噼里啪啦的炸响之声……

众人都愕然地盯着他，不知道他忽然摆出这么一副准备大干特干的架势是想要做什么。

“闲聊就到此为止！”杨开一边说着，一边拿目光扫过众人，但凡被他视线接触的武者，竟都不由自主地从心中生出一股寒意来，仿若被什么恐怖的存在给盯上了一样，“诸位既然来了，那就帮我一个忙……”他咧嘴一笑，沉声道：“把空间戒交出来吧！”

“啊？”

众人都是一怔，似乎不敢相信自己刚才所听的话。

但很快，几人便勃然大怒起来。

“混账，你想干什么？”

“你这是要逆天啊朋友，区区一个道源一层境，竟也敢打劫我等？哈哈，真是笑死人了……”

“这小子果然疯了！”

“既然你这么说了，那就把空间戒交出来吧，我等可绕你不死！”

几个人七嘴八舌地，或愤怒，或讥讽。或准备反打劫……反正没人在意杨开说的话，也不会以为他有这个本事，只觉得这人得了失心疯，简直不可理喻。

杨开一脸笑眯眯地表情。丝毫不以为意，望着周淮道：“刚才这位朋友说，为何此地天地异象出现这么长时间了，也无人前来查探……我现在就告诉你们答案，并非是无人前来查探。而是来的人都被我赶跑了！”

“就凭你？”周淮忍不住嗤笑一声，“你是在说笑么？”

杨开摇了摇头，道：“也有人不自量力，想要对我动手，但是下场就是那样……”

说话间，他伸手一指下面，众人顺着他所指的方向望去，只见在那山间乱石之中，一具无头尸体横呈其中，鲜血满地。另有一女似是从高空坠落，摔的粉身碎骨。

“这两人……是流影剑宗的人！”荆力观望了一下，猛地惊呼起来。

“对，他们自称是流影剑宗的。”杨开点点头。

“你竟然杀了他们！”荆力一脸震惊地望着杨开，“你竟然能杀了他们！”

“怪不得一直有一股血腥味，原来如此……”周淮也紧皱起眉头，“血腥味被这奇香掩盖，可恶，竟是一直没有注意到！”

“即便这二人真是你杀的，哪又如何？”庞海忽然冷森森地凝视着杨开。语气冰寒道：“流影剑宗的这两人实力也不算太高，而且人数不多，难道你还想对我们五人动手不成？”

此言一出，众人心头大定。暗想也对啊，对方区区一个人，就算真有点什么诡异的手段，双拳也是难敌四手。

“哎……”杨开一声长叹，“若是可能的话，我不想跟你们动手。我只是想找几样药材罢了！但若你们不合作的话，那就……”

他说到这里，身形忽然一晃，直接从原地消失不见。

顷刻间，五人神色大变，纷纷释放神念，查探杨开的踪迹。

但神念覆盖之处，却是毫无发现，杨开整个人就似乎是从这天地间消失了一样。

这个诡异的情况，让五人都脸色铁青，内心深处涌出一种惴惴不安的感觉。

悠地，一只大手忽然搭在了荆力的肩膀上，与此同时，杨开的身影诡异地出现在荆力身后，声音也从荆力的后方传了过来，幽然如鬼魅：“让我自己动手也可以，但是诸位千万别反抗，否则我一个不小心，可能会失手杀人的……”

荆力整个人如遭雷噬，背后顷刻间出了一片冷汗，浑身僵硬地站在原地，动也不敢动。

他能感觉的到，搭在自己肩膀上的那只大手暗暗蕴藏着雄浑的力量，似海洋一般随时可以将自己吞没，那力量之强大，简直让自己生出无法反抗之心。

咻咻咻……

其他四人几乎是在同一时间身形急晃，纷纷朝四周散开，远离荆力所在之地，个个都催动起源力，警惕而凝重地朝杨开望去。

在杨开开口说话之前，他们根本不知道这人到底是如何来到荆力背后的，一个个都在想，若是他朝自己下手的话，自己能避开么？

答案显然是不能！

念及此处，每个人都冷汗淋淋……

“朋友……”荆力吞咽着口水，大滴汗水从额头上滑落，艰涩道：“你我之间，无冤无仇，荆某也未对你……”

“行了行了。”杨开不等他说完便开口打断了他，道：“我不是要取你性命，虽然这对我来说易如反掌，但我们既然没有恩怨，我也没道理杀你对不对！”

“对对对！”荆力不迭地点头，挤出一丝微笑道：“朋友明白就好。”

“我刚才就说了，我只是想找几样药材而已！”杨开说话间，已经伸手朝荆力的空间戒抓了过去。

不费吹灰之力，他就将对方的空间戒拿到了手上，神念在其中扫过之后，眉头一皱，抛还给了对方。

“你可以走了！”杨开笑眯眯地拍了拍荆力的肩膀，开口道。

荆力身子一矮，差点没瘫软下去，不过好歹心性不错，强忍着恐惧，释放神念在自己的空间戒中扫过，下一刻，他便惊奇地叫了一声，抬头古怪地瞧着杨开。

杨开皱了皱眉，道：“你的戒指里没有我要的东西……”

“原来如此！”荆力恍然大悟，欣喜若狂地一抱拳道：“多谢！”

说完之后，他赶紧施展身法，朝远方遁去。

虽然平白了受了惊吓，但人没事，东西也没少，这已经是他几乎无法渴望的结果了，荆力哪还有什么不满？自然是先走为妙。

“下一个！”杨开望着剩下的四人，咧嘴笑道：“都主动一点啊，别逼我对你们动手！不过你们放心好了，若是你们没有我需要的东西，我也不会随便拿的，若是有的话……那就只能怪你们倒霉了。”

四人面面相觑，脸色铁青，却又不敢擅自离开。

以杨开刚才所施展的身法来看，他们根本就没有逃脱的自信，只怕稍有异动便要被对方给擒住了。

“这位朋友，你要找什么东西？不介意的话说出来，若是周某有的话，绝不会藏私！”周淮想了一会儿开口道。

其他人也都猛点头，道：“是啊，若是我们有的话，一定交给你！”

虽说从荆力刚才的反应来看，杨开似乎是没有拿走他空间戒的任何东西，但每个人都有自己的秘密，这些秘密往往是存放在空间戒里的……

没人愿意将自己的空间戒交给别人检查！

“不用麻烦了，我自己找！”杨开冷哼一声，“我数三声，不交空间戒者，后果自负！”

他一脸杀机弥漫，似乎并非说笑，而且直接就开始数了起来。

“哎……”周淮见此，只能叹息一声，也不去做那无谓的尝试，爽快地将空间戒从手上取下，丢给杨开，苦笑道：“希望你能信守刚才所言！”

杨开一言不发，接过空间戒就检查起来，片刻后，一物未取，抛还回去。

周淮欣然接过，连场面话都懒得说了，直接遁走。

这五人之中，实力最强的两人落得如此下场，剩下的三人哪还有勇气反抗？对视一眼后，都将自己的空间戒取了下来，交给杨开。

一番检查后，杨开眉头紧皱不已。

因为他所需之物，一样都没看到。

无论是用来炼制太妙丹的三种药材，还是自己需要的劫厄难果……

要是无法凑齐药材的话，就根本不能炼制太妙丹！真要是这样，他就只能待这太妙宝莲成熟之时，直接吞服了。

可如此一来，就极大地浪费了这灵药的药效，不到万不得已的时候，杨开也不愿这么做。

驱散了剩下三人之后，杨开继续盘膝而坐，静待上钩之人。

他已暗暗盘算好了，在那几位真正的强者来此之前，他必须尽可能地凑齐自己所需之物，否则等到那几人到来此地的话，就免不了一场恶战了！

在接下来的两日，杨开一直守护在太妙宝莲旁，寸步未离。

许多武者都被这天地异象吸引而来，也不知道是幸运还是必然，来人中没有杨开所忌惮的几人，都是一些不太强大的武者。

这些人的下场自然跟荆力等人一样，兴致勃勃而来，灰头土脸而去！

识相的，都乖乖地奉上自己的空间戒，让杨开检查一番后安然离去，有不识相的，杨开自然就要出手制服，抢了空间戒自己检查。(未完待续。)

第两千一百八十五章 碰不得

? “哈哈哈，白痴，你就跟在老子屁股后面吃灰吧，就凭你这垃圾本事，一辈子也别想追到我！”又一人的声音传来，嚣张至极，一副根本没把无常放在眼中的样子，不但如此，他竟还自称老子，不断地讥讽嘲笑无常。

一群人都惊了，目瞪口呆地扭头朝那个方向望去，只见天际边，两道流光一前一后地追赶而来，眨眼的功夫就到了近前。

“龚文山！”杨开一眼就瞧出在前面逃跑的那家伙正是那阵法大师龚文山。

一瞬间，心中对眼前的一幕便有了个大概的猜想。

在岁月神殿前，龚文山就与无常结仇了……

因为龚文山破解了那入口的禁制之后，竟控制禁制阻止了无常的进入，坏了他的机缘。

而无常当时也是果断至极，自觉无法进入岁月神殿，便直接离去了。

只是……不知道他是一直潜伏在两季山中等待龚文山出来，还是后来无意中碰到的，反正以先前的事情来看，无常自然是不会放过龚文山的，两人显然是恩怨已结。

可是不知道为什么，强如无常，也拿龚文山没办法，一直追赶他到了此地。

就在杨开心中杂念交错之间，那龚文山已经越过了众人的头顶，落到附近一处空地上，旋即他神情一肃，伸手从空间戒里取出几块玉牌模样的存在，口中念念有词，一催源力，那玉牌便悠然化作一道道流光，激射四方，继而隐没不见。

与此同时，龚文山所处之地，似乎一下变得有些非同一般了，每个人都从那里感受到了一股威胁的气息。

“阵牌！”人群中，有人喊出声来。

虽然不知道龚文山刚才到底动用的是什么阵法的阵牌，但他眉头都不眨一下。直接就祭出了三四枚之多，显然是资本雄厚，该说不愧是阵法世家出身的弟子，旁人想要一件而不可得的东西。到了他手上却是多的用不完。

祭出阵牌之后，龚文山便没有动静了，只是站在原地大口地喘着气，还从空间戒里掏出了几枚丹药吞服。

看他这样子，大概也是被无常追逐了不少日子。消耗巨大，而他竟就打算在此，借助阵牌的防护，稍稍恢复一下……

轰……

无常紧随而至，直接落在了龚文山前方十几丈处，目光喷火地望着前方，一身源力几欲要有暴走的迹象，浑身上下充斥着无与伦比的暴戾之气，让人不敢靠近分毫。

修为稍低的武者，在感受到这股狂暴的气息之时。更是心惊胆战，面色发白。

“你出来！”无常虽然暴怒，但也不是傻子，人家当着他的面祭出那么多阵牌，并且安然立于原地，显然是对那阵牌有十足的信心，所以他根本不敢贸然冲过去，只能隔着一段距离喊话。

“你进来！”龚文山一副吊儿郎当的模样，说话之时还冲无常招了招手，一副怡红院老鸨招揽客人的架势。

“有种你就给我出来！”无常大喝。

“有种你进来！”龚文山应道。

“你出来！”

“你进来！”

众人：……

“哇啊啊啊……”无常几乎气疯了。忍不住大吼了起来。

仇人就在眼前，他却偏偏拿之没有办法，而且是当着这么多人的面，强势如他。如何能忍受得了这等屈辱？

伴随着吼声，一红一白，两道光柱忽然自他躯体内冲天而起，就如两条蛟龙一般，互相缠绕，破开云霄。旋即又旋转而下，似陨石坠落般，朝龚文山所在之地轰去。

他显然已经失了与龚文山打嘴仗的耐心，一时激愤，愤而出手。

龚文山见此，倒是神色不变，反而露出一抹诡异的笑容，单手一掐诀，他的身侧三丈外，竟一下出现一个凝实厚重的光幕。

轰隆隆……

那红白两色能量冲击下来，正中光幕之上，只见那光幕猛地往内一凹，不过很快又反弹了回去，不但如此，它还将无常的狂暴攻击给反弹了出去，霎时间，凶猛的能量四散游走。

“龚文山你这杂碎！”

“我干你娘了！”

“有毛病吧你！”

一群围观的武者纷纷大呼小叫起来，眼看那凶悍的能量朝自己所在之地袭来，纷纷破口大骂着躲闪避让。他们不敢骂无常，却毫不客气地把龚文山骂了个狗血淋头。

与此同时，杨开也是脸色一冷，顾不得疗伤，猛地长身而起，伸手朝前方探去。

一瞬间，那前方的虚空中，出现了一个漆黑的黑洞，混沌虚无，犹如猛兽张开的大口，将逸散而来的能量吞噬殆尽。

“龚兄，注意点啊！”杨开冷着脸瞧向龚文山。

刚才他若是不出手的话，那些被反弹过来的能量势必要打到太妙宝莲身上，届时这一株天才地宝肯定会被毁掉的。

他不知道龚文山到底是有意还是无意，但这一做法显然让杨开很不快。

“尔等敢阻我！”蓦然，无常爆喝一声，目光森冷地扭头望向四方，最终定格在杨开身上，一副杀气腾腾的样子。

杨开眉头一皱，道：“无常兄发哪门子疯？刚才的事情你看不见么？”

他也不知道无常忽然这是要闹哪样，可能是因为拿龚文山没办法，所以便借机冲旁人发难，想要找回点颜面，又或者只是纯粹地想出口恶气什么的……

反正在众人纷纷抵挡住被反弹过来的能量攻击之后，无常便神色不对了。

“我不管，谁敢抵挡，我要谁的命！”无常霸道地回道，“不想受伤的话，就滚远点！”

此言一出，还真有人胆战心惊地往后退出不少距离。

“哈……无常！”夏笙忽然咧嘴一笑，讥讽地望着他道：“你若是想要这灵药的话，直接说出来就是了，何必演的这么累呢，你以为，你那么说，其他人就会离开，好让你近水楼台？”

听闻此言，杨开脸色一沉，再仔细观察一下无常，赫然发现这家伙脸上虽然全是暴怒之意，但眼神却是极为平静……

搞不好，还真如夏笙所说，他之所以忽然这么蛮不讲理，只是在欲擒故纵，打那太妙宝莲的主意！

这家伙，好深的心机啊！

只怕他在来到此地之时，便已将注意力转移到了太妙宝莲上，毕竟报仇随时都可以，可眼前就有这么一株看着极为珍贵的灵药，任谁也不想错过的。

无常暴怒的神情一瞬间就变得冷静了下来，淡淡地瞥了夏笙一眼，道：“你以为自己很聪明？”

夏笙嗤笑一声：“总比有人装疯卖傻的好！”

“哼，既然被你点破，那我也无需再费什么力气了，这灵药，我要了！”说话间，无常便身形一晃，欲要朝太妙宝莲冲去。

可就在这时，一个清脆悦耳的声音忽然响起：“无常兄且慢，那灵药碰不得！”

听到声音之后，无常竟然直接顿在了原地，不再有所异动，而紧提起源力的杨开，也暗暗松了口气，他已经准备好与无常大战一番了，只不过那是没办法的办法，可现在来人一句话就让无常暂时安稳下来，倒是他喜闻乐见的。

无常此人，桀骜不驯，基本上没人能让他乖乖听话，在整个四季之地中，若说他还需要卖点面子给谁，那就唯有一个人了——明月大帝的掌上明珠，蓝熏公主！

所以蓝熏此言一出，无常便按兵不动，扭头朝声音来源的方向望去，沉声道：“公主殿下最好能给我一个合理的解释！”

言下之意，若是解释不能让他满意的话，公主他也不卖面子了。

“哼，敢这么跟公主说话，你找死！”

蓝熏出现的地方，萧晨必定如影相随，此时自然也不例外。

伴随着低喝声，一男一女从天而降，女子明眸皓齿，容颜绝色，男子器宇轩昂，仪表不凡，不是星神宫的两人又是谁？

蓝熏璀璨如皎月，不提她本身的身份地位，单是她的容貌就足以让男子为之疯狂，所以她所到之处，想来都是人群瞩目的焦点。

此刻也是一样，无数武者目光投来，闪烁着赞叹惊艳的表情。

蓝熏似乎对此慕早已习以为常，并无丝毫拘束，反倒是萧晨，瞪着一双眼睛扭头四望，用压迫性的气势让那些武者纷纷收回目光……

“无常兄想要解释，那自然是可以的。”蓝熏先是瞧了一下太妙宝莲，又转头看向无常。

“说！”无常冷着脸道。

蓝熏不以为意，抿嘴一笑，道：“在此诸位，可有认得这灵药的高人？”

夏笙一耸肩膀，道：“不认得。”

大多数人也都纷纷摇头，给足了蓝熏面子。

正在疗伤调息的庄不凡忽然开口道：“庄某心中有所猜测，但不敢肯定，不过公主殿下既然这么说了，那定然是对这灵药有所了解，庄某就不班门弄斧了，还望公主殿下能解答一二！”

“是啊是啊，公主殿下你知道的话就告诉我们吧。”

“公主殿下学识渊博，真是让人佩服佩服！”

“难得殿下容貌如花，心性温和，脾性不骄不躁，真是我南域之福啊！”

蓝熏还没揭晓答案，便有一连串马屁滚滚而来……(未完待续。)

第两千一百八十八章 碧血芝

? “恩，这倒是个可能会出现的情况，是我疏忽了。”蓝熏闻言，神色一怔，想了一下，展颜笑道：“这也好办，若真的出现了这种情况，那就比药龄，谁拿出来的药龄高，杨兄便用谁的！”

“好主意！”庄不凡正色颔首，“药龄高，药效必定强大，对炼丹也有提升的几率。”

“如果大家都觉得可以的话，那……”蓝熏笑眯眯地望向众人，等待答复。

“我没意见，拼运气嘛，大家都一样！”终于，有人第一个表态了，出乎所有人的意料，那人竟是无常，他似乎对这个提议很有兴趣的样子。

“好吧，这个提议我喜欢，我也没意见了！”夏笙耸耸肩膀。

“就依公主殿下说的办好了。”庄不凡亦开口道。

这三人依次开口说没意见，其他人就算有意见也不敢说了，更何况，这个提议还是蓝熏提出来的，在这种时候反驳不是等于驳了蓝熏的面子么……公主殿下为人温和，但是萧晨可不是那么好相与的。

顿时，众人的口径都统一起来，纷纷表示蓝熏提议甚好，个个都表示赞同。

“多谢诸位赏脸！”蓝熏见所有人都答应了，这才抿嘴一笑，看向杨开道：“杨兄，现在可以说出你最后需要的药材到底是什么了。”

一言出，所有人都鸦雀无声，举目朝杨开望去，许多人脸上更是浮现出些许期待和紧张的神色，毕竟这是一个完全拼运气的机会，一旦杨开报出的药材自己正好拥有，那就有很大的机会得到一枚太妙丹。

那可是一枚基本上直通帝威的灵丹，谁能不动心？

咚咚，咚咚，甚至不少人的胸腔内传来激烈的心跳声。

众目睽睽之下，杨开徐徐竖起一个巴掌，朗声道：“我需要一株最少五千年年份的碧血芝！”

“碧血芝……倒也是珍稀的药材。”蓝熏闻言。黛眉一扬，抿嘴一笑，环顾四周道：“不知哪位身上有杨兄需要之物？若能提供出来的话，就等于入手一枚太妙丹了哦。机会难得，可遇不可求啊！”

她言语之中，似乎对杨开有着极大的信心，觉得只要凑齐了药材，杨开便必定能炼制成功的样子。

也不知道她的信心从何而来。

她话声落下。不少人立刻露出失望之色，显然是没有碧血芝这种灵药的。而少数一些武者，却是在沉浸心神，在自己的空间戒里翻找起来……

“哈哈哈哈……”忽然间，一声大笑传了出来。

众人顺着声音望去，只见那边一个有着道源两层境修为的男子，正一脸兴奋，手舞足蹈地大笑，见众人目光望来，他面色一惊。连忙收敛笑意，面上的表情霎时间变得精彩至极。

“这位朋友难道有发现了？”蓝熏笑眯眯地望着那人。

那人连忙从所立之地跃出，抑制着内心深处的激动和亢奋，正色回道：“托公主殿下的福，在下这里确实有一株碧血芝！”

“哦？”蓝熏黛眉一扬，也有些欣喜道：“快请拿出来看看。”

那人微微迟疑了一下，蓝熏意会，立刻道：“你放心，我说过的话，定然是作准的。若你真有杨兄所需要的药材，炼成的太妙丹必定有你一粒！”

“多谢公主殿下！”那人就等着蓝熏这话，听完之后再也没有迟疑，当即从自己的空间戒里取出一株约莫半尺长短。通体碧红之色，宛若鲜血浇筑而成的灵芝来。

“果然是碧血芝！”杨开一眼瞧过去，便知道对方没有弄虚作假了，连忙道：“拿来我看看。”

那人双手捧着碧血芝，忍不住地身子有些微微颤抖，他捧着的仿佛不是一株灵药。而是自己的大好前程一样，唯恐失手掉在地上摔个粉碎。

来到杨开面前，他还小心翼翼地将这碧血芝交到杨开手上，这才一脸紧张期待地站定。

“狗屎运啊！”

“这等机缘，为何没落到我的头上？”

“天妒英才啊！贼老天，我不服！”

……

四周传来了七嘴八舌的声音，或嫉妒或憎恨或羡慕，不一而足。

而那人将这些议论听在耳中，也不禁有些飘飘然起来，一脸得意的表情。

“这是碧血芝没错……”忽然，杨开皱眉说了一句，“但它的年份不足啊，只有三千年左右，差了一大截呢。”

“什么？”那人闻言，面色大变，瞪大了眼睛望着杨开，语无伦次地喝道：“你……你……说什么，你……你再看看清楚……”

“不用看了。”杨开说话间，已经将那碧血芝奉还给了对方，开口道：“碧血芝每过一千年，颜色就会略微有些许改变，朋友你拿出来的这一株虽然也算成熟的碧血芝了，足以用来炼制大多数灵药，但却无法用来太妙丹，让你失望真是不好意思了。”

“不可能！”那人失声叫道。

所谓希望越大，失望越大，本以为一粒太妙丹唾手可得，可哪想到人算不如天算，竟在关键时刻出了这样的事，他如何能接受得了？

“你再仔细看看！”他不依不饶地瞪着杨开。

杨开道：“你若是信不过我的话，不妨找其他人给你看看，我想在这里的诸位，应该有人也可以辨别药龄的。”

他话音落下，庄不凡便高声喊道：“这位朋友，在下无华殿庄不凡，对药理之了解虽然不如杨兄，但多少也有所涉猎，你若是信得过庄某，不妨让我一观，如何？”

“信得过信得过！”那人闻言，立刻窜到了庄不凡面前，将那碧血芝交给对方。

相比较杨开这个无名之辈，庄不凡的大名他自然是如雷贯耳，对方说出来的话也具有权威性，所以他毫不犹豫地就将希望寄托在了庄不凡身上，期待庄不凡能推翻杨开此前的观点。

就在他等待间，庄不凡已经将那碧血芝仔细观察了一番，不但如此，他还深嗅了一口这株灵药的药气，同时还用指甲取了一点点粉末送入嘴中品尝起来。

他的动作有条不紊，娴熟至极，一看就知道并非头一次做这种事。

少顷，庄不凡缓缓摇头，将那碧血芝交还给对方的同时道：“杨兄对药材的研究果然比庄某要深刻的多，只需看上一眼便能知其药龄，庄某佩服至极……朋友，你这株碧血芝，确实只有三千年的年份。”

“怎么……这样？”那人一脸失落地自语道，别提多伤心了。

杨开说这碧血芝只有三千年药龄，他还不怎么相信，可庄不凡这么说，那就由不得他不信了。

先前那些对这人羡慕嫉妒恨的武者们，此刻不由地生出一种幸灾乐祸的心情……

“这里这么多人，就没有旁的朋友有碧血芝了？”杨开扭头四望，朗声喝道。

没人回应！

杨开一声叹息。

“杨兄，若用那三千年的碧血芝炼制……”蓝熏皱眉望着他。

“白白浪费而已！”杨开回道，“公主殿下应该知道，越是珍贵的灵丹，炼制之时对药材的需求就越是苛刻，莫说这碧血芝药龄相差两千年，便是几百年，也是无法入药的。”

“哎……”蓝熏微微一叹，她哪里不知道杨开所言，只是抱着侥幸一问罢了。

“时也命也！”夏笙忽然摇头晃脑地说了一句，“碧血芝也不是什么常见的灵药，这里能有一株就不错了，哪还能有第二株，看样子，还是要各凭手段争抢啊！”

“其实……”蓝熏一脸不好意思的表情，无奈道：“我倒是有一株碧血芝，应该符合杨兄的要求。”

“啊？”萧晨闻言一惊，道：“那公主殿下你为何不拿出来？”

杨开也愕然地朝蓝熏望去，脸上闪过若有所思的表情，很快，咧嘴微笑，抱拳道：“公主殿下高义，杨某佩服！”

他在这一瞬间，洞悉了蓝熏为何迟迟不取出自己那一株碧血芝的原因了。

并非是蓝熏舍不得……

她可是明月大帝的女儿，一株灵药就算再珍贵，她又有什么舍不得的？她不拿出来，大概是想把机会让给旁人，所以才几次三番地向旁人确认。

可是最后实在是没办法了，她只能站出来。

大概她此前提出那个提议的时候，也没想到杨开所需之物，恰好自己就拥有。

在场诸人也都不是傻子，听了杨开的话，只是略一思索，便想明白了事情的原委，一时间，都不禁肃然起敬，朝蓝熏投去敬佩的目光。

蓝熏脸颊微红，让她看起来更加惊艳夺目。

“这样吧，那碧血芝我可以拿出来，但是先前说好的太妙丹……我就不要了。”蓝熏抿着红唇开口道。

“这怎么可以？”萧晨第一个跳出来反对。

“你闭嘴！”蓝熏皱眉叱喝了他一句，“我自己的东西，我有权处理！”

萧晨张了张嘴，还真就不敢说话了，憋的脸色铁青，一脸郁闷。

“公主殿下此言差矣。”夏笙微微一笑，道：“既然是先前说好的事情，那该公主殿下得到的，那自然就该给你，你这样强行不要，那不是等于让待会得到灵药的所有人，都欠了你一个人情么——毕竟谁也不知道，自己得到的那枚灵药，是不是本来就属于你的，这买卖亏本的很，夏某不干！”(未完待续。)

第两千一百九十三章 进退自如

? 伴随着无常的一声怒喝，一道人影悠然激射而出。

动的不是无常，而是罗元。

他踩着一种玄妙至极的步伐，瞬息之间，就欺近到那被空间法则影响到的位置处，临空而立，目光冷然地望向下方，旋即，他高高举起双手，紧握成拳，抱在一起，狠狠朝下砸去。

狂暴的能量涌动起来。

罗元的身后，骤然浮现出一个高达十几丈的身影来，那身影似是人形，却极为震撼，犹如巨灵神一般，举起两只擎天大手，做出了与罗元一模一样的动作。

轰……

一息后，巨响声传来，那巨大的拳影砸在空间法则影响的领域处。

杨开脸色骤然一变。

只见那四周的空间裂缝，竟在一瞬间分崩离析，而自己营造出来的空间领域，也在这一刻被暴力破开。

还不等他反应过来，无常竟忽然从罗元身后，杨开的视野死角处跳了出来，他一手持刀，一手持剑，那刀身殷红如火，那长剑洁白无瑕。

刀剑交汇相印，泛起一片迷离光彩。

无常只是将刀剑交叉而出，一层氤氲光芒便骤然跌宕开来，与此同时，他口中爆喝一声：“刀剑镇狱，封锁四极！”

嗤嗤嗤嗤……

肉眼可见的刀剑剑芒，充斥住那若大的一片天地，形成一股无形的力量，将这片空间都彻底封锁。

所有人都看的叹为观止，瞠目结舌。

无常与罗元这两个之前还彼此看不顺眼，甚至发生过一点小摩擦的南域精英，竟在这一刻配合的完美无瑕——先是由罗元倾天一击，破去杨开的空间封锁，后由无常施展秘术，反封锁住杨开的行动。

如此一来，杨开即便精通空间之力，也势必要成为瓮中之鳖。

两人对出手时机的把握，简直秒到巅峰。即便是同门师兄弟常年配合也不一定能做到这种程度。

但他们两个出身不同的武者却做到了，凭借的，仅仅只是自身的判断和战斗的本能。

“要坏！”夏笙脸色一变，低喝起来。

另一边。无常已经冷笑不迭：“这下看你怎么死！”

说话间，他手上刀剑已然又是一搅，一股红白相见，充斥着刀光剑芒的风暴，骤然朝杨开袭去。

他出手没有丝毫留情。显然是已经打算至杨开于死地了。

众目睽睽之下，那风暴直接将杨开吞没，将他的身体搅成碎片，甚至连带着他身边的墨玉鼎也被搅烂……

“啊？”不少人见到此慕，不禁大呼小叫，面上浮现出肉疼至极的神情。

虽说杨开死不死与他们无关，他们也不关心，可若是毁了太妙丹，那就不是众人能够接受的了，到时候无常就会成为千古罪人。替杨开背锅！

那边，一击出手后的无常却没有丝毫喜悦之色，反而面色凝重地皱起了眉头。

罗元同样如此，他举目四望，似乎是在寻觅着什么，背后那巨大的如巨灵神般的虚影也逐渐消失。

“我的耐心是有限的……”一道声音忽然从侧旁传来。

众人闻声望去，只见杨开竟毫发无伤地站在那边的虚空处，手上托着那一方炼丹炉，面色阴沉地扫向下方，朗声道：“刚才那一下。我可以当做是对我有没有与你们对话资格的试探，如今结果已经出来了，若还有人不识相对我发起攻击的话，那么……这一炉太妙丹我就全吃了！”

“疯了疯了疯了！”

“这家伙是个疯子啊。”

“这位兄弟不要啊。吃那么多丹药对你不好的，分我一粒如何？”

无常眉头一皱，低声道：“果然能够瞬移！”

先前他就有所猜测了，杨开既然精通空间之力，那么肯定可以做到无视空间阻隔，类似于瞬移的秘术。所以他才想封锁住杨开所在的那一片天地，准备来个瓮中捉鳖。

他自问与罗元之间的配合衔接的恰到好处，可依然没能将杨开怎么样。

他甚至都没有发现，杨开到底是什么时候瞬移走的。

单冲这一点，他就知道，自己等人是根本没法拿杨开怎么样了。

精通空间之力的武者，在逃跑和追踪这种事上有着得天独厚的优势，此传言果然不是作假！

想要击杀或者擒拿杨开这等人物，唯有少数几个法子可以实施，要么就请来与他实力相差巨大的武者，以绝对的实力碾压掉他，让他没有动用空间力量的机会！要么，就是将他引诱进一片独立的小空间，让他逃无可逃，要么，就是制造出类似结界的存在，困住他。

四季之地内，无人可以做到这种事。

杨开在这里，简直可以无法无天！

“杨兄话中之意……是要与我们谈判？”蓝熏黛眉一扬，开口说道，她从杨开刚才那句话中，听出了不一样的信息。

“公主殿下所言极是！”杨开咧嘴一笑，“不过公主说对了一半。”

“愿闻其详！”蓝熏抿嘴一笑。

“我是要跟他们谈判，并非是与公主你。”杨开说话间，已经伸手探入自己的那个炼丹炉中，从炉内取出一枚圆滚滚，约莫龙眼大小，色泽洁白，犹如珍珠一般的灵丹来。

沁人心脾的香气，立刻弥漫开来。

“太妙丹！”人群中，惊呼声传来，每个人都目光火热地望向那一粒灵丹，每个人都知道，这就是那传说中直通帝位的灵丹妙药！

“炼制太妙丹的一味药材由公主殿下提供，那么杨某就按照先前之约，送公主一粒灵丹，请公主笑纳！”杨开捏着那一枚灵丹，朝蓝熏示意道。

“哦？杨兄愿意履行约定？”蓝熏有些意外地望着他，她本以为杨开不会再这么做，哪知道事情跟自己想的有些不太一样。

杨开正色道：“这是自然，太妙丹能够炼制成功，公主殿下提供的那一株碧血芝功不可没，若没有那碧血芝，此刻自然也就没有太妙丹，公主殿下自然可以分到一粒……至于其他人么，没出力，没出东西，只是站在旁边围观，也想要丹药？”他一声毫不留情地唾弃：“做梦去吧。”

“杨兄此举也算公正。”蓝熏微微颔首，正色道：“既如此，那小妹就不客气了。”

这般说着，她轻移莲步，朝杨开行了过去。

不多时，便来到杨开身边，接过他递来的灵丹，低声道：“谢谢！”

“公主客气了。”杨开微笑回应，“若是可以的话，公主殿下此刻便可将这灵丹服用了，太妙丹与旁的灵丹不一样，它并非是需要在晋升关头服用的，反而是越早服用，效果越好，药效发挥的也是越彻底，待到公主晋升帝尊境那一日，太妙丹的作用会发挥到极致！”

“那就……现在吃了吧！”蓝熏说着，果然将那太妙丹塞入檀口，咽了下去。

咕咚……

声音并非来自蓝熏，而是下方那些围观的武者们，他们眼睁睁地看着蓝熏将这一枚灵丹服下，竟是情不自禁地咽下口水来。

“公主殿下天资绝伦，辅以这一粒灵丹，成就帝位指日可待，杨某先在这里预祝公主武运隆昌，早登帝境！”

“承你吉言。”蓝熏微微一笑。

“马屁拍完了吧？”无常忽然一脸不爽地打断了两人的交谈，冷冷地望着杨开道：“我大概是明白你想干什么了。”

“哦？”杨开眉头一扬，望着无常道：“无常兄若是猜到了，不妨说来听听。”

“哼！”无常一声冷哼，冷声道：“太妙丹已经炼成，你又精通空间之力，随时可以从此地离开，但你却没有走，反而还留在这里喋喋不休，故意取出太妙丹来诱惑众人。你所图，无非就是想用太妙丹从在此之人手上交换什么罢了……”

顿了一下，他继续道：“你也算是聪明人，你知道就算带着太妙丹离开四季之地，也不一定能够有所保全。因为只要在这里的武者将这个消息带出去，出口外的那几位帝尊境，便不会轻易让你离开。他们倒也至于以大欺小，抢夺你的东西，但必然是要你交出太妙丹，然后给你一些补偿的……”

“只是，与其被动的接受旁人给的补偿，还不如主动出手，尽量争取最大的利益！”他最后盖棺定论。

“我说的对也不对？”

杨开一脸愕然地望着无常，似是听呆了。

好一会，他才抚掌赞道：“真没看出来，无常兄竟是这般心思玲珑的人。”

他此言，无疑是承认了无常所说。

事实上，杨开确实就是这么想的。

太妙丹确实珍贵无比，若是有可能的话，他还真想带走，以后找机会换取一些旁的对自己有用的珍贵物品，相信单以太妙丹这三个字，便没有哪个人，哪个宗门愿意拒绝，便是星神宫也不会。

可是……正如无常所说，他就算把太妙丹带出了四季之地，也绝对不可能真的带走的。出口外的那几位帝尊境，怎么可能让他这么做。

最理想的结局，无非就是那几位帝尊境把他的太妙丹瓜分了，然后各自补偿他一点好处。

这可不是杨开希望看到的。

自己的东西，便要自己做主才行，哪怕亏本一点，也不能让旁人来插手。(未完待续。)

第两千一百九十六章 视死如归

? 凶了罗元一句，杨开这才继续望着圆脸女子，正色问道：“太妙丹有什么作用，你知道吧？”

女子点头不迭，道：“知道的。”

“那它的珍贵之处，想必你也了解了。”

女子再次点头。

杨开一笑，道：“那你觉得，区区一块火灵石，能换得到太妙丹？”

女子面上浮现出一丝尴尬的表情，抿着红唇，很老实地轻声道：“不能……”

“这就对了。两者的价值完全不在一个档次上，虽说我对你这块火灵石也有些兴趣，但这明显亏本的买卖……”杨开一番喋喋不休，最后一摊手道：“傻子也不会做吧？”

“那你还要别的什么东西吗？我可以再给你别的。”圆脸女子急急道，她也不是笨蛋，自然听出了杨开的话外之音，杨开只是说这么交换的话很亏本，却没有说不能交换，她立刻就知道杨开是想多换一些物品了，她一咬牙道：“这些东西，我都可以给你！”

“哦？”杨开眉头一扬，露出沉吟的神色，似乎是在斟酌。

平心而论，这圆脸女子取出来的这些东西，价值其实并不算低，但拿来换取太妙丹的话还是有些勉强的，只不过……让杨开在意的那一物如果效果真如他猜想的那样，那单单只是那一物，就足以换取一枚太妙丹。

“这样还不行吗？”女子似乎很希望能得到太妙丹，见杨开露出犹豫的神情，不免忐忑不安起来。

“姑娘若是能再补偿点源晶的话，那这交易未尝……”

杨开话还没说完，那圆脸女子便伸手一摸自己的空间戒，下一刻，一大堆源晶哗啦啦地出现在杨开面前，直接堆成了一座小山，粗略一数，最起码也有几十万的样子。

“这是我所有的源晶了。一块都没有留下。”女子道。

“好吧！”见此情景，杨开立刻露出笑容，道：“既然姑娘如此诚心诚意，那便换你一枚太妙丹好了！”

“当真？”女子声音颤抖。险些喜极而泣，一脸感激又惊喜地望着杨开，似乎不敢相信幸福来的如此突然。

毕竟在她之前有那么多人失败了，可到了她这里却是成功达成交易，而且此前她也没有报什么希望。这可真是无心插柳柳成荫了，这份意外之喜，简直让她有些无法自持，不禁拿小手掩住了红唇。

杨开已经伸手探入炼丹炉里，从炉内取出一枚太妙丹，递到那女子面前道：“我说换那自然便是换了，还能骗你不成！”

女子这才伸出一双小手，颤抖地接过那一粒洁白圆润的灵丹，捧在手心上，仿若怕它化了似的。在自己眼前仔细端详。

杨开却开始收拾那女子拿出来的各种东西和源晶了，统统将它们塞进了空间戒里，待拿起一枚土黄色的圆珠的时候，他悄悄地往内灌入源力和神念，发现那圆珠毫无反应……

当下，杨开心中一喜，不着痕迹地将圆珠收了起来。

而与此同时，围观的武者们一阵哗然。

几乎所有人的目光，都灼热地朝那圆脸女子的背影盯去。

他们虽然没看清这女子到底取出何物与杨开达成了交易，但此刻这女子得到了一枚太妙丹却是众人所见。

杨开手上的太妙丹他们是无法也不敢打什么主意了。可这个女子才不过道源两层境的修为而已，自然就成了别有用心之人盯上的目标。

这时，杨开也已经收拾好了。

他扫了一眼外围的武者们，再看了一眼那圆脸女子。忽然叹了口气，道：“姑娘！”

“恩，这位大哥还有什么吩咐嘛？”圆脸女子似乎才从那喜悦中回过神，闻言惊愕地问道。

“我只想告诉你一句话而已！”杨开微微一笑。

“什么？”

“匹夫无罪，怀璧其罪！”杨开正色道。

女子略一愕然，不过很快就明白了过来。感激地望着杨开道：“多谢提醒。”

杨开点点头，道：“既然知道的话，我奉劝你现在就将这太妙丹服用了，正如我先前所说，这太妙丹作用神妙，并非是需要在晋升关头服下的，反而是越早服用效果越好，你如今只有道源两层境，正是服用的大好时机，姑娘若是放心的话，杨某也可以为你护法片刻，反正也耽误不了什么。”

“不用了不用了！”圆脸女子连忙摆手，呢喃道：“这太妙丹……我另有他用！”

杨开目中闪过一丝异色，微微颔首道：“那姑娘请便！”

“谢谢你了，愿意跟我换这一枚灵丹，恩，你是个好人！”那圆脸女子冲杨开甜甜一笑，直接转过身朝外面行去。

望着她的背影，杨开一脸无奈。

该说的他也说了，可对方并不领情，反而执意要将太妙丹带走，这显然是会招惹一些事端的，其实……最好的办法便是交换到太妙丹就直接服用掉，这样才能绝了旁人抢夺之心。

或者有无常萧晨那样的本事，强到让旁人不敢打自己的主意。

杨开似乎预感了这圆脸女子的前途堪忧……

事实也果然如他所料，这女子还没走出他营造出来的破碎天地，她前进的方向上便有一些武者不怀好意地盯上了她。

虽说在众目睽睽之下做这种恃强凌弱，以多欺少的事情不太光彩，但事关到太妙丹和日后晋升帝尊境的希望，这些各大宗门和家族的天之骄子们也就暂时放下了脸面和身段，只准备一等这圆脸女子走出来便要动手了。

那圆脸女子似乎也意识到了什么，娇小的身躯内竟忽然弥漫出一种视死如归的气魄，小手一抖，一条彩带模样的秘宝缠绕在臂间，她一边朝前走，一边清脆地娇喝道：“各位师兄师姐，小妹不想与你们动手，方便的话还请让出一条路来，多谢了！”

她言辞诚恳，神态凛然。

确实有几人有所感触，露出于心不忍的表情，但更多的人却是无动于衷，依然目光冷冽地注视着她。

而说这几句话的功夫，她已然已经走出了杨开空间法则笼罩的地带。

霎时间，爆喝声此起彼伏。

“把太妙丹交出来。”

“交出灵丹，绕你不死！”

“小姑娘，乖乖与我合作，可少吃点苦头，否则就休怪我手下不留情了！”

伴随着这些声音的响起，一瞬间最少有十几个武者朝她冲了过去，这些人在有所动作的一瞬间，便各自祭出了秘宝和秘术，朝四面八方轰击，意欲阻止其他人的步伐，自己却以极快的速度朝那圆脸女子逼近过去。

圆脸女子的俏脸上闪过一丝慌乱之意，但关键时刻却是猛催源力，手上彩带一震，骤然凝出五色光晕，团团将己身包裹，化为流光，朝外围冲去。

她显然没打算要与这些人交手，只想赶紧离开这里。

这也是最正确的做法。

但她显然想的太天真了，这么多人出手对付她，她又如何能够抵挡？

轰轰轰……

一阵闷响声过后，那圆脸女子的身形直接显露出来，伴随着一声急促而短暂的闷哼声，她娇小的身躯如陨石一般朝地上坠落。

紧随其后，十几道流光几乎不约而同地追逐了过去，个个脸上露出贪婪而兴奋的光芒。

圆脸女子顿时露出绝望的神情。

片刻后，她坠落在地，虽说没有被重创，但显然也不是很好过，挣扎了几下，总算站起身来，但为时已晚……

几个行动迅速的家伙，赫然已逼近到她的面前，其中速度最快的一个，更是手持一柄利剑，狠狠一剑，朝她的右手斩去！

那人出手狠辣至极，丝毫没有怜香惜玉，似乎是想直接将这圆脸女子拿着灵丹的手斩下来……

危急关头，女子惊叫一声，面色惨白无血。

以她道源两层境的修为，根本无法避开这一杀招，失去一臂已是无可避免的事了。

而那出手之人面上却浮现出一丝戾笑，似乎已经看到自己得到太妙丹的一幕！

只要能得到太妙丹，他就会在第一时间吃下去，绝了其他人抢夺的希望。

杨开面色阴沉，空间之力暗暗催动，已经做好了在关键时候帮那女子一把的准备！

可就在这时，一道人影鬼魅地出现在圆脸女子面前，那身影英伟至极，宛若一座高山，抵挡住了所有袭来的狂风暴雨，让躲避在其后的圆脸女子感觉到从未有过的安心和惬意，就如同一个港湾，将她呵护……

“恩？”杨开眉头一扬，望着那身影，露出及其意外的神情。

他没想到，在这关键时刻，这个人竟然出手了！难道……他也是盯着太妙丹去的？

而就在他脑海中闪过这个念头的时候，这人忽然徐徐地伸出一只手……

他的动作并不快，但却给人一种及其诡异的感觉，而那持剑斩向圆脸女子的武者却是脸色大变，平白地生出一种被死亡笼罩的错觉……

他想避开那只大手，可无论如何努力，竟都无法成功。

从旁人的角度看过去，就像是他自己朝对方的大手撞过去一样。(未完待续。)

第两千一百九十七章 落花有意

? 少顷，那只大手直接捏住了这持剑武者的脖子，在这人惊恐而骇然的注视下，大手的主人狰狞一笑，手指狠狠一用力，海啸般的源力波动跌宕而出，卷起死亡的狂潮。

咔嚓……

一声脆响，那持剑武者的脖子，竟是直接被捏碎了，脑袋软绵绵地耷拉下来。

嘶……

一阵阵倒吸凉气的声音响起，所有冲向圆脸女子的武者，皆都骇然地停下了步伐，惊恐地注视着那大手的主人，面上满是震惊。

都是道源境级别的武者，可这大手的主人却只是一伸手，一捏，便结果了一人的性命，这种凶残和狂暴的杀人方式，绝对的实力碾压，自然震撼人心。

“罗元！”有人爆喝出声。

若说八方门的这个罗元在此前并不算出名的话，那么这一次四季之地历练之后，他的声望和威名就足以与其他顶尖宗门的天之骄子们并列了。

而他也确实有这个实力和资本！

某种程度上来说，罗元和无常算是一路人，皆都凶残暴戾，是所有人都不想招惹的对象。

此刻一见竟是他挡在那圆脸女子的面前，而且还杀鸡儆猴般地先干掉一人，剩下的武者哪还敢有所妄动？太妙丹固然珍贵，但那也得有命享用才行。

“罗元，你也想抢太妙丹？”

这话几乎是所有人心中生出的疑问，若果真如此的话，那罗元必定是这些人最大的敌人，不搞定罗元，根本别指望能抢到太妙丹。

这也是很有可能的事，太妙丹那么珍贵的东西，恐怕是个人都会生出一些觊觎之心，罗元会出手抢夺也在情理之中。

萧晨、无常、夏笙等人没出手，一来是顾忌宗门和自身的颜面，二来大概也是不屑如此做。但罗元不同。他出身的八方门并不算大门派，没有这个顾忌，他本人在此之前也不算出名，可以说。他想干什么就可以干什么，完全没有任何顾虑。

一时间，众人的表情都阴沉下去，暗叫不妙。

然……

事情的发展却让所有人感到惊愕。

“罗……罗师兄……”一个弱弱的声音自罗元背后响起，赫然便是那一脸惊魂未定的圆脸女子发出的。

“师兄？”

“难道说……”

“不会吧！”

这一刻。先前那些对圆脸女子出手的武者们个个都大汗淋淋，面色惨白，少数几个胆子小的更是身躯颤抖起来。

从圆脸女子对罗元的那声称呼，众人已经隐约意识到，这两人似乎是同出一门的，也就是说……那圆脸女子也是八方门的弟子！

当着罗元的面去欺负他的师妹，这事……岂能善罢甘休了？

不过如此一来，众人忽然明白为何在关键时刻罗元出手了，不但出手，而且还及其狠辣。直接毙杀了一人……

一时间，那十几个武者都面色难看起来，彼此面面相觑，心中惴惴不安。

“罗兄，适才在下并不知道这位姑娘与你同门，多有得罪之处，还请见谅！”一人面上挤出微笑，抱拳冲罗元说道。

“罗兄，误会啊，这是个天大的误会啊……”

“是啊是啊。若早知这位姑娘与罗兄有关，我等无论如何也不敢出手啊。”

一群人七嘴八舌地嚷嚷起来，唯恐罗元跟自己秋后算账。

罗元一双目光冷冷地扫过众人，口中爆喝一声：“滚！一群垃圾！”

这话虽然不讨人喜。但众人却如蒙大赦，灰溜溜地连忙遁走。

“罗师兄……”反倒是那圆脸女子，丝毫没有被营救后的喜悦，而是忐忑不安地注视着罗元的背影，轻声喊道。

“我说过的吧？”罗元转过身，冷冰冰地望着她。道：“进了四季之地，我是我，你们是你们，别给我找麻烦，你忘记了？”

“没……没有！”圆脸女子连忙摆手，似乎是想辩解一下什么，可一接触罗元那不带丝毫感情的眼神，又不禁低下了头，咬着红唇道：“对不起！”

“再有下次，你就自求多福吧！”罗元冷哼道。

“我知道了。”圆脸女子依然低着脑袋，小手绞着衣角，仿若做错事的孩子一样。

“哼，你好自为之！”罗元冷哼一声，转身欲走。

“等等！”圆脸女子连忙伸手，抓住了罗元的衣服。

“还要做什么？”罗元眉头凝成一团，不耐地低喝道。

“这个……给你！”圆脸女子抬起头来，面上挤出一丝微笑，将从杨开那里交换过来的太妙丹，递到罗元面前。

罗元的表情顷刻间怔住了，愣愣地望着圆脸女子。

微风拂来，高山之巅，群雄注视，鸦雀无声。

“原来是要送人嘛……”杨开望着这一幕，在心中念道，“而且是送给罗元……”

先前那女子从他手上交换走太妙丹的时候，她说这灵丹另有他用，杨开当时还不知道她要做什么，但是现在看来，一切都明朗了。

她并不是为了自己来换取太妙丹的，而是为了罗元。

而且从始至终，她也没有表露出这个意思，甚至在被许多人围攻的时候，也没有要向罗元求救，但在安全了之后，却心甘情愿地将那让所有道源境都觊觎的灵丹，直接奉送到罗元面前，毫无不舍和眷恋。

她望着罗元的目光及其柔和，那一双美眸中充斥着浓浓而清晰的爱恋和崇拜，她的表情和神态告诉了所有人，为了罗元，她愿意奉上一切——仅仅只是一枚太妙丹，又算得了什么？

这一刻，这个圆脸女子身上似乎绽放出耀眼的光芒，那光芒刺的罗元有些睁不开眼帘，让他眼角不断抽动，无法直视前方。

“啊……又是一个陷入情网之中无法自拔的迷途女人，谁又能拯救她呢……”夏笙不无感慨地念叨一句。

站在他旁边的慕容晓晓却已经被感动了，美眸里泛着晶莹的泪花，也不知道在想些什么。

“哼，天下本无事，庸人自扰之！”萧白衣冷冷地念道。

“师兄！”慕容晓晓瞪了他一眼。

“呵呵……”另一边，蓝熏也似有所感，抿嘴笑道：“真是没想到……罗元这样的人，竟也有人如此崇拜。”

“定是使了什么不光彩的手段！”萧晨在一旁酸溜溜地接道，惋惜地望着那圆脸女子道：“真是可惜了，竟会看上罗元这种人，这女子也是瞎了眼。”

“怎么？”蓝熏扭头瞥了他一眼，道：“照你这么说，看上你才是好的？”

“我不是那个意思，公主殿下你还不明白么。”萧晨连忙神色一正，柔情款款地朝蓝熏望去，一本正经道：“若我能得到太妙丹，也定会……”

“我已经服下过一粒了。”蓝熏不等他把便宜话说完，便不耐地打断了他。

萧晨讪讪道：“我就是想表达那个意思……”

“你……什么意思？”众目睽睽之下，沉默了许久，罗元才冷声低喝。

“没……没什么意思啊。”圆脸女子也不知道罗元为何一副要发怒的样子，不禁有些惊慌失措起来，解释道：“我就是想把这太妙丹……”

“给我？”罗元冷笑一声。

圆脸女子重重颔首。

“可笑！”罗元却根本没有领情的意思，反而大笑一声，“怎么？以为在这里给我一枚太妙丹，就可以束缚住我了？”说到这里，他脸色一厉，爆喝道：“你记住，我罗元不会为任何事，任何人束缚，你不行，八方门不行，谁也不行！我罗元，终要站在这世界的巅峰，君临天下，傲视群雄！”

“我不是这么想的啊。”圆脸女子大急，眼眶里赫然已经泛出了泪花，眼圈儿红红的，急急道：“我只是……”

“无需解释什么，这一枚太妙丹我是不会要的。就算没有这灵丹，凭我的资质，也足以晋升帝尊境！”罗元冷哼一声，“你也最好别打那些歪主意，否则别怪我不念同门之谊！”

听到此处，那圆脸女子终于大哭起来，虽然无声，但那两行泪水却是顺着脸颊话落，犹如断了线的珍珠似的，美眸里满是无辜和心痛的神情。

“混账！”夏笙瞧到此处，已经忍不住骂了一声。

这圆脸女子的做法简直可歌可泣，毕竟身为一个道源境的武者，太妙丹对她本身也是有巨大作用的，她若在此服用的话，日后晋升帝尊境的希望必定会大大增加，这可是关系到她未来一生的大事。

但她却并没有想着自己去服用，而是在换到太妙丹之后，直接便要交给罗元！

甚至在此之前为了不给罗元添麻烦，即便身处险地也没有出口呼救……

如此设身处地的为对方着想，这女子对罗元的爱恋已然显而易见。

换做一般的男子，此刻只怕早已被感动的一塌糊涂……就算是根木头，也要泛起柔情了。

但罗元只有凶狠和恶劣的态度，自然让看到此处的夏笙极为不满。

设身处地地想，就算罗元不想要那太妙丹，也无需把话说的这么决然……

“人渣！”慕容晓晓毫不吝啬地冲罗元投去鄙夷的目光。

“这剧情可真是……跌宕起伏啊！”萧晨微微一笑，也不知道在幸灾乐祸些什么。(未完待续。)

第两千一百九十八章 只剩一粒

? 罗元又道：“为免你再给我找什么麻烦，这灵丹……你就先吃了吧！”

说话间，他身形一晃，直接欺到那圆脸女子面前，伸手一捏她的下巴，再用另一手取出那太妙丹，丢进她的口中。

“咳咳咳……”圆脸女子灵丹入腹，不禁倒退了几步，不断地轻咳起来，捶胸不止，似乎是想将灵丹吐出来。

可现在哪还来得及，那灵丹入口之后，直接化为一股甘甜的津液，流入腹中。

她努力了好一会，也没能成功，顿时一脸绝望地抬起头。

面前，哪还有罗元的身影。

“他已经走了。”蓝熏望着这圆脸女子，微微叹息一声道：“往出口那边去了。”

圆脸女子闻言，扭头望去，果然看到一道流光，正急速往出口方向赶去。

罗元竟是连与杨开做交易的事都懒得干了，似乎是为了证明他之前说的那句话一样——以他的资质，即便没有太妙丹，也足以晋升帝尊境！

“罗师兄！”那圆脸女子高呼了一声，一咬牙，一跺脚，也紧追着罗元而去。

这个时候倒没人再去为难她了，一来，她好歹是八方门的弟子，跟罗元是师兄妹的关系，此前惨死在罗元手上的那家伙可是前车之鉴，二来……太妙丹都已被服用，为难这女子又有什么用？难不成还让她把灵丹给吐出来？

一场小插曲，就此落下帷幕。

“到底是如他所说，不想受人恩惠被束缚呢……还是不愿抢了属于别人的机缘呢……”杨开端坐在原地，摸着下巴若有所思……

在场这么多人，或许所有人都只看到了罗元的无情和凶狠，但杨开却看到了一些别的东西。

先前他在跟那圆脸女子做交易，交易没有达成之前，罗元曾远远地冲他吼了一嗓子，让他适可而止！

杨开当时还不明白罗元为何会那么做，但现在想来。那显然是出于同门的立场在帮圆脸女子。

若罗元真有那么绝情无义的话，那他完全没必要说那句话，任由圆脸女子与杨开做交易，只需冷眼旁观即可……

而如罗元这般修为超绝。心性高傲的人，又怎会接受来自别人的馈赠？尤其是这个人还是自己的同门师妹，一个爱恋崇拜自己的同门师妹……

杨开觉得自己若是处在罗元的立场上，无论如何也不可能接受那一枚太妙丹的。

真正的男人，就该如此。

撇除罗元对待自己师妹的恶劣态度不谈。他这种果断的做法杨开其实还是挺欣赏的。

想了一阵，杨开摇了摇头，一脸黑线地暗道：别人的事，自己操这份心做什么？

念及此处，他高声喊道：“下一个！”

兴许是之前圆脸女子达成交易一事让剩下的武者们看到了希望，杨开此话一出，那些武者便蜂拥而上，都想着第一个冲到杨开面前。

但在空间法则的影响之下，也只有一人能达成所愿。

可惜最终的结果却让这人失望透顶，杨开检查了一番他取出来的东西之后。便挥手让他滚蛋了。

接下来的十几人都是如此！

而杨开也忙里偷闲瞧了一下，发现剩下的人已经不多了。

这让他不禁暗暗焦急起来，因为他想要的劫厄难果至今没有看到，也不知道到底是不是旁人有大用没拿出来，还是那取走劫厄难果的人没来此地。

若是这一次四季之地之行，没得能到劫厄难果的话，那他还真不知道该怎么跟秦朝阳交代，秦钰那边可等着劫厄难果救命呢，若没有这灵果，小姑娘最多只能再活几个月了。

是不是该直接提出用劫厄难果换取一枚太妙丹的要求呢？

杨开心中迟疑起来。若是真提出这么个要求，而取走劫厄难果的人就在这里的话，想必也不会拒绝的，可如果所有人都没有。而这个消息外传出去的话，那对自己可就不利了，到时候必定会有人以此大做文章，对自己打什么主意。

想了想，杨开还是按捺住了这个念头，不动声色地继续与人交易着。

一个时辰后。杨开的脸色阴沉了下来。

因为来此的所有武者，都已经与他做过交易，可他至今没有看到劫厄难果的影子……

不详的预感已然成真！

而还没有与他做交易的，就只剩下青阳神殿的几个人，以及那几个成名已久的强者了，他们一直在观望，并没有与旁人争抢。

到了此时，杨开也不想再拖延时间，而是开口朗喝道：“几位谁先来？我也不瞒你们，这太妙丹，总共成丹四枚而已，换句话说……如今杨某手上也只剩下一枚了。”

其中一枚他自己当中服用，一枚送给了蓝熏，还有一枚交易给了圆脸女子，若真的只成丹四枚的话，那还就只剩下一枚了。

说话间，杨开拿起自己的墨玉鼎，微微摇晃了一下。

顷刻间，从那墨玉鼎中便传来叮当的脆响声。

从声音推断，里面确实只有一粒丹无疑！

丹成之后，杨开所有的行动都在众目睽睽之下，他根本没有机会也没有时间来私藏灵丹，所以对他这个说法，众人还是很信任的。

“既然只剩一粒，那萧某就不客气了。”萧晨憋了半天，此刻终于轮到自己，迫不及待地一跃而出，大步朝杨开行去，行走之间，面上还挂着自信的笑容，似乎对那最后一粒灵丹志在必得的样子。

不多时，他便来到了杨开面前。

杨开微笑地望着他，道：“萧兄请吧！”

萧晨冷笑一声，一边从自己的空间戒里取出一些东西来，一边低声道：“小子，我奉劝你见好就收了，乖乖地随便拿点什么，然后把太妙丹交给萧某，这样就皆大欢喜了。”

杨开闻言，抬头瞧了他一眼。

萧晨一脸皮笑肉不笑的表情，继续道：“萧某取出来的这些东西，可都不是什么人能见到的，应该有你想要的。”

他有这个资本说这种话，毕竟他不但出身星神宫这样的南域霸主宗门，更是其中的精英弟子，而且还是银星使萧宇阳的儿子，手上哪里没点好东西？

他取出来之物，确实都是难得一见的宝物！无论是秘宝还是灵丹妙药，皆是不可多得的珍品，甚至还有功法秘典……

琳琅满目，不一而足。

杨开却看都没看那些东西一眼，只是瞧着他问道：“萧兄这一次来四季之地，去过冬之域么？”

萧晨听的莫名其妙，也不知道杨开问这个做什么，不耐地回道：“没有，萧某一直伴随在公主殿下身边，公主说冬之域那边环境恶劣……”

“没有的话，你可以收拾东西走了！”杨开不等他说完，便挥了挥手。

“你说什么？”萧晨的脸色一下子就阴沉起来，恶狠狠地瞪着杨开，威胁的味道不言而喻。

“没听清楚么？”杨开咧嘴一笑，然后伸长了脖子，凑到萧晨面前，大喊道：“萧兄你可以滚了！”

说完之后，又缩了回去，微微一笑道：“这下你要是再听不清楚，那我也没办法了。”

萧晨的表情顷刻间精彩纷呈起来，那脸上一阵红一阵白，低喝道：“小子你可想清楚了？”

众目睽睽之下，他被杨开那么一吼，自然是大丢脸面，最关键的是，旁人也都知道他没有杨开想要之物了，再继续纠缠的话，只怕是个人都会知道他在仗势欺人……

偏偏杨开根本不给他这个面子。

“滚蛋！”杨开毫不客气地撇了撇嘴，空间法则一催，便朝萧晨挤压而去，欲要将他排挤出这破碎的天地。

该说不愧是萧晨，杨开此前用这一招直接将一个道源境的武者传送了出去，但到了萧晨这里，却是备受阻扰，一股莫名的法则之力萦绕在萧晨身边，与空间法则冲撞崩塌，让萧晨的身影也变得忽隐忽现，变幻莫名。

这情况足足持续了十息功夫，萧晨才不得不主动退出。

继续留下来的话，他就真得要跟杨开打起来了。而在那片诡异的天地之中，萧晨也感受到一种致命的威胁，他不敢继续留下来。

窜到三十丈外，萧晨满面阴鸷地凝视杨开，好一阵咬牙切齿。

“哎！”蓝熏见到这一幕，只觉面上无光，叹息一声后，转身朝出口的方向行去。

萧晨见此，脸色一变，扭头朝杨开怒喝道：“小子，我记住你了，你最好祈祷别落到我手上。”

撂下一句狠话，他直追蓝熏而去。

杨开置若罔闻，而是笑眯眯地望着夏笙等人，道：“夏兄，灵丹真的只剩下最后一粒了，你不要来看看么？”

有可能的话，他倒是想把这灵丹交易给夏笙。

反正他无论如何都不会带出去的，带出去的唯一结果，便是被那几个帝尊境抢走，然后随便给点什么补偿。

至于白白奉送……

杨开倒是没想过，一则，他与夏笙其实也不算那么熟，也没有这个交情，二则，太妙丹如此珍贵之物，就算他送，夏笙也不会要，更不敢要。

真要了这太妙丹，那可就欠了天大的人情了。(未完待续。)

第两千两百零一章 不作，不死

? 闻言，杨开表情一松。

萧宇阳正色道：“好教你知道，本座守候在此，并非是为了要抢夺你的灵丹！只是……匹夫无罪，怀璧其罪尔，如你这般修为，若有太妙丹在身，日后只怕祸事不断。”

杨开不迭点头：“明白，让萧大人费心了。”

他知道萧宇阳口上虽然说的好听，但真正的目的就是要抢他的太妙丹，当然，用抢来形容也不确切，他肯定是会给出一定补偿的。

不过……萧宇阳说的也不错，杨开若真的有多余的太妙丹在身的话，那日后就别想有什么好日子过了，道源境级别的武者他不怕，可那些帝尊境呢？

帝尊境强者确实不需要太妙丹了，但哪个帝尊境没有点后辈弟子什么的？太妙丹这种东西对他们一样具有莫大的吸引力。

届时势必有无数帝尊境闻风而来，对他围追堵截……

可如今这么一弄，杨开所炼制的太妙丹已经全部消耗完毕一事，已经被证实了，而且是由萧宇阳和其他五位帝尊境强者一起证实的。

相信日后就没人会来找杨开的麻烦，企图从他身上寻找太妙丹了。

从某种立场上来说，杨开确实应该感激一下萧宇阳。

话到此处，杨开的空间戒已经流转到了高雪婷手上，其他五人皆已查探完毕，并没能从中查探到什么，而高雪婷也没去白费力气，直接将空间戒还给了杨开。

杨开把戒指重新戴好，这才看着萧宇阳道：“萧大人若没旁的事……小子就先退下了。”

“恩！”萧宇阳轻轻颔首，说完之后，又望着他道，“本座有个建议，不知道你愿不愿意听。”

“萧大人能有所指教，小子倍感荣幸！”杨开连忙正色道。

见他如此上道，萧宇阳的神情也不禁平和许多，沉声道：“贪多而嚼不烂！”

杨开眉头一扬。露出若有所思之色，抱拳道：“多谢大人提点，小子心中有数了。”

“那样最好，你退下吧。”萧宇阳摆了摆手。

杨开这才往外行去。来到青阳神殿众弟子集结的地方，寻个位置坐好。

此刻，无名山谷处，众多武者成群结队，以宗门和家族为单位。略做休整。

不过看那人数，却比三十三天前最少少了三分之一还多。那些没能出现在此地的武者，显然是在四季之地中遭遇到什么不测了。

这天地之间，任何一处秘境，任何一个历练之所，都在机缘之余伴随着相应的风险，而武者的成长之路，也从来都是在生与死之间徘徊……

这是每个武者都需要面对的命运，是每个武者都无法规避的命运！

武者修炼，就如大浪淘沙。一层层地过滤下来，留到最后的，才是最强的。

杨开在休息之时，卞雨晴与寇武两人过来与他道别。

碧羽宗这次只有他们两个来四季之地历练，不过运气也算不错，虽然没有得到太大的机缘和收获，可两人总算是安然返回了。

如今四季之地即将关闭，两人自然也要返回碧羽宗。

杨开与他们聊了一会儿，便目送他们离去了。

他也没白费心思让卞雨晴别告诉乌蒙山关于自己的事，因为他知道。卞雨晴回去之后必定是要将此行所有遭遇完整地告诉乌蒙山的，到时候关于自己的情报肯定要流露到乌蒙山耳中。

对这家伙，杨开颇为忌惮。

只能暗中打定注意，在变得足够强大之前。绝对不跟这老小子见面，免得被他给阴了。

又过了一个时辰左右，伴随着天地间一阵嗡鸣，无名山谷的那入口光门悠地消失不见，四季之地这算是彻底关闭了，下一次开启也不知道要等到猴年马月。

而到了此时。四季之地一行便算是彻底完结，陆续便有不少宗门和家族的武者离开，那边高雪婷与萧宇阳说了一声之后，也祭出了楼船，载着青阳神殿众弟子往回路赶去。

青阳神殿这次损失不大，除了杨开这个外人之外，他们来的时候有十九个弟子，而回去的人只少了四人而已。

这样的损失算是在高雪婷的接受范围之内，比起其他宗门的损失都要小很多。

不过到底是死了人，回去路上，众弟子的情绪都不是很高，只是默默地打坐休息，巩固自身在四季之地中的收获。

某一刻，杨开耳边忽然传来高雪婷的呼唤，他连忙睁开眼睛，放眼望去，只见这位青阳神殿的高长老正背对着自己，站在楼船的甲板上，长发飞扬，衣袂飘然，似是在眺望远方的风景，优美的背影更添这天地间的美色。

杨开没敢怠慢，连忙起身朝她行去。

待到高雪婷身后不远处站定，杨开抱拳道：“高长老有何吩咐？”

高雪婷并没有回答，只是悠悠地道：“萧大人此前跟你说的话，你明白么？”

杨开微微沉吟了下，道：“萧大人的意思，大概是让我在武道和丹道之间选择其一。”

“不错！”高雪婷微微颔首，绝美的容颜此刻也转了过来，目光灼灼地盯着杨开，轻启朱唇道：“你在武道和丹道上的资质都极为不凡，假以时日，必定能在这两个领域中的某一个成就大器，或许能抵达我所无法企及的高度。但是……人的精力是有限的，你在选择武道的时候就得抛弃丹道，反之亦然，你不可能同时将精力用在这两个领域之中，萧大人也算是一番苦心。”

“小子明白的。”杨开正色颔首。

“你明白就好……我没其他事了。”

“那小子告退。”杨开略一躬身。

他很是意外，高雪婷喊他过来，竟只是跟他说这些。

不过这么一来，他倒是略有感触。自己并非青阳神殿的弟子，但高雪婷也算是对自己有些上心了，如若不然，她根本不可能也没必要跟自己说这样一通话。

杨开才刚刚转身，便忽然听到背后传来一句话：“那太妙丹……果真没了么？”

杨开连忙扭头，可入目所见，高雪婷只是背对着自己，纹丝不动，仿若那话不是她说出来的一样。

他站在原地皱眉想了一会儿，也没敢贸然再开口，只能回到自己的位置，继续盘膝坐下。

这女人，不会是看出什么了吧？女人的直觉果然可怕的很……杨开心中暗暗念道。

悠悠几日而过……

这一日，青阳山脉，一艘精美楼船疾驰而过，而站在楼船上的众多道源境此刻也从失去同伴的悲伤中缓过劲来，皆都站起身，眺望着下方那熟悉的景色。

“哇哈哈哈……我夏笙又回来啦！”夏笙双手掐着腰，好似生怕旁人不知道一样，放声大笑起来，声音随着楼船的前进，滚滚从山脉上方划过。

惊的下面活动的青阳神殿弟子们连忙抬头瞩目。

“你敢成熟一点？”萧白衣冷冷地望着他，一副鄙夷的模样。

“小白，回家了就该高兴起来，来，跟师兄一起喊……”夏笙说着话，走到萧白衣身边搂住他的肩膀。

“谁要跟你一起喊……”萧白衣额头青筋直跳。

“好丢脸啊！”慕容晓晓脸都红了。

“哼！”萧白衣冷哼一声，斜睨着夏笙道：“你瞧瞧人家宗门的大师兄，瞧瞧无常和罗元他们，一个个冷酷的掉渣，让他们下面的师弟师妹们倍感可靠安全，而你呢，整日里没个正行，就这样还能当大师兄？”

“原来你是要冷酷的师兄么？”这一刻，夏笙忽然变得神情肃穆起来，眼神绽放寒光，嬉皮笑脸的表情顷刻间消失殆尽，取而代之的是一副目空一切，上天入地唯我独尊的架势。

这一瞬，夏笙的气质发生了翻天覆地的变化。

“别人家的师兄可以做到的，本师兄……自然也可以！”他一本正经地沉声道。

慕容晓晓都看呆了，一张小嘴圈成了圆形，小手掩盖在上面，美眸颤抖。

“有没有感觉很可靠，很安全……”夏笙凝视着她，用雄浑低沉的嗓音问道，“有没有想奋不顾身，抛弃一切投入师兄这宽广的胸膛，结实的臂膀？”

慕容晓晓抿着红唇，怯怯道：“师兄你的杀气……外泄了……”

“别闹！”高雪婷瞥了夏笙一眼，淡淡道：“上梁不正，下梁歪！少学咱们的殿主，小心以后找不到女人。”

“会嘛？”夏笙顿时如遭雷噬，整个人受到了巨大的打击一样，认真想了一下，额头冒出了冷汗，低声念道：“是啊……别家的宗主殿主都妻妾成群，左拥右抱，享尽齐人之福，可咱们的殿主却是个老光棍啊……”

他脸都白了，似乎看到了什么极为可怕的一幕，说着话，抬起头来，望着高雪婷道：“高长老，殿主他这么可怜，你就没有想过……啊，又来？”

他话还没说完，高雪婷便忽然衣袖一拂，直接将他给扔下了楼船，拖着长长的惨叫声，被远远地抛开了。

“不作，不死！”萧白衣丝毫没有同情他的意思，反而冷冰冰地哼了一声。

慕容晓晓倒是担忧地转身瞧了一眼，本来还想替夏笙求个情什么的，但一接触到高雪婷的眼神，又吓得把话给咽了下去。(未完待续。)

第两千两百零三章 好苗子

? “等一下！”杨开忽然开口道。

“怎么？”陈倩闻言，黛眉一皱，狐疑地瞧着杨开，不知道他想做什么。

其他人也都朝他瞩目过来。

杨开神情平静，转头看向温紫衫所在的方向，抱拳道：“小子的星印可以上缴，毕竟是此前就说好的事情，只要给我留下一枚便是，但在此之前，小子有一事想要问问温殿主。”

“哦？”温紫衫闻言一笑，颔首道：“你说，有什么事需要本殿主解答的。”

杨开道：“高长老之前曾经说过，多余的星印需要上缴给神殿，小子这个进入四季之地的名额，也算是神殿提供的，所以这多出来的六枚星印交给神殿自是无可厚非。”顿了一下，他接着道：“高长老还说过，上缴了星印之后，神殿会给予相应的奖励……”

“原来是这事！”温紫衫一笑，道：“这你大可放心，虽然你不是我神殿弟子，但我等也不会欺负你，该给你多少奖励便给你多少奖励……”

“那我可以自己提个要求么？”杨开问道。

“你有什么要求，说来听听。”温紫衫饶有兴致的望着他。

“温殿主应该还记得，小子进入四季之地的初衷吧？”杨开不答反问。

温紫衫想了一下，道：“为了劫厄难果？对了，我还没问你，此行可有收获？”

杨开摇了摇头：“没有。不过我在冬之域发现了劫厄难果的果树，上面本是有灵果的，可惜不知道被谁给捷足先登摘走了……”

“这确实可惜了。”温紫衫也露出惋惜的神情。

“小子要提出的要求，便是想请求神殿帮我找到那一枚灵果！若是温殿主能够答应的话，六枚星印如数奉上！”杨开沉声道。

此言一出，大殿内帝尊境强者们都不禁皱起了眉头。

倒不是杨开提出的这个要求有多么强人所难，只是这事……实在难办的很。

当时进入四季之地的宗门家族那么多，几乎遍布整个南域，到底是谁在冬之域采走了劫厄难果，也没人看到。如果要青阳神殿出面寻找的话，那势必需要消耗巨大的人力精力才有可能打探出来。

可即便打探出来消息了，也不一定能够得到。对方肯定会提出一些交换的条件的，换句话说。青阳神殿就必须得付出一定的代价，才有希望得到劫厄难果。

若是一些小宗门或者小家族的弟子得到劫厄难果也就罢了，青阳神殿只需要稍稍施加点压力，还怕对方不就范？

怕就怕是无华殿，天武圣地。甚至星神宫这等宗门的弟子得到，到时候，可就不是一枚灵果的事了，而是两大宗门之间的事，一个处理不好，就要欠下一份天大的人情。

其中各种人际关系，宗门利益牵扯，杨开想不到，但青阳神殿的高层们哪还想不到？

所以在杨开提出这个要求之后，众人都不由陷入了沉默。

见他们如此。杨开也没有催促，只是静静地等在原地。

良久，温紫衫才开口道：“我没记错的话，那劫厄难果并非是你自身需要，也是受人所托吧？”

“不错！”杨开点点头。

“既然在四季之地没能得到，你也算是尽力了，为何还要苦苦相求？你大可提出个对自己有利的条件，比如说……”言至此处，温紫衫忽然露出一抹诡异的危险，语气充满了极强的蛊惑性。声音低沉道：“让本殿主出手，替你醍醐灌顶，提升一大截修为。”

杨开皱眉道：“受人之托，忠人之事。殿主何必试探我？”

“呵呵……”温紫衫被揭穿，也没有尴尬，只是微微一笑，爽朗道：“好，本殿主就答应你了，那劫厄难果由神殿帮你去寻找。”

“三个月之内必须得找到！”杨开沉声道。“时间久了的话，我怕……那边支持不住。”

“三个月足以！”温紫衫微微一笑，扭头看向裘染道：“副殿主大人，这事由你负责，务必在三个月之内将劫厄难果带到这姓杨的小子面前。”

裘染起来，抱拳道：“属下遵命，毕定不负殿主所托！”

说着话，他竟直接离开了这大殿，看那样子似乎是马上就要准备派人出去寻找了。

见此，杨开不由地松了口气。

有青阳神殿这等强大的宗门帮忙寻觅灵果的话，那肯定希望大增。若是连青阳神殿都无法找到，杨开就真的没办法了，到时候也只能回枫林城与秦朝阳说一声。

“这样就好了吧？”温紫衫笑望着杨开。

杨开轻轻颔首，目光转向陈倩道：“有劳陈长老！”

陈倩一言不发，神念在杨开身上扫过，一手拖着那香炉，一手掐动灵决，冲杨开连点几下。

下一刻，杨开便感觉体内一股热力激荡，手臂上一片滚烫，似有什么东西激射而出，与此同时，一种难以言喻的难受感觉从心头升起。

他不禁闷哼一声，身躯微微一晃。

“咦……”温紫衫见此，不禁眸露惊奇之色。

因为在杨开之前的所有人，被强行剥离体内星印的时候，反应都或多或少地有些不适，慕容晓晓，萧白衣和沈牧矶更是退了几步，夏笙虽然没退，但也脸色发白。

而杨开虽然也如夏笙一样，但可他却是被剥离了六枚星印啊！而且只是以道源一层境的修为，依然直直地站在原地。

这就足够让人惊奇了。

其他人显然也发现了这一点，不由地对他露出感兴趣的神色。

刷刷刷……

六道光芒冲天而起，却被陈倩直接束缚，拖进了那香炉之中。

一切完事之后，陈倩才冲杨开柔声道：“给你留了一枚五角星印，真要是进了碎星海，好好利用。”

“多谢陈长老！”杨开深吸一口气，平息胸口翻滚的气血。

他获得的那七枚星印中，等级最高的也就是一枚五角星印，这还是从无常那里交易来的。如蓝熏之前提到的六芒星，七芒星，八芒星什么的，杨开连见都没见过，也不知道这天底下是不是真的有这种档次的星印。

反正总体来说，杨开对这最后的结果还是很满意的，陈倩也着实替他考虑了一番，并没有给他随便留一个，而是留个最高档次的。

杨开暂时还不知道这星印档次不同，有什么区别，不过现在也不是询问的时候，反正他要在青阳神殿逗留一段时间，只准备再找机会向人问个清楚。

“你们几个辛苦了，都下去休息吧。”温紫衫冲几个道源境挥了挥手，道：“至于神殿给你们的奖励……容我们商议一下，改日跟你们说。”

“是！”夏笙等人齐声应道，这才躬身退出大殿。

待到众人走后，青阳神殿长老狄戎才嘀咕道：“是个好苗子啊！”

他这话说的虽然没头没尾，但在座几人却全都明白他是什么意思——他口中所指之人，自然就是杨开了。

“看样子你们也都发现了。”温紫衫微微一笑，“姓杨的这小子……有点与众不同。这一点我想高长老和陈长老最是明白不过，当时在飞燕峰上，他与薛毅战斗之时，两位长老可都从头看到尾的。”

陈倩颔首道：“不错，薛毅完全不是他的对手！”

“他何止有点与众不同，根本就是亿万中无一！”高雪婷沉声道。

“哦？高长老对他的评价这么高？言过其实了吧……”狄戎扭头瞧向高雪婷，不以为然地道。

“你若是知道他在四季之地中做了什么，就不会这么想了。”高雪婷淡淡回道。

温紫衫一笑，道：“你这么说的意思，是他在四季之地做了什么惊天动地的大事？”

“炼制了一炉太妙丹，算不算？”高雪婷转头看向他。

此言一出，所有人都脸色数变。

“太妙丹！”狄戎低喝一声，“那传说中服用之后直通帝位的灵丹妙药？”

“传闻是真是假，我不知道，但他确实炼制出了太妙丹！”

“如此说来，这一趟四季之地内有太妙宝莲出世了？”温紫衫眉头一扬。

“是的。”高雪婷颔首，当下将自己知道的一切娓娓道来，也解释了一下杨开到底为何能拥有那么多星印的缘故。

听完之后，几位帝尊境都齐齐陷入了沉默。

“这小子虽然只有道源一层境的修为境界，可不但实力惊人，居然还是个道源级炼丹师？”狄戎念叨这话的时候，表情精彩纷呈。

“还不是一般的道源级炼丹师！”陈倩低声道，“他一炉灵丹，成丹四枚，能做到这个程度，最起码也是道源级中品甚至上品炼丹师。初入道源级的炼丹师，根本做不到这种事！”

“高长老说他是亿万中无一……倒也算是中肯。”温紫衫沉声道，“道源境的后起之秀中，能做到他这个程度的，放眼整个星域，恐怕除了妙丹大帝的关门弟子之外，再没人能比肩了吧？”

“在武道上，或许有人比他资质出色，在丹道上，或许也有人资质比他出色，可同时两者兼备的，大概没有！”

“殿主，如此好的苗子，你就没想过要将他收入宗门？这小子似乎是个野路子出身吧？”狄戎一脸跃跃欲试地提议道。(未完待续。)

第两千两百零六章 紫阳玄光罩

? 以杨开今时今日的修为和炼丹师等级，能够在炼制太妙丹的时候一次成丹五枚，运气占了很大一部分。

他本来暗暗估计自己只能成丹三枚的，却没想到最终结果出来之时，一个大大惊喜呈现在眼前。

唯一让杨开感到可惜的是，那五枚灵丹之中竟是连一粒生有丹纹的都没出现。这也情有可原，太妙丹本就不容易诞生，若再生出丹纹的话，那就委实太过逆天了。

接下来的几日，杨开一直在飞燕峰上住着，安心修炼之余，耐心等候青阳神殿那边的消息。

寻觅劫厄难果绝不是一日两日的功夫，杨开之所以给出三个月的期限，完全是为了秦钰考虑，她的身体和年龄已经无法再等候下去了。

而青阳神殿这边，是她，也是杨开唯一的希望。

飞燕峰在青阳山脉之中地处偏僻，极为幽静，所以也没人过来打扰杨开。

只是让杨开没想到的是，过了几日功夫，竟是有一位意外的客人造访。

来者竟是高雪婷。

这让他感到极为惊讶，自是不会怠慢，将高雪婷迎进大殿之中，好生陪侍。

他本以为高雪婷来找自己或许是有什么事，却不想并非自己想象的那样，这位气质冰冷的帝尊境强者在杨开这里待了大半日功夫，只是如一个长辈询问晚辈的修炼情况一样，问了杨开一些武道上的问题。

杨开谨慎思索，一一作答，从高雪婷的面色上来看，也不知道答案让她满不满意。

而难得有如此近距离地与帝尊境强者近距离接触的机会，杨开也趁机问了一些自己弄不明白的事情，高雪婷毫无藏私的意思，尽量用浅显易懂的话来跟他讲解。

杨开收获不小。

临了，高雪婷提出要试试杨开神念强弱。

对此，杨开虽然感到不解，但也没有拒绝。稍稍凝聚了一下神识朝高雪婷轰了过去。

对方自然是安然接下，无动于衷，不过却是大有深意地瞧了杨开一眼，似是瞧出了他没用全力。

最后。高雪婷给杨开留下一物，飘然离去。

送走高雪婷之后，杨开一脑袋雾水，不知道这位高长老此番来找自己到底是想干啥的。从上一次随她前往四季之地的接触来看，高雪婷此人并非好相处之人。

她的不好相处。也不是脾气暴戾，性格不好的原因，而是天生气质冰冷，脸上永远一副拒人于千里之外，生人勿进的神情。

其实杨开能感觉得到，高雪婷人不坏。

望着手上的一个东西，杨开眉头微皱，自言自语地念道：“没头没尾的，这是做什么？”

他手上拿着的，赫然便是高雪婷临走之前送给他的东西。那东西看着就如一口小钟，约莫巴掌大小，光晕流转，看起来极为玄妙，而它内部也散发出不弱的能量波动，高雪婷称呼它为紫阳玄光罩！

这赫然是一件道源级下品秘宝！

而且，它还不是一般的秘宝，它是神魂秘宝！

所谓神魂秘宝，往往是用极为特别的材料打造而成，唯有武者用神念才能御使之物。源力对这种秘宝是毫无作用。

神魂秘宝在珍稀和贵重程度上来说，比一般的秘宝要强出好几个档次。

所以别看这小钟只有道源级下品，但真正的价值绝不在一般的道源级上品秘宝之下，甚至犹有过之。

而这小钟的形态。一看便知它还是一件防御秘宝，若是炼化入体的话，便能守护识海，护持神魂，不为外物所伤。

杨开还真没有神魂秘宝，当年还很弱小的时候。倒是有一件攻击性的小剑，但随着实力的提升，那玩意早已淘汰不用。

而且他还自行领悟了生莲秘术，其攻击之强大，之诡秘，更在大多数神魂秘宝之上，所以一直以来，他都没有去考虑收集这种类型的秘宝。

高雪婷送给他的这东西，倒算是补了他的一项短板……

有此秘宝护持，再辅以杨开那强大的神魂之力，旁人想通过偷袭来伤他识海，大概就很难做到了。

所谓长辈赐，不敢辞，杨开虽非神殿弟子，但高雪婷好歹也是帝尊境强者，所以她送给杨开这秘宝的时候，杨开也没多想，道谢接过。

此刻看来，倒是需要耗费时间来炼化一下了。

左右如今也是无事，只是在等候消息而已，就开始炼化秘宝好了。

想到此处，杨开不再犹豫，盘膝坐下，神念透体而出，朝那“紫阳玄光罩”笼罩过去。

悠悠又是十几日过去。

这十几天来，杨开一直盘膝坐在厢房之中，寸步未离，努力炼化紫阳玄光罩。

而通过这些天的努力，他也堪堪将这秘宝的禁制炼化了三分之一，能够收入识海之中，勉强能够催发出它的一点威能来。

不过想要彻底炼化的话，那就需要更多时间的积累了。

这紫阳玄光罩不愧是道源级下品的神魂秘宝，功能似乎极为强大，仅仅只是现在，它就化为一层紫色光幕，笼罩在杨开的识海外围，形成了一层强韧有力的防护。

旁人想要伤及杨开识海的话，就势必得先突破这一层紫色的防护才行。

因为还没有炼化完全，所以杨开也不知道它还有没有旁的功能，不过单单只是这一点，就足以让人期待了。

这一日，杨开忽有所感，连忙睁眼朝外望去，而就在他睁开眼帘的同时，门外便响起了一人的声音，高声叫道：“杨兄，我来看你啦。”

杨开一听这声音，便知说话之人是夏笙。

而话音刚落，夏笙便已推门而入。

另一人的声音响起：“师兄，人家还没请你进去呢，你这么搞，万一干扰了他的修炼怎么办？”

这人赫然是萧白衣。

“是啊是啊，说不定杨师弟正在参悟什么秘术，师兄你别这么冒失啊！”慕容晓晓的声音也随之响起，似乎很是担忧的样子。

“啊……”夏笙闻言，面上不禁浮现出尴尬的神色，进退两难，挠了挠脑袋，低声道：“那怎么办？我喊都喊了……”

“无妨，几位请进吧！”杨开应了一声。

夏笙面上的表情顿时一松，哈哈大笑着，迈步而入。

“叨扰！”萧白衣念了一声，也随之走了进来。

不多时，几人出现在杨开面前。

让杨开极为意外的是，来者除了夏笙，萧白衣和慕容晓晓这三人之外，那个沈牧矶居然也在。

他与杨开不算熟稔，只是见过几次面而已，所以此刻也只是互相点点头，算是打过招呼。

倒是夏笙，很是热情地为他们互相介绍了一番。

这一处客房本就简陋，所以杨开也没请他们落座的想法，而是望着夏笙道：“几位一并前来，是不是有什么事要告诉我？”

夏笙微微颔首，神秘一笑，道：“殿主召唤我等！”

“我也在内？”杨开眉头一皱。

面前这几人都是青阳神殿的精锐，被召唤是理所当然的，可看夏笙那话中的意思，竟连自己也被召唤了，这就让杨开有些想不明白了。

“正是如此！”夏笙正色颔首，道：“殿主特意让我等来此，带杨兄一并前去见他。”

“可知是什么事？”杨开问道。

“好事！”夏笙咧嘴笑了起来。

萧白衣此刻在旁边道：“上次我们走的时候，殿主不是说过那句话么，我想我们这次去大概是领赏的。”

“领赏……”杨开表情古怪至极，“可是，我已经跟温殿主提过一个要求了啊，温殿主还要赏赐我什么？”

夏笙一笑，道：“那个小要求如何能抵的过你六枚星印的功劳？殿主他向来赏罚分明，杨兄你此番为神殿做出如此巨大的贡献，可不仅仅只是一个小要求就能抵消的。”

“不错！”萧白衣颔首道，“你也注意到了，这次殿主召唤的，仅仅只是我们几个，而我们几个，都是得了多余星印的人，我，晓晓，沈师弟，仅仅只是上缴一枚星印都可以得到赏赐，更不要说你一下上缴了六枚。”

“闲话少说，赶紧走吧，我迫不及待想知道殿主他到底会赏我些什么了。”夏笙一脸急不可耐的表情。

“那……有劳几位带路了。”杨开客气一声。

当下，一行五人各自施展身法秘术，朝青阳神殿主峰处飞去。

不大片刻功夫，几人便来到了万圣峰所在，直本那大殿而去。

不过在跨过殿门之时，杨开忽然面色微变，在这一瞬间，他感觉到有一股玄妙的力量蓦然出现，加持在自己身上，还不等他做出任何反应，一种失重的感觉便传了过来。

而等到几人穿过那殿门之后，杨开已不见了踪影。

“杨兄呢？”夏笙脸色大变，惊骇出声。

萧白衣，慕容晓晓，沈牧矶等人也都是面色骇然而凝重。

“别担心，他被殿主单独叫去谈话了。”一人的声音忽然从前方传来，众人举目望去，发现说话之人赫然便是高雪婷，此刻，高长老面对众人，静静站立，如一株绽放的白莲花，清灵而幽远。

几人对视一眼，虽不知温紫衫为何要将杨开单独弄走，但也就不再担心了，当下齐声道：“见过高长老！”(未完待续。)

第两千两百一十章 镜内世界

? PS：看《武炼巅峰》背后的独家故事，听你们对的更多建议，关注起点中文网公众号（微信添加朋友-添加公众号-输入qdread即可），悄悄告诉我吧！

“哦？小倩倩也有不明白的事？我还以为你人小鬼大，什么事都清楚呢。”温紫衫似笑非笑地说道。

陈倩当即嗔了他一眼，道：“殿主，高姐姐是你一手带大的，你用这种语气跟她说话没什么问题，可我不是啊……你再这么老气横秋的话，小心以后真的一辈子打光棍啊！”

温紫衫当即额冒冷汗，一脸不自在地道：“恩，咱们换个话题吧，刚才你想问什么来着？”

“当年……你为何不杀了……尤婆婆？”陈倩神色一肃，沉声道。

温紫衫的表情也一下子变得正经起来，沉吟片刻，答道：“非不杀，而是不能！”

陈倩疑惑道：“属下不解。”

温紫衫道：“当年我初来青阳山脉之时，就是因为发现了神游镜，所以才定居在此，而那个时候，那老东西便早已守护在神游镜旁了，她似乎在两千年之前就已经住在这里。我初见那等异宝，自然是见猎心喜，欲要一观，但老东西的脾气你又不是不知道，说什么也不同意，最后逼不得已，本座与她大战一场……”

“结果是你赢了，尤婆婆输了？”

“是。”温紫衫颔首，“虽说我与她的神识强弱相差无几，但她毕竟只有帝尊一层境的修为而已，综合实力上来说，还是本座更强一筹。那个时候我就发现老家伙不是什么好东西，心性残暴，手段残忍，若能除她，我哪会手下留情。可她毕竟与神游镜共处了那么长时间，似乎是掌控了一丝神游镜的玄妙。她无法动用神游镜来对敌，却能用特殊的法门驱使，将神游镜关闭！若是逼的急了，她把那异宝一关。我就算得手也是无用！”

听到这里，陈倩略微明白了不少，螓首轻颔道：“原来殿主是有所顾忌……”

“不错！”温紫衫道，“所以我便与她约定，本座不取她性命。也不去动那神游镜，但在我需要使用神游镜的时候，她得配合。”

陈倩露出恍然之色：“难怪……当年我去神游镜历练的时候，尤婆婆一副不情不愿却又不得不开启的样子，原来还有这层原因。”

“何止是你……”温紫衫轻笑，“哪一次开启神游镜，那老东西不是这样？她一直将神游镜看成是自己的私有物，岂容旁人染指！”

言至此处，温紫衫又是冷哼一声：“这些年来，虽说她也还算配合。但也不知道在其中动了多少次手脚，葬送了我神殿多少精锐的性命！”

闻言，陈倩俏脸一变，惊骇地注视着温紫衫道：“殿主的意思是……”

温紫衫冷笑不迭，道：“她以为自己做的神不知鬼不觉，实则一切都在本座的掌握之中。不过……她做的并不是太过分，本座也就懒得揭穿她了。”

“可那些死去的弟子……”陈倩露出心痛之色。

温紫衫一声长叹：“那也算是一种考验了，通过了自然会变得更强，通不过的话，只能陨落。各人造化命运而已！”

陈倩一副后怕的模样，拍着胸脯道：“幸亏我当年是通过了。”顿了一下，她又问道：“殿主，这次你为何愿意让一个外人也进入神游镜？这可是神殿最大的秘密了。即便是神殿的大多数弟子都不知晓。”

“没什么原因，就是想试试他的能耐而已！”温紫衫微微一笑。

陈倩道：“因为红尘大帝吧？那小子持着红尘大帝的信物而来，而听说殿主你是红尘大帝一手带大的……”

“绝无此事！”温紫衫忽然急了眼，瞪着陈倩道：“本座是吃百家饭长大的，跟红尘那老家伙没半点关系……”

“哦？欲盖弥彰呢……”陈倩抿嘴微笑着。

“信口雌黄！”

“此地无银三百两啊……”

“小倩倩……”温紫衫忽然放柔了声音，深情款款地喊了一声。

陈倩俏脸陡然大变。急道：“殿主，属下想起还有旁的事，先走一步了！”

说话间，她已身形连闪，逃也似的跑出了温紫衫的视线范围。

过往的经历和经验告诉她，当温紫衫要岔开话题，并且用这种语气和口吻来跟自己说话的时候，最好立刻遁走，否则……必定要被折磨的生不如死！

“哼，小妞太嫩，还敢跟老夫斗，真是不自量力，哇哈哈哈！”温紫衫得意间，流露出一副天下无敌，高处不胜寒，寂寞如雪的神态，并且发出一阵让人毛骨悚然的大笑。

……

诡异的空间之中，六道人影先后现身。

这六道身影的出现，皆是由虚转实，逐渐凝固，整个过程极为奇特怪异，而六道身影在凝固之后，各自都发出了一阵艰辛的呻吟声，似乎都极为难受的样子。

不过很快，众人就缓过劲来。

扭头四望，打量彼此。

“这就是神游镜的世界？”夏笙目露惊奇地问道。

“身体，感觉有些不一样！”慕容晓晓眉头微皱地说道。

“应该是神魂灵体的缘故。”萧白衣接道。

“好不适应啊！”沈牧矶也抱怨起来。

杨开没有说话，只是在轻轻握拳，感受着如今这幅身躯与平时的不同。

眼前所见，其他人跟在外面看到的基本没有区别，无论是外形还是穿着，都与之前一模一样，不过，若仔细查探的话，便可以发现，在此地的众人都是没有实体的，换句话说，众人此刻全部是由纯粹的能量凝聚而成，虽然凝聚到实质化的形态，但没有实体就是没有实体！

“如我之前跟你们所说。”高雪婷倒是很快适应了下来，看样子是因为她曾经来过此地的缘故，也可能因为实力更强，“此刻进入神游镜的我们，只是神魂灵体而已，肉身还在熔洞的石室那边。神游镜内的世界，全部是由能量组成，所以在此地可以很迅速效率地提升我们的神魂强度，一个武者神识若是强大的话，参悟功法，修炼秘术的速度也会大大增加，其他好处也是多不胜数，神识是武者除了肉身之外的最主要的根基，所以这一趟这对你们来说，是一个极为难得的体验，而若是能在此地将神念提升到一定程度，日后你们晋升帝尊境也会变得更轻松一些。”

“弟子明白了。”萧白衣等人抱拳应道。

“神游镜世界内的能量，与外界也是大不相同的，我们在外面运功修炼，所吸收的天地灵气，会转化为自身的源力，提升我们的实力，但是在这里，若修炼的话，所吸收的能量便会增强神识，我想，这一点你们现在应该感觉到了。”高雪婷继续说道。

众人都微微点头。

杨开确实感觉到了，这个诡异世界的能量，与外界截然不同。

游荡在四周的能量被他吸入体内，能壮大增强自身神魂灵体的强度，让神魂变得更加坚韧强大。

“欲要让神识变强，在这里除了修炼之外，还可以通过斩杀旁的生灵做到！”

“这里有旁的生灵？”萧白衣脸色微变。

高雪婷瞧了他一眼，道：“这是一个奇特的世界，为何没有旁的生灵？”

萧白衣顿时被问的哑口无言。

高雪婷接着说道：“据殿主所说，神游镜乃是天地初开之时便诞生存在的异宝，它内部自成一方世界，虽然不如星界广袤，甚至都没有南域大，但它既然是一方世界，那就有自己的生气，在这里，有人，有妖兽……星界有的，这里统统都有！只不过，他们也全部都是由神魂所凝，而且……他们似乎不知道这一点，他们以为世界本来就是这个样子，他们从来没有体验过拥有肉身的感觉。在此，我要提醒你们一句，尽量避免与外人有什么接触。神游镜内，有不少强大的存在，那些存在，并非你们能惹的起的。”

“不过，若是你们能斩杀掉对你们有恶意的生灵的话，便可吸收他们的能量，这里的能量很纯粹，可以在很大程度上为我们的神魂灵体接纳，壮大我们的神魂！”

听到此处，众人都是眼前一亮。

“这么解释的话，你们可能还不太明白，那么就找一个来试验下好了，那样你们应该就懂了。”说话间，高雪婷已经闭上美眸，帝尊一层境的强大神念悠然而出，朝四周辐射。

少顷，她睁开眼睛，道：“都随我来。”

说话间，已疾驰而去，众人迈步跟上。

此地是一处平原，草长鹰肥，鸟语花香，只不过天空却没有太阳，整个世界的光线却很充足，也不知道这光线是从何处而来。

众人跟着高雪婷行了十几里左右，前方忽然出现了一只妖兽模样的存在。

几人放眼望去，发现那妖兽竟是从未见过的种类，看似像是一只野兽，只不过体型巨大无匹，足有一层楼那么高，两只獠牙翻卷，狰狞至极。

几个道源境的神念一瞬间就覆盖了过去，一番查探，发现这妖兽差不多是个十阶巅峰左右的样子，换句话说，就等同于是一只相当于虚王境巅峰的妖兽。

此等妖兽，自然不被众人放在眼中，却正好拿来做试验，方便高雪婷的讲解。

看样子，高雪婷选择目标也是有针对性的。（天上掉馅饼的好活动，炫酷手机等你拿！关注起~點/中文网公众号（微信添加朋友-添加公众号-输入qdread即可），马上参加！人人有奖，现在立刻关注qdread微信公众号！）(未完待续。)

第两千两百一十三章 祸星现世

? PS：看《武炼巅峰》背后的独家故事，听你们对的更多建议，关注起点中文网公众号（微信添加朋友-添加公众号-输入qdread即可），悄悄告诉我吧！

此时此刻，神游城王宫之内，一座大殿中，神游国护国大将军周典正左拥右抱，美酒佳肴，声色犬马。

周典此人，生的熊腰虎背，相貌狰狞，身高九尺，异于常人。

早年他追随神游国君主争战四方，为开创神游国立下汗马功劳，所以在神游国创建之后，周典此人也得到了应有的赏赐，被神游国君封为护国大将军，一人之下，万人之上。

如今神游镜世界内，百年无战事，千年不烽烟，身为护国大将军，周典也显得有些无所事事，整个人闲的发霉。

他本身已是帝尊三层境的强者，修为登峰造极，实力出神入化，自觉继续修炼下去已没什么意义，便开始放浪形骸起来。

平日里，他便待在自己这宫殿之内，收罗来自天下各处的美女，过着惬意逍遥的生活。

此时，大殿下方，一群妙龄女子载歌载舞，衣着暴露，翩然起舞之间，美妙身材若隐若现，这些女子个个都极近诱惑之能事，媚眼飘动，春意满面，将自己最隐私最美好的一面展现在周典面前，欲搏他关注。

而周典的左右手，更是各自搂着气质不同的美人，喝着美酒，吃着灵果……一脸的愉悦享受。

神游镜的世界内，是有许许多多外界所见不到的独特产物的，就比如说周典面前摆放的这些灵果，这些便是神游镜世界里的特产，服用之后，对神魂大有裨益，珍贵至极，但周典却是将它们当成了果腹之物。大快朵颐，实在是暴殄天物至极。

嬉笑声，酥媚声，娇嗔声。周典的放浪大笑声，充斥在这宫殿之中，显得极为淫靡……

某一刻，这些声音突兀地戛然而止。

所有的声音似乎在这一瞬都被一股无形的力量隔绝开来。

一股令人难以想象的威压从天而降，一道身影自殿外徐徐行来。

即便没有看到那身影。殿下载歌载舞的女子们也能感受的到，背后出现了一个巨大的影子，似乎能遮蔽她们所有光明的影子，让她们浑身战栗。

而周典也张大了嘴巴，双眸震颤地望着从外行来的那身影，嘴中一粒如葡萄般的灵果掉落下来，也未察觉。

那人影来的似乎很慢，但却眨眼之间，就进了大殿。

放眼望去，此人身穿一件宽大的漆黑大氅。将自己完全包裹，面上更戴着一个鬼脸面具，看起来极为狰狞可怖！

单单只从外形上来看，根本瞧不出这人到底是男是女。

而此人若是行走在王宫之中的话，最少有九成的人不认得。

但周典却认得！

在此人出现的瞬间，周典便一抹嘴巴，身躯一震，将腻在他怀中的两个女子悉数震飞，匆匆从上方行来，径直地来到这人面前三丈处。神情肃然，腰身一弯，单膝跪地，低喝道：“护国大将军周典。参见王上！”

此言一出，所有的歌女全都眸露震惊之色。

因为她们虽然知道君主就住在这王宫之中，但自从她们进入此地到现在，还真没哪一个人见到过。

平日里，她们与周典嬉闹的时候，也曾开玩笑说要周典带她们去参见下君主。好一睹这个几乎是以一己之力开创了神游国的不世奇才。

但每到此处，周典都是随口岔开了话题，从未答应过她们。

可是今日此刻，这位传奇一般的人物，竟这么突兀地出现在了她们面前。

这让她们自然震惊非常。

震惊的同时，也是好奇地朝来人打量过去。

但入目所见，根本看不见这位君主的丝毫特征，那宽大的黑色大氅和面上的鬼脸面具，将君主遮掩的严严实实，连一片肌肤都没有暴露在外。

从体型上，更是瞧不出此人的性别。

再多看一眼的话，不禁都生出一种头晕目眩，昏昏沉沉的感觉，骇得她们连忙移开了目光。

“起来吧！”周典面前那人，淡淡说道。

声音嘶哑，竟也是一种中性的声调，分不出是男是女。

“谢王上！”周典沉喝一身，站了起来，但依然微微躬着腰身，有些奇怪地看着王上道：“王上，您这次来找属下，有何事吩咐？”

自从开创了神游国之后，王山就基本上没有要周典办过什么事了，却不想这一次王上竟然主动来到此地，周典隐隐预感，大概是有什么大事要发生。

问完之后，周典静待答案。

王上却是好半晌没说话，直到许久之后，那嘶哑的声音才传来：“天妖山脉，祸星现世，动摇国运，大乱将临！”

“什么？”周典脸色一变，惊呼道：“竟有这种事？”

他狠狠地咬着牙，一副凶狠至极的模样，平日里隐藏起来的残暴在这一刻展露无疑，狞笑道：“王上放心，属下这就派人……”

“你亲自去！”王上不等他把话说完，便打断了他。

周典闻言一呆，不过很快就应道：“属下遵命，必定不负王上所托！”

“很好！”王上淡淡地说了一声之后，转身飘然离去。

眨眼功夫，便不见了踪影。

遥遥地，一句话飘了过来：“抓活的！”

周典冲那声音来源的方向一抱拳：“是！”

说完之后，他竟放声大笑起来，冷声嘀咕道：“总算……是有点事可做了，希望此番之行，不会让本将军太无聊才是！”

“带奴家一起去好不好，奴家也想见识下大人的不世风采。”

“我也要去。”

“还有我，还有我！”

一群女人围了上来，叽叽喳喳吵个不停。

周典狞笑着，环顾四周，忽然间，他冷哼一声，一股无形的劲道骤然扩散。将所有的女子都震飞出去。

跌落在地，众多美人都惨嚎起来，那身上更是闪烁起明亮不定的光彩，显然是神魂受损不轻。

“男人做事。女人滚一边去！”周典说了一声之后，便大步迈出宫殿。

他对之前还温存亲昵的女子们，竟是丝毫不假辞色，弃之如敝屣，可见此人实在是个喜怒无常。心性凶残的家伙。

不多时，周典点兵峁将，带着一群人马，气势汹汹地杀出王宫，直朝天妖山所在的方向进发。

……

天妖山，一处山坳之中，一只十一阶巅峰的玄土龟困兽犹斗，几道身影在其四周起伏不定，游斗缠走。

夏笙一刀劈出，神念迸发。力量透过刀锋，化为惊世之芒，切入这玄土龟的颈脖脆弱处，霎时间，将这妖兽打的痛嚎连连，掉头欲逃。

萧白衣的神魂秘宝与他肉身所用的差不多，都是剑型秘宝，而在此地，他更是用神魂之力，施展出平日所学秘术。虽说有些不伦不类，但也威能不俗。

神念凝聚的剑芒斩击而来，阻扰玄土龟的退路。

慕容晓晓神情肃穆，一条长鞭舞的风生水起。鞭影重重，所有攻击都围绕在妖兽身旁，让它进退不得，只不过，这长鞭舞动起来，虽然美妙。却少了许多杀机。

而那沈牧矶所用的神魂秘宝却是一轮飞刃，灌入神念投掷之间，卷起滔天威势，不断地消磨着那妖兽的精力。

杨开则顶着紫阳玄光罩，近身与这玄土龟贴身肉搏，拳拳有力，招招狂暴。

五位道源境武者，围攻一只约莫是道源境顶峰的妖兽，竟是久攻不下。

非杨开等人之过，实在是这妖兽的防御力太惊人了，那厚重的龟壳似乎固若金汤，稍一遇到攻击，这家伙就将四肢和脑袋缩了进去。

攻势一放缓，它便伸出脑袋，一口能量弹模样的玩意就喷了出来，密密麻麻，让杨开等人疲于招架。

此地五人，除了杨开有一件防御秘宝，敢与跟它近身搏斗之外，剩下四人都不敢靠的太近，免得一时不查中招晚矣。

若非它本身行动迟缓，杨开等人早就懒得与它争斗了。

不过也正是这样一只妖兽，让众人在战斗之中很快明白了自身的不足和缺点。

激斗良久，眼看着那玄土龟的体表处光芒激闪，似是命不久矣的样子，夏笙爆喝一声，身随刀走，纵身而上，旋即如陨落坠落般，从天扑下。

萧白衣等人同样极招尽出，悉数朝那妖兽打去。

杨开见此，虚晃一招，抽身后退，免得被众人的攻击所波及。

轰轰轰……

一串声响传出，能量暴乱，久久不平。

待到尘埃落定之时，那玄土龟已经静静地爬在地上，动也不动了，众目睽睽之下，它的身体逐渐淡化，慢慢消散在这片天地之间，原地留下了一团约莫蚕豆大小的光团。

那光团无论是色泽还是明亮程度，又或者是大小，都不是众人第一次所遇到的妖兽所能比较的。

毕竟眼前这一只可是十一阶巅峰水准！

不过，战利品虽在眼前，众人却都没有急着动手去取，反而个个都站在原地，眉头紧皱，露出沉思之色，那神色变幻之间，每个人似乎都有所收获的样子。

“以往的战斗经验在这里……似乎没什么大用啊。”夏笙第一个开口了。

“嗯。”萧白衣颔首道，“我想，诸位也发现了，我们在这里战斗的时候，总是束手束脚，很是放不开！”（天上掉馅饼的好活动，炫酷手机等你拿！关注起~點/中文网公众号（微信添加朋友-添加公众号-输入qdread即可），马上参加！人人有奖，现在立刻关注qdread微信公众号！）(未完待续。)

第两千两百一十八章 灵果

? PS：看《武炼巅峰》背后的独家故事，听你们对的更多建议，关注起点中文网公众号（微信添加朋友-添加公众号-输入qdread即可），悄悄告诉我吧！

天妖山，丛林之中，一人一兽迅速飞奔。

紫狸在前头带路，杨开紧随其后。

在接触了一阵，确定杨开对其没有恶意之后，紫狸似乎也不再惧怕他了，甚至也没有趁机逃走的迹象，在前方领路的时候，还时不时地停下来等候杨开一阵，待他靠近了，才再次启程。

紫狸的行动无疑很有目标性，这一路行去，竟是没有遇到旁的妖兽，也不知道它到底是用何种能力避开。

一个时辰后，这一人一兽便来到一处山谷之中。

那山谷四面环山，若不熟悉路况的话，还真不一定能够找的到。

紫狸来到这山谷入口前方不远处，便忽然顿住了身形，不再前进了，而是等到杨开过来之时，伸出小爪子朝那山谷之中比划了一下，然后用两只爪子掐住自己的脖子，做出一副呼吸困难，两眼翻白的模样，最后直挺挺地倒在地上。

“嗯？”杨开瞧的眉头一皱，开口道：“你的意思是说，山谷中有危险……”

紫狸一个翻身，重新站起，望着杨开点头。

“我瞧瞧！”杨开说着话，便探头朝那山谷望去，只瞧了一眼，便立刻明白紫狸所指的危险到底是什么了。

这山谷内部，竟是充斥着浓郁的碧绿毒云，那毒云无论是色泽还是形态，都与之前巨蟒从口中喷出来的一样，只不过，占地面积委实太广，那碧绿的毒云遮蔽了山谷之中的一切，让人根本无法看清里面的情况。

“我倒是很好奇……”杨开微笑地瞥了紫狸一眼，“先前你到底是用什么法子。从这里偷一枚灵果出去的……”

这山谷之中若是常年毒云覆盖的话，以紫狸这只有九阶的实力，根本不可能进入其中，自然就谈不上盗取灵果。

可事实上。却正是紫狸盗取了一枚灵果，才惹的那巨蟒追杀不休，一路逃到了杨开面前。

面对杨开的询问，紫狸却是眨巴眨巴眼睛，一脸茫然地望着他。

这会儿。它竟又听不懂了……

“装傻充愣！”杨开冷哼一声，倒也没去刨根问底，而是袖袍一挥，伴随着嗡嗡之声，噬魂虫云便飞入了山谷之中。

见此情形，紫狸顿时满面期待地等待起来。

先前这噬魂虫云一下将毒云吞噬的场景，它可是在一旁瞧的清清楚楚，自然知道这山谷中的毒云也不会例外。

只要毒云被驱散，那里面的灵果便唾手可得了！

事实也确实如此，那漆黑的虫云所过之地。浓郁的毒云以肉眼可见的速度消失不见，所有的神识之毒都被噬魂魔虫吞噬殆尽，化作自身强大的本钱。

前后不过半个时辰的功夫，山谷内的毒云便一扫而空，彻底消失。

而吞噬了如此大量的毒云，噬魂魔虫们似乎也得到了不少好处，一阵嗡嗡地飞回，返入杨开衣袖之中。

“走着！”杨开招呼紫狸一声，迈步就朝山谷内行去，好似在逛自己家的后花园一样。

紫狸也是一副耀武扬威。狐假虎威的架势，迈着小腿，嚣张的不得了……

“这就是那灵果的果树了吧……”杨开径直地来到山谷的正中心地带，瞧着一株约莫半人高。通体碧绿盎然的果树。

早在山谷入口前观察的时候，杨开就发现这颗果树了，只是那时候虫云还没有清理完毒云，他不敢贸然进来而已。

果树透着一股与众不同的灵性，周边还残留了一些大型生灵活动后的痕迹，看样子应该是那死去的巨蟒留下来的。

杨开的目光在果树上扫过。顿时眼前一亮。

他发现，这果树上生了足足五枚那样的灵果，与先前紫狸给他的那一枚一模一样。

身为一个道源级炼丹师，更接受了公孙木所有的知识传承，连太妙宝莲那种东西杨开都能认的出来，但这种灵果到底叫什么，他还真不知道。

只能说，这灵果乃神游镜世界的独特产物，外界从未见到过。

不过它的效果却是强大的出奇，尤其适合杨开这样从外面进入此地历练的武者。

他也不含糊，直接伸手从果树上摘下一枚，丢进嘴中，砸吧几声便吞咽下去。

霎时间，不但连自身的那种不适感舒缓不少，似乎连神魂力量也增强了一丝。

“不错不错！”杨开说着话，又摘下一枚，大快朵颐。

“咕咚……”

一声响动从旁边传来。

杨开斜着眼，瞥了一下半蹲在他脚边的紫狸，这家伙瞪着一双圆溜溜的眼睛，可怜兮兮地望着杨开，先前那咕咚的吞咽口水之声，赫然是这家伙闹出来的动静。

“就算你这么饱含诚意地看着我……”杨开说话之时，又往嘴里丢了第三枚，含糊不清地说着：“也没有多余的分给你啊！”

紫狸的一双眼睛顿时黯然，耷拉起脑袋，一副萎靡不振的样子。

“哎……”杨开一声长叹，“罢了，给你一枚好了。”

说话间，他伸手将果树上的最后两枚果子全部摘下，自己吃下一枚，然后又将另外一枚递到紫狸面前。

紫狸顿时来了精神，双眸明亮，站直了身子，双爪捧起，将那果子接过，然后小心翼翼地嗅了几口，露出销魂之色，最后心满意足地才塞进自己腹部的口袋里，宝贝一样地藏了起来。

四枚灵果入腹，再加上之前紫狸送给他的那一枚，杨开身体中的那种不适此刻已经一扫而空，重新变得龙精虎猛，心中莫名地生出一种重获新生的感觉。

他瞥了一眼紫狸，嘿嘿笑了一声。

紫狸立刻用双爪捂着自己的兜兜，一脸警觉地望着杨开，似是怕他出尔反尔的样子。

“你把我当成什么人了。”杨开一脸严肃地冷哼起来，“不要小看人啊混蛋。送出去的东西，我岂能要回来？”

紫狸似懂非懂地望着他。

“小家伙……”杨开又笑眯眯地望着它，“你对这地盘很熟？”

紫狸闻言，沉默了一会儿。点点头。

“那你前头带路，要是再找到什么好东西，咱们就像刚才那样，二一添作五好不好？”杨开神情和蔼，谆谆善诱。说着话，他还用一副充满煽动蛊惑的神态，拍了拍紫狸小腹处的那个口袋，“只要你与我合作，把你这兜兜装满是早晚的事。”

紫狸听的眼前一亮，顿时兴奋起来，口中吱吱乱叫的同时，把脑袋点成了小鸡啄米。

也不等杨开再发号什么命令，它便主动前方领路去了。

杨开眉头一扬，紧随其后。

紫狸对这天妖山确实很熟。它也知道什么地方有好东西存在，只不过这些好东西大多数都有一些强大的妖兽守护着，就如那巨蟒一样，根本不是紫狸能够招惹得起的存在，所以它只能望洋兴叹，无可奈何。

可是有了杨开这个强而有力的保障，它就没什么顾虑了。

只需要将杨开带到地方，然后由杨开出手，解决了那看守宝物的妖兽，接下来的事情。自然就是喜闻乐见的分配战利品了……

杨开也算说话算话，每得到什么好东西，都会给紫狸一点，至于是不是二一添作五。那就要看怎么理解了。

短短两日功夫，杨开带着紫狸横扫了方圆几万里诸多妖兽的巢穴，得灵果无数，得妖兽神魂本源无算，收获巨大。

这些生长在神游镜世界内的灵果，基本上全都是对神魂力量有作用的东西。

不过也有一些是有害的。杨开就不小心吃了一枚，结果头晕目眩，好半天没回过神，若非体内有七彩温神莲这等至宝存在，单是那一枚灵果只怕都会要了他的小命。

这么弄下来，杨开虽然吸收了不少神魂本源，神魂灵体再度出现了那种不适的状态。

这种状态对自身影响不大，但却无法再让杨开继续吸收神魂本源了。

与杨开相比，噬魂魔虫的成长更大，毕竟它们将大部分神魂力量都吞噬掉了，自进入神游镜世界到今日，短短不到十天的功夫，噬魂虫的实力几乎是翻了一倍之多。

而且，杨开隐隐感觉，自己的这些噬魂虫似乎正在朝某个不为人知的方向转变着，他现在就很明显地察觉到，这些噬魂虫变得更加凶残暴戾，桀骜不驯，有时候对他的命令都不予理睬。

也不知道是好是坏。

而紫狸腹部的那个小口袋，也基本上装满了。

这家伙倒是奇怪的很，虽然得了不少好东西，却从来不吃，似乎只是有一种收集的欲望，不断地将从杨开那里分配来的灵果塞进口袋里。

最终……塞不下了。

它本就不大，口袋又能有多大？

杨开终于有正大光明的理由，独占所有的战利品。

紫狸似乎也没多在意，依然勤勤恳恳地在前头带路，引领着杨开在这天妖山中地毯式地扫荡，俨然成了一个卖苦力的。

两日后的某一刻，一个山洞入口前方，杨开静静地站在那里，紫狸就蹲在他的肩膀上。

经过这两日的相处，紫狸已经不再惧怕杨开，反而与他逐渐熟稔起来。

此刻，这一人一兽都表情专注，侧耳倾听着从山洞内传出的动静，一副聚精会神的模样。（天上掉馅饼的好活动，炫酷手机等你拿！关注起~點/中文网公众号（微信添加朋友-添加公众号-输入qdread即可），马上参加！人人有奖，现在立刻关注qdread微信公众号！）(未完待续。)

第两千两百二十章 班青

? 在来人打量杨开的时候，他也警惕地注视对方！

神念扫过，对方那道源三层境的修为一目了然，毫无遁形，面容上来看，约莫是个四十左右的中年男子，面相沉稳坚毅，不过此刻，他的眼神之中却透着一股慌乱和惊恐。

对方没有敌意，这一点杨开可以肯定。

只是……杨开这还是头一次遇到神游镜世界内的武者，自然好奇无比。仔细观察，发现对方的身体就如自己的神魂灵体一样，都是由神魂能量凝聚而成，并没有血肉之身。

世界之大，果然无奇不有！杨开心中啧啧称奇。

“不想死就赶紧逃！”就在这时，对方忽然一脸肃容地低喝了一声。

“什么？”杨开眉头一皱，对方说的没头没脑的，他根本听不明白。

可来人显然没有心思去解释太多，体内力量一催，朝某个方向遁走的同时，再次喝道：“再不逃就来不及了。”

此言一出，杨开顿时有一种不妙的预感，隐隐意识到，似乎是有什么强大的存在，正在追这个人，而那个存在，无疑是及其危险凶残的。

想到这里，他当机立断，连忙便要远离这是非之地。

他不过是被高雪婷带进这个世界来历练一番的，对这个世界原本的势力武者之间的恩怨纠葛，自然没心情插手，毕竟他在这里能停留的时间，满打满算只有一个月而已。

念头转过，杨开便要有所行动。

可就在此时，异变陡生。

一股只属于帝尊境的强大威压，蓦然生出，从天而降，那威压凝重如实质一般，压下之时让人不由生出一种天塌了一般的错觉。

杨开身子顿时矮了一截，面色难看至极。

而与此同时，他的眼角余光。忽然瞄到一道鬼魅的身影浮现出来，直接出现在之前那个武者的侧面处。

这身影不算高大，反而还很矮小，但他出现之前。杨开却是丝毫没有察觉，就好似他本来就在那个位置上却没被人查探到一样。

这位不知来历的帝尊境强者出现之时，手上便光华一闪，蓦然多出一柄匕首模样的武器。

这武器，赫然是此人神魂力量凝聚而成。并非是神魂秘宝。

匕首闪烁寒光，还不等那中年男子反应过来，此人已经一戳而去。

噗嗤一声轻响传来，杨开听的头皮一阵发麻。

而那正欲逃遁的道源三层境级别的中年男子根本来不及做出任何防御的动作，便被对方捅穿了胸口处。

放在外界，这绝对是致命的伤势，因为那伤口所在，正是心口的位置，一个武者即便实力再强，心脏被这么弄一下。恐怕也会立刻死亡，除了修炼了什么逆天秘术，又或者以自身强大的修为压制伤势，才有可能苟延残喘。

但是在神游镜的世界中，因为生灵都不具备实体，所以这伤势虽然看着颇重，却并不致命。

而在一击得手之后，那帝尊境强者便收手而立，冷漠地瞧了对方一眼，那眼中的色彩不带丝毫情感。仿若看着一块木头。

反倒是中年男子，艰辛地惨呼一声，身子僵硬地站在原地。

杨开放眼望去，只见那匕首依然留在中年男子的胸口处。而以伤口为中心，一丝古怪的能量弥漫，呈弧线一般朝四周辐射，汇聚成一副复杂的图案，仿若一层莫名而强大的禁制。

正是这种古怪的能量，限制了中年男子的动作。让他寸步不能移。

而他的伤口之处，还有一丝丝神魂能量逸散出来，显然是力量正在流逝，这伤口若是放任不管的话，中年男子的神魂能量，势必要顺着伤口流逝干净。

到那时候，他必死无疑。

“你便是那现世的祸星？”那位帝尊境强者得手之后，淡淡地问了一句。

“这位大人……你说什么？”中年男子虽然被偷袭重创，却也不敢发作，只是用一副祈求的眼神望着对方，一脸茫然地问道。

“罢了！”矮小的帝尊境闻言，有些索然无味地回道，“不管你是不是，带回王宫审问之后便可知晓。”

说完之后，他便不再准备理会那中年男子。

“王宫！”反倒是中年男子，从他这句话中听出了一些异常的信息，瞪大了眼珠子瞧着对方，脸色数遍之下，艰辛问道：“敢问阁下……难道是班青斑大人！”

“哦？”班青顿时有些意外地瞧着中年男子，“你认得我？”

中年男子见他没有否认，不禁苦笑一声，道：“护国大将军周典大人手下，四位副统领之名，何人不知，何人不晓？”

“既有四人，那你为何就确定是我了？难道不能是其他人？”班青似乎并不着急去处理杨开，反而饶有兴致地与自己的猎物聊了起来。

中年男子道：“廉炎副统领一头红发，特征明显，于曼副统领是个女子，而袁庆副统领……世间传闻，袁副统领貌美如花，颜如白玉，便是一般的女子在他面前都要黯然失色……阁下既是王宫来人，又有如此修为，除了班青之外，我想不出其他人。”

“哈哈哈哈！”班青忽然放声大笑起来，“好一个貌美如花，原来世间是这么传闻袁庆的啊，不知他若是听到了，会作何感想……恩，你分析的不错，本座确实是班青！”

见他终于承认，中年男子也彻底死了心，神色萎靡道：“百闻不如一见，斑大人的隐匿暗杀之术果然出神入化！”

“哼！”班青不屑地冷哼一声，并不在意对方的吹捧。

“只是……斑大人，我与你无冤无仇，你为何……”中年男子虽然无法行动，但依然想着求对方放过自己。

可是班青显然不打算给他这个机会，此番进入他奉周典之命进入天妖山，捉拿现世祸星，虽不能无故杀人，可是打伤重创却是没问题的。

所以不等对方把话说完，班青便伸出一手，隔空一握。

那插在中年男子胸口处的匕首忽然绽放出一道光芒来，紧接着，那辐射出去的诡异能量在这一道光芒的影响下，骤然凝实了许多。

而中年男子整个人也是如遭雷噬，身躯一震，直挺挺地倒了下去，意识全无。

他虽没死，但已经彻底昏了过去，而且就算醒过来，恐怕也无法恢复到巅峰状态了。班青那一击，俨然已经损坏了他的根基。

做完这些，那匕首又咻地一声飞回到了班青手上，他转过身，冷漠地朝杨开打量过去。

杨开这会儿其实也是心思急转……

他之前还不太明白到底发生了什么，但是听了面前这两人的一番对话之后，他已隐约弄明白了事情的原委。

甚至对此地的大局势，都有了一些自己的推断。

这两人在说话之时谈及王宫这种存在，那么在神游镜的世界内，大概是有一个国家的，而这个国家，是以君王为至高无上。

在君王之下，似乎还有一个护国大将军，名叫周典。

周典之下，又有四个如眼前的帝尊境这般的强者！

此刻，他们应该统统进入了天妖山，捉拿那所谓的祸星……

中年男子要么是被捉拿的对象，要么就是被殃及的池鱼。杨开估计他是后一种，因为从中年男子之前所说的话来看，他对那什么祸星一事毫不知情。

而自己，大概也是如此了！

班青这些人，根本不知道自己到底要捉拿谁，索性来个广撒网，多收鱼，但凡被他撞见了，肯定是逃不脱的。

真是倒了血霉！杨开心中暗暗咒骂。

难得的能在这个世界历练，却碰到了此地武者之间的恩怨纠葛，而且一来就是个帝尊境的家伙……实在让杨开有些叫苦不迭。

“小子不错！”班青瞧了杨开一会儿，忽然笑着颔首道，神情和蔼。

“此言何意！”杨开沉声问道。

“本座的意思是……你有自知之明，知道不是本座的对手，所以没有逃跑。嗯，你乖乖的，本座亦可让你少吃点苦头。”班青老神在在地说道，说完之后，话锋一转，语气森冷道：“可若是不识相的话，下场便如他那般！”

说着，他指了指躺在地上的中年男子。

杨开眉头不由皱起，沉吟一会儿，开口道：“这位大人……”

“别跟本座说什么无辜不无辜！”班青似乎知道杨开到底想讲什么，不等他开口就打断了他，不耐地低喝道：“本座奉命行事，你若真是现世祸星，那就自认倒霉，若不是，自然会平平安安。”

说着，他逼视着杨开道：“你是自己束手就擒，还是要本座动手？先告诉你，若是后一种的话，本座可不保证你会完好无损！”

“这样啊……”杨开交涉失败，也是无奈地叹息一声，表情沉重地问道：“小子还有一个问题想要请教一番。”

“讲！”班青冷漠回道。

“先请听大人你与这位……仁兄之间的谈话，似乎是说如你这般的存在，还有另外三人，不知那三人……”

“他们带队在别处搜索，此刻天妖山已被全面封锁，所以你也别想着逃了，那是毫无意义的事。”(未完待续。)

第两千两百三十二章 被擒

? 咻咻咻……

杨开的身形左右飘忽，灵动至极，空间神通加身之下，不断地做出瞬移的动作。

但是依然无法摆脱那投掷而来的方天画戟。

此戟便如跗骨之蛆般如影相随，而且与杨开之间的距离不断拉近。

危急时刻，杨开已经无法顾忌太多，精纯的神魂之力透体而出，化为狂暴攻击朝那长戟迎去，欲要阻拦一二。

轰……

巨响之声传来，杨开浑身一震，面色瞬间暗淡，而那方天画戟却是纹丝不动，斜斜地从空中戳下。

杨开这拼尽全力的一击，竟根本无法阻拦它分毫。

下一刻，方天画戟便坠落在杨开身边不远处，戟身没入大地大半，而在它插进地面的同时，一层清晰可辨的涟漪波动以落地之点为中心，轰然朝四周扩散开来。

只是一个呼吸的功夫，方圆十里范围内，便被一股无形的力量所束缚，禁锢，那股力量刚猛霸道，至威至强，让杨开不禁生出一种无法反抗的绝望来。

他想动用空间之力再度瞬移，可无奈地发现在那股神秘的力量影响下，自己竟动弹不得，甚至连思维都变得缓慢了。

视野之中，周典那魁梧高大的身影缓缓行来，面色冷若冰霜。

不大片刻功夫，他便来到了杨开面前，轻蔑地俯视着他，冷哼一声：“小子还算有点本事，不过……也仅此而已！”

话落，他屈指一弹，一道能量自指尖飞射而出，打进杨开体内。

杨开身子一僵，顷刻间便感觉自身的力量被彻底禁锢，无法动用分毫了。

这下完了！

杨开面如死灰，虽说知道自己大概不一定能够在帝尊三层境强者眼皮子底下逃走，但真的被擒住之后，杨开才意识到自己的渺小。

若非有空间神通。只怕自己早就无法挣扎了。

帝尊三层境，也根本不是自己现在能够抗衡的。

周典把手一招，那插在地上的方天画戟应声飞回他的手上，旋即被他吸进体内。

这位神游国的护国大将军又扭过头。瞧了一眼天妖谷所在的方位，面色变幻不定，好一会才重重地叹了口气，带着无尽的遗憾和惋惜，将杨开一提。朝天妖山外飞驰而去。

他明白，王上既然已经亲自出手，以泉怕是没有任何机会了。

王上的恐怖，便是他这个追随多年的人，也无法体会。

若是可以的话，周典自然希望战胜以泉的人是自己，但这一次他显然没能如愿。

不过……更让他感到好奇的是，杨开身上到底有什么秘密，竟能引得王上离开王宫，亲自出手。他无论怎么看。杨开也不过是个道源三层境的武者而已，本身也没有太出奇的地方，若硬要说的话，那便是这小子掌握的逃跑秘术非常出彩。

此番若不是自己追踪而来，而是叫廉炎过来的话，只怕真要让他逃之夭夭。

“小子……你知不知道王上找你，所谓何事？”周典忽然开口问道。

杨开正沮丧间，闻言没好气地答道：“这话应该是我问你才对吧？”

话还没说完，他便浑身一僵，面露痛楚之色。因为周典竟暗下毒手，震了他一下，那种神魂上的痛楚，简直撕心裂肺。

意识到此刻自己是人在屋檐下。杨开也不敢太嚣张，只能道：“这位前辈，你们是不是抓错人了？据说你们在找什么祸星，你仔细瞧瞧，我像么？”

“本将军只负责擒人，其他一切与我无关！”周典冷漠答道。顿了一下，他又道：“我问你，班青在何处？你之前曾经与他相遇了吧？为何不见他的踪影？”

“班青？你是说那个个子不高，行事鬼鬼祟祟的家伙？”杨开佯装糊涂，随口胡扯道：“被妖族强者杀了。”

周典闻言，眸中寒光一闪，杀机几乎凝为实质，让杨开浑身冰寒。

不过很快，他便收敛了自身的杀气，冷哼一声道：“这笔账，早晚要算！”

他没有追问杨开太多，也没怀疑班青是死在杨开手上，因为他觉得这根本是不可能发生的事。

也只有妖族那些强者，才有能力杀得掉班青。

半个时辰后，周典带着杨开返回先前驻扎之地。

此刻，跟随周典进入天妖山的人族强者几乎已经全部汇聚于此，于曼，袁庆，甚至连之前从天妖谷逃走的廉炎也在此地，唯独没有班青的身形。

而这些人的旁边，则有一群没精打采，一脸无奈的被擒之人聚在一块。

见到周典返回，众人连忙上来行礼。

“把人全部带上，回王宫！”周典一声令下，众人轰然应诺，说话之时，已随手将杨开一丢，丢进了那被擒的人堆之中。

沈牧矶不着痕迹地扶了杨开一把，免得他跌倒在地，然后冲他微微颔首。

杨开扫了一眼四周，一下就看到其他几个难兄难弟了，彼此眼神一交汇，都忍不住苦笑不迭。

谁也没想到，只是进入这神游镜世界历练一个月，最后竟被此地的本土武者给擒困。

一群人行动很快，周典命令下达之后不过十息，便已启程朝神游城所在的方向驰去。

一路上，杨开也不敢跟其他人交流情报，只能默默不语。

直到此刻，他也不知道自己等人为何被擒，从班青口中所说的那祸星又到底是个什么玩意……

不过可以看的出来，此事关系甚大，否则根本没必要出动这么多强者，甚至连周典和那个鬼脸人王上都出手了。

杨开隐隐觉得，自己似乎掉进了一个巨大的漩涡之中，有些无法脱身的样子。

……

一日之后。

天妖谷。

以泉盘膝坐地，运功调息，面上神光闪烁不定，诸多妖族强者都面露担忧地朝他望去，各自散布四周警惕。

昨日以泉先是与周典大战，接着又与那鬼脸人争斗一番，消耗甚大。

再加上被鬼脸人偷袭之时为周典所伤，最后的战斗中更是多次受创。

若非那鬼脸人的实力不足以碾压以泉，只怕这位天妖山的主人早已丢掉性命，天妖谷也将不复存在！

好在鬼脸人此番的目的似乎只为拿人，并不是要铲除天妖谷，所以在与以泉打斗一番之后便主动退去了。即便如此，以泉之伤，也绝非一时半会能好的。

而就在他默默调息之时，忽然耳畔边传来了白露的娇喝之声：“什么人！”

以泉霍地睁开眼睛，精光四溢地朝前方注视过去。

只见那前方，漫步行来一个发须皆白的耄耋老者，那老者浑身上下没有丝毫能量波动，好似一个从未修炼过的普通人一样。

他不知从何处而来，但到了此地之后却径直地朝以泉行去。

众妖族强者自然无法冷眼旁观，此刻以泉正在疗伤的紧要关头，受不得半点干扰，不管这老者是敌是友，都不能让他靠近。

所以白露在喊出那句话之后，便身形一晃，化为一道白光朝那老者冲了过去。

不过让这位帝尊一层境强者感到骇然的是，她明明是冲着老者去的，但等到显露身形之后才发现，自己的行径莫名其妙地改变了，竟落在了那老者身后。

咻咻咻……

无数妖族强者应声而动，齐齐阻拦那老者的步伐。

却无一成功。

所有冲向老者的强者都在极短的时间内定格在某一处，眼珠子瞪大，仿佛看到了极为可怖的一幕。

他们根本没见到老者有出手的迹象，却全部失手。

老者的步伐不快，可眨眼的功夫，他便来到了以泉面前，低头凝视着他。

“你……”以泉皱眉张口，认真地打量来人，面露狐疑之色，不过下一刻，他便眸露精光，似是想起了什么，惊骇道：“你是……”

老者微微抬手，制止了以泉接下来的话，然后将那只看似枯老的大手放在以泉的肩头上。

一股精纯的能量，徐徐灌入以泉体内。

强如以泉这等人物，竟不由地露出惬意的神情，显然是在这股能量的滋润之下，体内伤势有所缓解的缘故。

少顷，老者收回自己的手。

以泉却惊骇地发现，自己体内的伤势已经好了大半，而剩下的也只需要时间的积累便能调养康复，不会留下任何隐患。

他长身而起，肃然起敬，冲面前老者凝重抱拳：“晚辈以泉，多谢前辈出手相助！”

此言一出，天妖谷内外，鸦雀无声。

无数妖族强者惊骇地朝以泉望去，几乎不敢自己所听到的一切。

在这个世界中，以泉几乎可以说最厉害，也是辈分最高的几人之一了，可他在这个人族的老者面前，竟自称晚辈。

这老者又是什么辈分？这人又是谁？

妖族们彻底目瞪口呆。

“你既认得老夫，那自该知道老夫为何而来。”老者终于开口说话，认真地望着以泉道：“东西呢？”

以泉面露惭愧之色，回道：“被带走了！”

老者眉头一扬：“被谁带走了，带往何处？”

“神游国，王宫！”

老者微微颔首，道：“看样子，还是来晚了一步，也罢，老夫再跑一趟便是！”

话落，他的身形便忽然模糊，旋即淡化，不过三息后，消失在这片天地之中。

以泉站在原地，面露敬畏而向往的神情，不过很快，他便忍不住放声大笑起来，笑声滚滚如雷，传遍整个天妖谷，让无数妖族为之侧目。(未完待续。)

第两千两百三十三章 鬼脸人

? 妖族众多强者无一人知道以泉为何笑的如此开心。

最后白露走上前去，轻声问道：“大人，此老……到底是何方神圣？”

她当然瞧出那老者的不凡了，只是怎么也想不起来这天下间竟还有这一号人物。

以泉目视一个方向，徐徐道：“万年之前，圣战之役！”

“圣战！”白露娇躯一震，美眸迸射出骇人的精光，失声娇呼道：“难道说此老……”

以泉微微颔首，道：“有此老出手，杨小子定会安然无忧。”说到此处，他又微微皱起眉头来，仿佛是在担忧些什么。

……

神游城，王宫内。

在那地下三百丈处，有一座天牢，内里环境恶劣，为人所无法忍受。

这天牢虽是关押犯人之所，但基本上平时都没多大用处，因为在整个神游国内，无人敢触犯律法，而一旦触犯的话，那就是当场格杀，根本用不到此地。

所以天牢只是一个象征性的存在，许多人甚至不知道它到底是不是只是一个谣传。

而此刻，杨开等几人则被关押在天牢之中，隔栏而望。

四周尽是一些此番被擒回的武者叫嚷喊冤之声。

没有狱卒来理会。

趁着这个机会，杨开等人悄悄地交流了一下各自所掌握的情报。

其实也没什么情报，无非就是这次周典带人进天妖山捉拿祸星，基本上在天妖山内历练的人族武者全部被捉回来了，杨开等人自然也难逃此劫。

大家都以为自己是被殃及的池鱼。

事已至此，众人只能将所有的希望寄于高雪婷了。

此番进入神游世界，乃是高雪婷带队，只不过她将众人送进天妖山之后便独自离去，也不知道是办什么事去了。

她若是能得到消息的话，必定会想办法营救。

只是以她帝尊一层境的实力，恐怕也力有不逮。杨开只希望她有办法能够通知在外面的温紫衫，若温殿主亲自进入神游世界的话。说不定还有一线希望。

正这么想着的时候，牢房外忽然传来一阵脚步声，与此同时，一股帝尊境的威压从天而降。

顷刻间。所有人都噤若寒蝉。

而那脚步声一直朝内行去，待到某个位置时站定，伸手一指被关押在这牢房内的武者，道：“王上有命，把他带出来。”

听声音。似乎是那副统领于曼的。

“是！”紧随而来的狱卒连忙打开牢房的门。

杨开等人都齐齐变色。

无他，于曼所指之人，赫然便是青阳神殿首席大弟子夏笙。

很快，夏笙那边那传来了叫嚷之声，似是在挣扎着，不过被狱卒稍稍教训了一番之后，夏笙也不得不老实起来，乖乖认命。

少顷，于曼将夏笙带走。

杨开等人虽有心援助却也无能为力，只能暗暗祈祷夏笙吉人自有天相。

在焦急的等待之中。前后不过一刻钟的时间，外面再次传来脚步声。

杨开连忙朝外望去，入目所见，让他面色不禁一沉。

只见夏笙此刻双目无神，浑身不住地轻颤痉挛，似乎受到了什么极大的损害一般，在那狱卒的带领下，如行尸走肉一般回到自己的牢房里。

谁也不知道他到底遭遇了什么，竟变得如此凄惨，但瞧见这一幕。自然让所有人都心有戚戚，而慕容晓晓更是悲从心来，哭泣出声。

她也不敢呼唤夏笙，只能默默流泪。

那于曼也再度返回了。站在某一处左右观望了一下，然后把手一指，道：“这个！”

萧白衣骤然变色。

因为于曼所指之人，竟然是他。

狱卒再度打开牢房的门，将萧白衣带走。

等他们走后，杨开这才急忙去看向夏笙。并悄声呼唤着，可夏笙此刻就仿佛是失了魂魄一样，毫无反应。

“杨师弟……夏师兄他，会不会有什么事？”慕容晓晓担忧地问道。

杨开摇了摇头：“我也不知道，不过看夏兄这样子，似乎是没受到什么严重的创伤，或许只是神魂有些不稳，休养一阵就好了。”

此刻他更好奇的是，夏笙到底遭遇了什么，竟会变成这个样子。

若非体内力量的被禁锢，他完全可以放出神念仔细查探一番，说不定能够看出一些蛛丝马迹，可惜如今他分毫力量也动用不了，只能凭借自己的观察推测。

他随口安慰了慕容晓晓几句，内心深处一片焦急。

左右观望，无人注意自己这边，杨开连忙跑到阴暗的拐角处盘膝坐下。

他尽量平复自己的心绪，调动自身心神。

他体内的禁制是周典亲自下达的，想要依靠自己的能力解开完全不可能，除非有如周典这样的强者出手才行。

不过……杨开有噬魂虫，那禁制之力，也是神魂力量的一种，所以依然为噬魂虫所克。

只要他能调动起噬魂虫，他就有希望破开那禁制，让实力恢复。

至于接下来该如何做，也只能走一步看一步了。

时间缓缓流逝。

而在杨开尝试利用噬魂虫破解禁制的过程中，沈牧矶，慕容晓晓依次被带了出去。

无一例外，他们的情况与先前的夏笙和萧白衣一样，也不知道到底遭遇了什么，回来之后竟是精神恍惚，双眸呆滞，对旁人的呼唤根本毫无反应，显然神魂震荡巨大，已然无法维持思维的清醒。

杨开逐渐意识到事情有些不太对劲了。

这一次周典等人从天妖山中擒回来的武者数量足有七八十之多。

这些武者当中，实力修为层次不齐，但是其他人都相安无事，反倒是青阳神殿的几人全被带出去了。

这显然不是什么巧合！而是某种针对！

自己这些从外面进入神游镜世界的武者，与旁人有什么直观上的不同么？杨开不禁有些怀疑起这点，否则如何解释其他人都没事，唯独夏笙等人遭殃？

可是想来想去，他也想不出来。

而就在他破解禁制的紧要关头，于曼忽然来到了他的牢房前，笑吟吟地指着他道：“带走！”

如之前的情况一样，狱卒打开牢房，将杨开提着，紧随在于曼身后，走出了天牢。

杨开一路沉默不言，只是不断地观察左右的情况。

此地应该就是神游国的王宫内，王宫内装饰奢华至极，但却显得很是清幽，似乎没有多少人居住的样子。

而于曼领着杨开在王宫内兜兜转转，很快便来到了一座大殿前。

行到此处，于曼停下了步伐，转过头来冷眼望着杨开道：“自己进去，王上就在里面。”

杨开点点头，也没有反抗的意思，迈步就朝前方行去，走了几步，他忽然回头望着于曼，问道：“这位姐姐……”

“叫谁姐姐呢？”于曼抿嘴一笑，风情万种，那狱卒站在她旁边，瞧都不敢瞧她一样，似是怕瞧了之后魂被勾走一样。

杨开也露出痴迷的神色，双眸冒出骇人的光芒。

并非他故意如此，只是此刻他力量被禁锢，已然受到了于曼媚术的影响。

不过于曼也不敢继续这么施为下去，王上便在里面等候，若是因为她的缘故耽误了大事，她可吃不了兜着走。

所以下一瞬，于曼便收敛了自己的媚态。

杨开一个激灵，这才清醒过来，内心深处咒骂不断。

若自己没被下达禁制，定然不会如此经不住诱惑的。

他接着刚才的话道：“小弟想问问，姐姐你为何单单将刚才那几人带了过来，他们有什么与别人不一样的地方么？”

于曼撇嘴道：“我不过是奉命行事。”

“王上之命？”杨开眉头一扬。

“小子话多了！”于曼脸色骤冷，变起脸色来比翻书还快。

杨开嘿然一笑道：“随口问问。”

“还不赶紧滚进去！”于曼轻喝一声。

“是是！”杨开不迭地应着，再次迈步朝前方行去。

不多时，他便来到了那大殿前方，推门而入。

悠一进入大殿，杨开便感觉一股幽香扑面而来，那幽香入鼻，让他整个人都感觉轻飘飘的，如行云端。

而举目望去，杨开不禁讶然。

因为这大殿看起来，就跟一个女人的闺房没什么两样，处处装饰尽透着一股女人才有的韵味，粉红的帷幔，淡红的地毯，优雅之中透着一股高贵的气息。

而在他进入大殿的同时，便有一双明亮的目光从一旁朝他望去。

杨开扭头，朝那边看去。

但见，隔着自己十几步远的位置上，有一层粉红色的薄纱帷幔，隐约透出内里的景色，在那帷幔后方，有一道慵懒的身影，正斜躺在一张长椅之上，那明亮的目光，正是出自这慵懒的身影。

一股强大的神念扫过杨开，似是要穿过他的神魂灵体，去挖掘埋藏在最深处的秘密。

杨开眉头一扬，皱眉思索了一会儿，失声道：“鬼脸人？”

他忽然发现，这帷幔后方之人所散发出来的力量波动，与他之前在天妖谷里察觉到的鬼脸人拥有的一模一样。

此人显然就是那个偷袭以泉的强者！

杨开怎么也没想到，这家伙竟是个女子。

虽然还看不清面容如何，但拥有这等妖娆的身材，容颜肯定差不到哪去，更何况，她的实力也是惊天动地。(未完待续。)

第两千两百三十六章 一剑西来

? “器灵之诞生，秉承天地之运，更多的是机缘巧合，与秘宝本身的档次其实并无多大关系，当然，也有人说，秘宝的档次越高，诞生器灵的几率也就越大，这一点或许也是真的，毕竟器灵的诞生需要很长时间，或许是千年万年，秘宝档次太低的话，根本无法保存那么久……”尤婆婆继续说着，杨开一言不发，静静聆听。

“而这神游镜……便拥有自己的器灵！”尤婆婆说到此处，深深地瞧了杨开一眼。

“便是你老人家口中所说的镜魂？”杨开眉头一扬。

“不错！”尤婆婆微微颔首，“本宫自发现这神游镜，研究它已逾几千年，却一直无法将之炼化，收为己用。直到有一次，机缘巧合之下察觉到了这一方世界的意志，那便是镜魂！不收服镜魂，根本无法炼化了这一方世界。可想要收服那镜魂又谈何容易？那可是一方世界的天地伟力，便如本宫这般修为的神魂灵体也不足以承载它的意志，强行收取的话，只会魂飞魄散。那意志之强……或许连大帝级别的武者也无法容纳。”

杨开不禁动容，惊声道：“所以你就想到以别的东西为载体，承载这一方世界之意志？”

尤婆婆冷哼道：“除此之外，难道还有别的方法？而这个办法的要求却是太过苛刻，这普天之下，又有几件神物能做到这种程度？”言至此处，她忽然目光火热地朝杨开望了过去，口上道：“而你拥有的温神莲，便是其中一种。”

“原来如此！”杨开颔首，豁然开朗。

“只要本宫能得到温神莲，便可以这天地至宝为载体，融合神游镜的镜魂，将这一方世界彻底炼化，到了那时，本宫神魂之力便可直冲大帝之境。区区一个温紫衫……”她狞笑不迭，厉喝道：“又算得了什么东西！”

“婆婆你对温殿主……好深的怨念啊。”杨开一脸唏嘘的表情。

“少跟我提那混蛋！”尤婆婆忽然暴怒，“若非是他，本宫可以安安静静地研究这神游镜。这天生异宝也是本宫的。可是八百年前，他忽然来到青阳山脉，胜了本宫之后竟要染指此宝，本宫无法忍受！”

“是嘛……”杨开随口接了一句。

尤婆婆瞧了他一眼，脸上的暴怒之色徐徐收敛。语气也开始柔和下来，道：“小子，该跟你说的，本宫已经全部告诉你了，是时候把温神莲交给本宫了。你放心，本宫要对付的只有温紫衫一人，待了却了这个心愿之后，你爱做什么便做什么。”

“那可要多谢婆婆了。”杨开咧嘴一笑，话锋一转道：“不过这事……难办啊。”

尤婆婆的脸色骤冷，阴森地凝视着杨开。冷声道：“小子你要出尔反尔？”

“不不不……”杨开矢口否认，“只是就算我想答应这事……温殿主也不会答应的啊，你说是不是啊温殿主！”

最后一句话，他忽然高声冲一旁的虚空处喊了起来。

“什么？”尤婆婆见状，脸色大变，口中厉喝之时，四下打量，惊叫道：“温紫衫来了？”

她一副老鼠见到猫的样子，好似极为惧怕温紫衫的样子。

可是下一瞬，她便明白自己中计了。那虚空之中，哪里有什么温紫衫的身影。反倒是在她惊慌失神的这一刹那，杨开飞窜了出去。

“小子该死啊！”尤婆婆盛怒不休，俏脸的面容已经彻底狰狞起来。娇躯一晃，便已追着杨开冲了出去。

绕是杨开动用了空间秘术，也没能摆脱掉尤婆婆的身影，他前脚才跑出宫殿，尤婆婆后脚就已追至，直接拦在了他的正前方。

尤婆婆一指朝杨开点出。那指尖处，能量漩涡涌动，似是蕴藏了莫大的威能。

杨开大骇之下，脸色狂变。

但他也是不假思索地爆喝一声：“生莲！”

话落，身躯四周忽然绽放出一朵洁白的莲花花苞。

与他在外界施展生莲秘术稍有不同，他此刻直接以神魂灵体施展出这一无上神魂秘宝之时，那莲花的花苞直接显露而出，让尤婆婆瞧的清清楚楚。

“温神莲！”尤婆婆见状，面色一喜，手上的动作也是微微一顿。

而就在这一刹那，那莲花的花苞微微一晃，便忽然消失不见，直接化为一道流光，激射进尤婆婆的体内。

“嗯！”强如尤婆婆，也不禁闷哼一声，娇躯微微一晃。

下一刻，她娇容失色。

因为她察觉到自己体内的神魂之力竟在迅速流逝，就仿佛体内有什么东西正在吞噬自己的神魂一样，而随着神魂力量的流逝，那莲花的花苞迅速绽放开来，散发出迷人的香味。

杨开一招得手，根本没有停留，手持着斩魂刀，狠狠朝尤婆婆劈了过去。

而对方虽被生莲秘术稍稍影响，却也不是毫无反抗之力，她只是一抬手，便掀起骤然狂风，将杨开身躯吹的东倒西歪。

彼此之间实力差距太大了，纵然杨开诡计齐出，也依然无法奈何得了对方。

他骂了一声，不敢再继续停留，空间秘术加身之下，身形跌宕，眨眼窜出了几千丈，直奔王宫外逃去。

背后遥遥地传来尤婆婆愤怒的吼叫声。

王宫之内，无人不噤若寒蝉，周典，于曼，袁庆，纷纷朝声音来源之地望去，面露震惊之色。

少顷，王宫之外，杨开身形迅如流星。

他不知道自己现在该怎么办，却知道一旦被尤婆婆再次抓住的话就没刚才那么好运气了，到那时候尤婆婆必定会以绝对的实力将他镇压，强行取走他体内的温神莲。

他只能走一步看一步。

而就在他心思百转之间，一股惊人威压从后方弥漫过去，如一座大山般压在他的身上。

杨开身形一个踉跄，险些一头栽倒下去，忙里偷闲回首望去，只见那几十里远的位置上，尤婆婆身化长虹，一路直追而来，气势凶猛，追击之时，她还不忘威吓杨开：“小子，本宫要你不得好死！”

杨开哪会理她？空间力量已催动到了极限程度，忙于奔命。

但实力上的差距，让他这个做法不过是苟延残喘罢了。

连周典都可以将之擒拿，更何况此刻是尤婆婆亲自出手。

两者虽然都是帝尊三层境的修为，可是尤婆婆研究神游镜数千年，纵然无法将之炼化，也可以借助一些此异宝的神通。

前后不过三十息的功夫，尤婆婆的身形便已杀至。

她远远地狞笑一声，心神微动之间，便已将施展惊天手段锁定了杨开四周的空间，让他无法再动用空间之力瞬移。

而这一次她显然不打算再与杨开废话什么，直接飞身而来，伸手成爪，欲要将杨开擒拿镇压。

杨开脸色悠地铁青起来，脑海中左思右想，也想不出什么好办法来化解眼前这危机。

魂葬温神莲这话大概也无法让尤婆婆住手了，这只是最后的手段，也是逼不得已的手段，不到最后关头，杨开也不敢真的动用。

眼看即将被擒，杨开也做好了等尤婆婆近身之后殊死一搏的准备。

可就在这时，异变突起。

但见从那西方之地，一道流光飘然而至，闪身挡在杨开的前方。

靓丽的身影，冷然的杀机。

绝美的容颜，凛冽的剑气。

杨开瞧着这人的俏丽背影，眼前一亮，低呼道：“高长老！”

来人赫然便是一开始便与他们分开的高雪婷！

也不知为何，她此刻忽然杀到，并且在危急时刻站在了杨开面前。

杨开注意到她手上提着一柄长剑，那长剑之上，剑锋锐利，剑韵跌宕，能量波动非比寻常。

这赫然是一件帝宝级别的神魂秘宝！

不过看这帝宝的样子，似乎是刚刚完成祭炼……

不过很快，杨开就意识到不对，高呼一声道：“高长老，你不是对手，速走！”

高雪婷不过帝尊一层境的修为，就算曾经四次进入神游镜的世界，神识力量比肉身修为稍稍强大，也肯定是敌不过尤婆婆的，她来此地根本无济于事。

面对杨开的喊话，高雪婷无动于衷，只是气定神闲地站在原地，淡淡道：“别紧张。”

而另一边，尤婆婆显然也认出了高雪婷，脸色微变之下，身形顿住，厉喝道：“滚开！”

她似乎不敢对高雪婷下手的样子，面色忌惮无比。

高雪婷却没有理会她，而是回头瞧了杨开一眼，关切问道：“没受伤吧？”

杨开摇了摇头：“还好。”

“夏笙他们呢？”

“都被关押在天牢里，不过夏兄他们现在神魂有些震荡，所幸没有性命之忧。”

“那便好！”高雪婷也明显地松了一口气。

“高长老你怎会来此？”杨开惊愕地望着她。

“我去过天妖山了，本想暗中查探尔等的历练情况，却不想打探出一些让人不想听到的情报，所以便一路追来了，还好来的及时。”

闻言，杨开面露了然之色。

不过高雪婷来的也确实很及时，若是再晚上一步的话，那他必定已被尤婆婆生擒。(未完待续。)

第两千两百三十九章 封印

? 千万年之后，他们的名字已被遗忘在历史的长河之中，在此间世界安居乐业的人们，也不知道在久远的年代之中，曾经发生过如此惊心动魄之役。

只有一位老者，默默守护着他们的无冠坟冢，只有这些坟冢，记载了他们曾经立下的丰功伟绩，也只有此地，才能追忆他们对这一片天地所做出的奉献。

“那一战的结果，想必你也看到了。”天衍面露忧伤之色，指了指前方的数十坟冢。

杨开肃然起敬，深深地冲这些坟冢鞠了一躬。

直起身来，他又问道：“那噬魂虫呢？可被灭杀？”

天衍缓缓摇头，黯然道：“说来惭愧，虽然付出了巨大的代价，但噬魂虫……真的不是此间世界的生灵能够灭杀的。”

杨开脸色大变，惊声道：“前辈的意思是说……那噬魂虫还活着？”

天衍颔首。

“怎会如此？”杨开忽然感到有些悲哀了，这里如此多的强者为了剿灭噬魂虫而亡，可他们付出了生命的代价，最终却没能成功，这岂不是说他们的牺牲并没有太大的价值？

念及此处，杨开悚然一惊，道：“那噬魂虫如今在何处？”

“随我来！”老者说了一声，再次动用力量，将杨开包裹，一个闪烁之下，便来到了那漆黑的祭坛前方，他挥手驱散了此地浓雾，让那祭坛露出，面露忌惮之色地指着那祭坛道：“当年祸乱此间世界的虫豸，都被封印在其中！”

无需他说，杨开也已经感觉到了。

因为他刚出现在这里的时候，待在温神莲之中的噬魂虫竟不受控制地暴动起来，似乎是要挣脱杨开的束缚飞出体外。

而与此同时，从那祭坛之中传出一片嗡嗡的声响，与温神莲之上的噬魂虫形成一种奇特的共鸣。

杨开脸色狂变。

“你果然是有噬魂虫的。”老者瞧了他一眼，目光复杂，“老夫也正是因为它们的骚动。才会有所察觉，才会前往天妖山去寻觅原因，却不想，待老夫赶到那里之时。你人已不在。不过……老夫镇守此地几万年，对噬魂虫的气息熟悉无比，在天妖山之中感受到了那一股独特的气息，询问了那天妖山妖王之后，便追到了神游城中。”

“前辈放心。我的这些噬魂虫并不强大，不会对这个世界造成什么危害的，而且……待我离开此地之时，也定会将它们带走。”杨开连忙道。

他还以为天衍将他带到此地，是要将噬魂虫留下来的，所以赶紧解释一下。

“杨小友误会了。”天衍缓缓摇头，“老夫并非要你的噬魂虫，此间世界因这群虫豸而险遭覆灭之灾，老夫又怎会将更多的噬魂虫留下，带你来此只是想请你帮个忙。”

“什么忙？”杨开茫然。

“老夫请你……将它们也一并带走！”天衍说着。手指了一下那漆黑的祭坛。

杨开嘴角一抽，干涩道：“前辈说笑了。”他解释道：“我的这些噬魂虫因为还算弱小，再加之我很久之前就得到了它们，所以晚辈还能掌控一二，可被封印在此地的噬魂虫……请恕晚辈无能为力。”

这些被封印起来的噬魂虫，可是连帝尊三层境都吞噬了几十位的，杨开岂敢染指？真要是将它们收进温神莲的话，用不了多久他就会死无葬身之地。

“它们如今已不复往日强大。”天衍开口道，“它们已被封印了几万年，得不到神魂滋养。早已衰弱无比，小友既有办法控制你那些噬魂虫，难道就没办法控制住它们？”

杨开苦笑不迭：“前辈太高看我了……先前我还能控制自己的噬魂虫，可是进入此地不到二十天。我的这些虫子已经隐隐有些不听号令了。待这次出去之后，我自己还要想办法……”

言至此处，杨开忽然顿住，陷入了沉思之中。

见他如此模样，天衍也不由精神一震，期翼地朝他望去。

他在此地已镇守了几万年。从来没有离开过雾谷，一来是看守那些故友的坟冢，二来也是看守噬魂虫。

但是噬魂虫这种东西留在这个世界总是一种隐患，若是能将它们送出这个世界，一绝后患的话，那绝对是天衍最希望看到的。

所以他才会在察觉到祭坛里的噬魂虫苏醒之后，马不停蹄地去寻觅原因，找到了杨开，跟他提出这个要求。

好一会，杨开才抬头，双眸之中熠熠生辉，开口问道：“敢问前辈，这被封印的噬魂虫，如今有多强大？”

天衍闻言，慎重回答道：“据老夫估算，它们如今就算比你的噬魂虫稍强一些，也强不到哪去。”

“只是如此？”杨开听的眼前一亮，“若只是如此的话，说不定还有机会。”

“此话怎讲？”天衍疑惑问道。

杨开正色道：“想必前辈也知道外界与此地有很大的不同，噬魂虫在这里虽然无法无天，但在外界却还有许多手段和手法针对它们，晚辈手上有一件异宝，天生便是各种奇虫异豸的克星……”

“竟有此物？”天衍精神一震。

“恩。”杨开颔首道，“晚辈本来打算待离开这里之后，就用这异宝收服我自己的那些噬魂虫，让它们日后乖乖听从号令。若此地封印的噬魂虫不算太强的话，晚辈未必不可连它们也一块收服了。”

他口中所指之物，自然就是虫帝遗留下来的奴虫镯。

这玩意对奇虫异豸都极为显著的克制作用，噬魂虫绝对无法抵挡它的威能，当然，前提是噬魂虫不能太强了，若是强到连帝尊境都可以吞噬的程度，杨开也不敢胡来。

不过在得到天衍的回答之后，杨开内心深处冒出一个让他蠢蠢欲动的想法来。

“有此宝相助，倒确实可以一试。”天衍神色振奋，“只是不知小友有多大把握？老夫带你来此，向你提出这个请求，也只是勉力一试而已，若太过危险的话也就罢了，大不了老夫再镇守它个几万年。”

杨开微微一笑，道：“把握还是很大的，只不过还需要前辈出手相助才行。”

天衍道：“你有何需求，只管说来。”

杨开道：“我自己的那些噬魂虫也就罢了，它们现在虽然有些桀骜，但对我还是没什么伤害的。可被封印在此地的噬魂虫若交由我带走，那势必会进入我的神魂灵体，晚辈要请前辈将之稍稍封印，免得晚辈无法与之抗衡。”

他顾虑的正是这一点。

想带走噬魂虫，必须要将它们先收进体内才行。

万一它们暴起发难，杨开哪能抵挡？更何况，他这一次出去之后，还需要祭炼奴虫镯，肯定不能受到太大干扰的，若陷入与噬魂虫的争斗之中，根本无法祭炼那帝宝。

让杨开没想到的是，在他提出这个要求之后，天衍竟面露难色。

杨开奇道：“此事对前辈来说很困难么？”

天衍看了他一眼，微微颔首。

杨开都惊了，道：“怎么会？按前辈所说，这些噬魂虫已经无比虚弱，而前辈你的修为却通天彻地……”

“老夫之实力，震慑它们一时自然轻而易举，但……老夫不可能也跟着你离开这片天地，若没了老夫，噬魂虫必然没了制约。”

杨开瞪大了眼珠子，愕然地望着天衍，指着那祭坛道：“可是前辈，当年你是如何将它们封印的？”

当年的噬魂虫，绝对要比现在强大万倍，那个时候的噬魂虫都被封印起来了，现在却为何不能封印？

杨开有些想不明白。

天衍道：“惭愧！此封印并非是老夫之功。”

杨开眉头一扬，惊声道：“难道说……是合当时众人之力？”

“算是。”天衍微微颔首，“不过还有另外一股力量加诸其中，否则如何能封印它们如此长时间？”

“什么力量？”杨开问道。

天衍没有说话，而是伸手指了指天上。

杨开先是茫然，旋即恍然大悟，接着震惊，失声道：“天地伟力！镜魂？”

天衍道：“此间世界，有自己的意志和法则。噬魂虫毁灭众生，残破世界，为那天地伟力所无法容忍，法则届临之下，才让当年的我等有封印噬魂虫的机会！毕竟我等的力量即便再强大，对噬魂虫来说都是食物而已，只有天地伟力形成一层防护，隔在噬魂虫与我等力量的中间，才能阻止它们的吞噬。”

他这么一解释，杨开立刻明白了。

这封印大概是分为两层的，一层是镜魂的意志，也正是此间天地伟力，另外一层才是那诸多强者的力量。两层力量合二为一才封印住噬魂虫几万年，缺一不可。

“前辈可能让晚辈与这天地伟力稍作沟通？”杨开眸露精光地问道。

因为他这这一瞬间，忽然想到尤婆婆先前的计划。

她欲要抢夺温神莲，最大的目的就是要用温神莲为载体，承载镜魂，炼化这一方世界。

若是杨开能与镜魂沟通一二的话，未必就没机会做到这事。

一旦成功了，那他就将成为神游镜的主人，以后随时随地都能进入其中淬炼神魂。(未完待续。)

第两千两百四十三章 奇特空间

? “放手吧婆婆，你若不放手，这一辈子都只能止步于此了。”温紫衫谆谆善诱道，“我等武者，唯有念头通达之时才能锐意进取，婆婆你沉浸在当年那一战的失利之中，被仇恨蒙蔽双眼，一心一意想致我于死地，又如何能攀升更高的武道？”

“小子你在教训我？”尤婆婆怒视温紫衫。

后者耸耸肩膀道：“实话实说罢了，而且这些道理婆婆你未必不懂，只是不愿承认。”他又叹了口气，道：“杨小子和小雪婷怕是以为眼前的你是你真实的面目，在那神游镜中出现的绝世女子不过是你幻化出来的，可是只有你我知道……神游镜中你的模样，才是你本来的样貌。而此刻的你，不过是一种伪装罢了，婆婆你也是个女子，何苦这般为难自己。”

“说这些做什么？”尤婆婆的语气，不知为何平缓了许多。

“我只是想说，婆婆你的资质，未必在我之下，你若能解开心结，他日也未尝不可登临大帝之位。”

此言一出，尤婆婆浑身一震，目光锐利地朝温紫衫望去，低喝道：“你所言是心里话？”

温紫衫一笑，道：“说实话，这话不是我说的。”

“那是谁说的？”

“一个吊儿郎当，放浪形骸的老不死说的。”温紫衫似乎极不愿提及那人的名字。

虽然他没有说出来那人的名讳，可尤婆婆却是双眸爆射精光，似是明白了什么。

“青阳神殿我独木难支，婆婆可愿帮我？”温紫衫诚挚地望着尤婆婆，开口问道。

尤婆婆瞧了他一会儿，忽然放声大笑起来，讥讽道：“老身害死你青阳神殿不少精锐弟子，你对老身就没半点怨恨？”

“天道有常，命运无常，跨不过那道坎。是他们修行不够！”温紫衫正色道。

尤婆婆的脸色变幻着，沉默起来，好一会她才忽然爆喝道：“滚，你滚！”

温紫衫微微一笑。道：“婆婆你仔细考虑清楚。”

话落，他整个人逐渐消失在这片空间中，似是从来都不曾出现过一样。

独剩下尤婆婆一人，面色冷然，神情变幻不定。

……

时间悠忽。自杨开随着高雪婷来到紫竹峰洞府，已经过去一月了。

这段时间他一直闭关不出，炼化奴虫镯。

初始之时，奴虫镯毫无反应，杨开不急不躁，不停地用自身力量去冲击奴虫镯的禁制。而随着时间的流逝，这件帝宝也逐渐有了一些变化。

它慢慢地开始接纳杨开的神念和源力了。

这一次炼化，就如抽死剥茧一般，杨开煞费苦心，只有当将那所有阻碍的力量铲平。杨开才有机会炼化得了奴虫镯，在内部刻上自己的神魂烙印，让他成为自己的所有物。

这一日，杨开依然持续着平时的动作。

可在某一刻，忽然一阵奇异的嗡鸣之声传来，紧接着，密室内空气微微一阵，与此同时，杨开只感觉手上一阵火热，似是奴虫镯被火烧了一样。

杨开见此。不惊反喜，知道这是快要炼化成功的迹象，当即不遗余力地催动力量，疯狂地朝奴虫镯中灌入。

那手上的火热之感越来越明显。奴虫镯似乎也重新诞生出了灵性，在杨开手心处不断地弹跳，欲要脱离杨开的掌控。

可杨开哪会如它所愿，死死地将之控制在手中。

慢慢地，那火热的感觉转变了，杨开手心处。就仿佛被万蚁啃食一般，酥痒难耐，那种酥酥麻麻的感觉顺着手心，一路蔓延进身体各处，深入到灵魂之中，让他整个人都变得极为不自在。

酥麻逐渐转变为疼痛，不但是身体上的，还是神魂上的，就好似被切割成了无数块，被粉身碎骨了一样。

杨开忍不住嘶吼一声。

更加澎湃的神念与源力持续灌入着，杨开死死咬着牙关，忍受着那难以想象的折磨。

如此两日之后，杨开忽然感觉浑身一轻，所有的异常感觉在这一瞬间消失不见。

而在同一时刻，奴虫镯上忽然光芒大方，那小小的手镯表面，一个个如米粒大小的符文似萤火虫一般飞舞而起，让整个密室都显得有些美轮美奂。

那些符文繁奥至极，瞧着一眼就觉得神妙惊奇，似有着自己的生命，不断地幻灭幻生。

平淡无奇的奴虫镯，也逐渐变得帝韵弥漫，帝意盎然。

见此情形，杨开非但没有丝毫欣喜，反而面色凝重起来。

少顷，那些繁奥的符文尽数收敛进奴虫镯内，杨开冥冥之中，听到一声咔嚓的脆响，仿佛什么东西破碎了一样，紧接着，自己的神念与源力长驱直入，毫无阻塞地灌入到了奴虫镯内。

那一声来自心灵上的响动，无疑就是奴虫镯最后一层障碍被突破的动静。

这也就意味着，炼化已完成大半。

不过……因为奴虫镯并非是新诞生的秘宝，它此前是有过主人的，所以最大的考验也随之而来了。

神念涌入，杨开很快便察觉到在奴虫镯内部，有一股精纯的力量迎头反击过来。

这股力量并不浩瀚，但却精纯无比。

这是虫帝遗留在奴虫镯内的神魂和生命烙印！

只有将这个烙印彻底粉碎掉，杨开才有机会烙上自己的痕迹。

虫帝的真实修为最起码也是帝尊三层境，可惜在几万年前，他与阳炎大战，结果败北被杀，无奈之下只能寄神魂于虚念晶，最后依靠夺舍才得以重生。

却不复往日之雄威。

几万年的时间，奴虫镯里的烙印也早就衰弱的不成样子了。

要不是这个原因，杨开根本不可能有机会炼化得了奴虫镯，除非找温紫衫出手帮忙驱除这个烙印才行。

不过如今这一道烙印尽管精纯，可强度却只勉强达到帝尊境的程度，基本上与杨开的神识强度相当。

这烙印迎头反击，欲要阻止杨开接下来的动作，杨开自然不能就此退缩，他也是怡然不惧，调动神识力量，直接迎上。

“轰……”

一声响动传来，杨开身躯微微一晃，整个人都有些头晕目眩。

这是神魂的碰撞，没有半点花俏，拼的就是神识的坚韧和强度。

这一番碰撞之下，杨开与那原本的烙印谁也没占据上风，算是半斤八两。

稍稍喘了口气，杨开再度调动神念，朝奴虫镯内部轰去。

又是一声响动，杨开的口鼻之中溢出鲜血，整个人的脸色都微微有些苍白。

不过这一番冲撞之后，杨开的神念明显占据了上风，虫帝的烙印已然被消弱了一大半。

杨开没有停息，一鼓作气，第三次调动神念。

轰……

奴虫镯上，光华一闪，似有什么东西被破开。

杨开的神念过往之处，也是畅行无比，再没有半点阻碍。

至此，虫帝的烙印才被彻底毁去。

杨开神念灌入其中，忍着身体上的不适，趁热打铁，在奴虫镯内刻下自己的神魂烙印。

做完这些，他才咧嘴一笑，一头歪倒在地上，动也不想动了。

如今奴虫镯已经算是他的帝宝了，只不过这奴虫镯到底有何妙用，却还需要以后慢慢检验和开发才行。

无声无息的争斗，耗费了杨开大量精神和体力，也多亏了他有温神莲，否则绝对不敢用这种暴力直接的方式去抹除虫帝的烙印。

不过在温神莲的滋润之下，他并不担心自己的神魂会受到什么根本性的损害，他有胡来的资本。

歇息了半日，杨开感觉好了一些之后，这才重新坐起来，将奴虫镯放在眼前仔细打量着。

炼化了之后，奴虫镯并没有太大的变化，只不过现在收发由心罢了。

他神念涌动，灌入奴虫镯内，想去悄悄这秘宝到底有何玄妙，又该如何去使用它来克制噬魂虫。

让他意外的一幕出现了。

他的神念刚一灌入奴虫镯内，便发现在这镯子内部，竟有一片奇特的空间。

这个空间并不像玄界珠的内部空间，无法供人自由进出。

倒是与空间戒内部的空间颇有些类似，却有一些细微的差别。

因为杨开能感觉到，在这片空间内似乎有一些奇特的能量正在涌动，这能量对神魂没有益处，也没有害处，不知道是做什么用的。

杨开的目光很快被这空间内一个个大小不一，形状不一的酒瓮吸引了过去。

这些酒瓮，有的一人多高，有的一尺高，整整齐齐地排布在一旁，也不知道内部都装了些什么。

杨开好奇之下，神念扫过欲要检查一番。

不过很快，他便脸色大变，神念惊退，连忙远离了那些酒瓮。

因为他察觉到，在那些酒瓮之中，有许多都是装有一些东西的，只有少许几个是空的，那些东西到底是什么，他不知道，只听得一阵奇怪的响动从酒瓮中传出，有一些蠕动的动静，还有一些嗡嗡的声响，更有一些一直保持着沉默。

但每一个装在酒瓮内的东西，都给杨开极为危险的感觉。

即便他如今已是奴虫镯的主人，也不敢轻易打开这酒瓮去一探内部虚实。

就在他心神不定间，他忽然又发现，在那一个个酒瓮的表面，竟有一个个字迹浮现了出来，他连忙定眼瞧去。(未完待续。)

第两千两百四十五章 可以肉偿

? “高长老！”杨开抱拳行礼。

高雪婷轻轻颔首，关切道：“此番闭关，可算顺利？”

杨开道：“托长老洪福，并无意外。”

“拍什么马屁！”高雪婷瞪了他一眼，“你闭你的关，与我何干。”

“呃……”杨开一家伙拍在马腿上，也没想到高雪婷竟如此直言不讳，不禁有些脸色讪讪。

“说吧，来找我何事。”高雪婷又恢复了刚才那淡然的样子。

“哦，是这样的。”提起正事，杨开也连忙肃然起来，道：“我想问问高长老，青阳神殿里有没有无相玄草？”

“无相玄草？”高雪婷闻言，黛眉一皱。

“是一种道源级中品灵草，不算什么珍稀之物。”杨开本身就是炼丹师，对灵花异草什么的自然是如数家珍。

“你要这个做什么？”高雪婷好奇问道。

“炼丹。”杨开言不由衷，目光撇在他处，道：“高长老你也知道我是一位炼丹师，要灵草当然是炼丹啦……”

高雪婷嘴角微微一扬，似是露出一个不易察觉的笑容来，不过对于杨开此地无银三百两的做法倒也没有再去追问，而是取出自己的传讯罗盘，一边往内灌入神念，一边淡漠道：“我给你问问，既然这灵草不是难得之物，库房那边应该有库存的。”

“多谢高长老。”杨开连忙道谢。

随后便是好一段时间的沉默。

杨开待在这洞府内，只觉得如芒刺背，浑身不自在，他有心找点话来跟高雪婷聊聊，却又怕她嫌弃自己聒噪，只能沉默是金。

高雪婷也没有要再跟他说话的意思，只是闭眸打坐，当他不存在一样，丝毫不受干扰。

好一会之后，高雪婷手上的那个传讯罗盘才忽然嗡地一声。

她睁开美眸。查探一番后，望着杨开道：“无相玄草确实有，而且数量不少，你要几许？”

“越多越好！”杨开神色一正。

“看样子……你要炼制很多丹啊。”高雪婷轻哼了一声。

杨开嘿嘿干笑着。

“你拿什么换？”

“啊？”杨开闻言愕然。

高雪婷道：“无相玄草总不能白给你吧？那可是神殿之物。你拿什么换？”

“高长老这是在跟我做生意？”杨开都惊了，万没想到高雪婷还有如此一面。

“就当是吧。”高雪婷颔首，“瞧你这意思，你是想白拿？”

杨开忙道：“怎么可能！我本就是想买的。”他顿了一下，怯怯地问道：“源晶成不成？”

“源晶神殿不缺。”高雪婷面无表情地答道。

杨开一脸无语。道：“既是做生意，那不用源晶用什么？”

“哼！”高雪婷冷笑一声，颇有深意地打量了他一眼，道：“算了，我给你问问陈师妹，这东西到底价格几许。”

“有劳有劳……”杨开忙擦了擦额头上的汗水。

莫名其妙地，他在跟高雪婷待在一起的时候，压力特别大，这一点即便是在跟温紫衫相处的时候都不曾发生过，也不知道是为什么。

片刻后。高雪婷再次抬头，望着杨开道：“陈师妹说了，无相玄草，一千源晶一株。”

“价格合理。”杨开顿时喜上眉梢。

“上品！”高雪婷补充道。

杨开愣了一会儿，然后跳了起来，惊道：“你们这是打劫呢？”

高雪婷一脸淡漠地道：“陈师妹负责掌管神殿库房，库房内的一切，都由她说了算，她说是一千上品源晶，那就是一千上品源晶。”

说完之后。她又道：“怎么？你很穷？”

“倒也不是。”杨开额头上冷汗如雨下，脸色很是精彩，“只是这价格……不对劲啊，高长老你有没有跟陈长老说清楚啊。那无相玄草是道源级中品灵草，而且也不是珍稀的灵草，大宗门的话，自己便可以栽培出来，怎么会要这么多源晶？”

“你当本宫是什么人？你的传话筒么？想问的话，自己去问。”高雪婷本就冷漠的脸色变得更冷了。

杨开也不知道她生哪门子气。顿时脸色讪讪，也不知该如何接茬。

“不过……”高雪婷忽然话锋一转，美眸在杨开身上转个不停，瞧的杨开一阵发冷，暗想这位高长老难道表面看起来冷若冰霜，其实心中热情如火？

这个念头一起，吓了他一跳，整个人都不自在了。

“陈师妹说了，若是你没有财力购买的话，也可以……嗯，肉偿，这是陈师妹的原话。”高雪婷语不惊人死不休。

“咕咚……”

杨开忍不住吞了口口水，冷汗顺着脸颊滚滚而下。

“别误会。”高雪婷解释道，“陈师妹的意思是说，让你加入神殿，成为神殿弟子的话，就可以享受很大的优惠，那些无相玄草全部送你也没有关系，到时候你想炼多少丹都可以。”

“成为神殿弟子？”杨开惊愕地望着她。

“不愿意？”高雪婷冷冷地瞧过来，声音一下冰寒不少，“难道你瞧不起神殿？”

“没有没有，绝对没有此事。”杨开不断摆手，“只是……青阳神殿偌大一个宗门，这么草率收人，没关系？”

高雪婷轻哼道：“平时想要加入神殿，自然是要通过种种检查和考验，不客气地说，神殿十年才招收一次弟子，每次前来青阳山脉参与试炼的最少几十万，但真正能进入神殿当弟子的，也不过三百之数而已，即便是这三百人，也只有一半能成为真正的弟子，剩下的一半在各种考验之后，只能挂在外山弟子的身份，永远进不了内门。不过如果是你嘛……”说到此处，高雪婷斜眼瞧着杨开，“我等未必不可特事特办，为你开个方便之门。”

她一副给了杨开极大的优惠的样子，好似杨开拒绝就损失了什么一样。

“呵呵……”杨开干笑不已，“那可多谢高长老和陈长老一番好意了。”

“你如何选择？”高雪婷根本不给杨开思考的时间，追问道。

杨开干咳几声，意识到这个问题的严重性，表面如常，心思却在急转。

很快，他便开口道：“好叫高长老知道，晚辈这些年，一个人独来独往的惯了，也从未加入过什么宗门……”

“那碧羽宗又是个什么情况？”高雪婷直接打断了他。

杨开瞪大了眼珠子瞧着高雪婷：“高长老你这是暗地里调查我了？”

高雪婷淡淡道：“随便查查而已，你的这些信息并不难找，我神殿家大业大，调查个把人还不是轻而易举？”

杨开嘴角抽搐道：“那高长老对小子……了解多少？”

高雪婷道：“除了你内衣是什么颜色本宫不知道外，其他的本宫都知道。包括……你并非土生土长的星界人。”

杨开大汗，擦着额头道：“高长老果然消息灵通。”

他心中直把卞雨晴那个贱女人给骂了个狗血淋头。不出所料的话，高雪婷这番情报，绝对是从卞雨晴那里打探出来的。

卞雨晴不过是个道源三层境武者而已，高雪婷若真有意从她那里打探什么，卞雨晴绝对没法说谎隐瞒。

只是杨开也不知道高雪婷到底是什么时候做这事的。

“高长老既然知道碧羽宗，那肯定也明白小子为何会加入碧羽宗，也知道之后的事情了。”杨开见无法隐瞒，也只能实话实说。

“嗯。”高雪婷颔首。

“在碧羽宗那几个月，我待的很不开心！”杨开一本正经地道。

“哦，这点你放心，神殿跟碧羽宗那等小门小派不一样的，绝对会让你有家的感觉，甚至若是你愿意的话，本宫可以亲自收你为徒，教导你修炼。”

闻言，杨开神色一振，讶然地注视高雪婷。

连这番话她都说出口了，那就说明高雪婷是真心实意要拉拢自己加入青阳神殿。

不过从另外一个立场来看，自己确实也有这个资本。

年纪不大，修为不俗，这放在哪里都是让各大宗门争抢的目标，更何况，自己还是道源级炼丹师，又是从下位面星域而来的武者，拼劲十足，根基扎实，又服用了一枚太妙丹，种种原因，只要自己不出太大的意外，晋升帝位成为帝尊境强者只不过是时间的问题。

青阳神殿也不愿错过一位未来的帝尊境，自己的条件足够让高雪婷如此尝试。

当然，以高雪婷本人的淡漠性格来说，若无旁人指使，她肯定不会这么说，那在背后指使的人，除了温紫衫又能是谁？

很快，杨开就将一切都想通了，心中也是微微一动。

说实话，高雪婷这番拉拢虽然不算多高明，却是很真诚，而且这段时间杨开也感受到了青阳神殿这几位前辈的照拂和关切之意，更与夏笙等人相处的不错。

若是真的加入青阳神殿，成为其中一员的话，看样子也不是什么坏事。

加入宗门自有加入宗门的好处，尤其是青阳神殿这样的大势力，日后外出挂着神殿弟子的名头，只怕没多少人敢招惹。

只是，杨开心中也有顾虑。

他最大的顾虑，便是封印在体内的魔念。

当日被魔念侵蚀，沦为魔人之时，他可是与高雪婷大战过一场的，真的加入神殿了，万一一个不小心露出点什么马脚来，也不知道高雪婷会怎么处置他。

上古大魔的魔念这东西，可不是随便就能无视的。(未完待续。)

第两千两百四十七章 满满的泪

? 小玄界内的法则之力还不够尽善尽美，虽说在那五色宝塔第三层时，小玄界吸收了大量的法则碎片，但其内部的天地法则依然还是缺了些东西，比不得星界本身的法则之力。

花青丝这等修为的强者，平日里在小玄界内修炼感悟，没什么大问题。

可若是要晋升突破的话，在小玄界就不合适了，因为法则的不完善，她感悟突破之时能够洞悉的天道武道就无法满足要求。

不过真到了那个时候，杨开定然会将她放出来，找个安全妥善的地方，让她安心突破，届时，杨开手下将会有一个帝尊境级别的打手……

想想就觉得让人兴奋。

张若惜这些日子也是进步神速，如今她的修为已到返虚两层境。

所有的天之骄子，每一个天纵奇才，在修炼速度上与她一比，简直就是萤火与皓月争辉。

张若惜体内的某种东西似乎正在逐渐觉醒起来，而随着这力量的觉醒，她的修为速度也是越来越快，整个人的气质也逐渐地发生了一些改变，少了许多娇弱和胆怯，多了一些自信和坚强。

这是杨开喜闻乐见的。

自神游镜世界返回约莫两个月后，这一日，杨开正在洞府之中以破天一击祭炼斩魂刀，忽然察觉洞府禁制微微触动。

他心神一动，连忙停止施法，神魂灵体遁出心神，返回肉身，举起令牌晃了一下，将禁制解开。

外面立刻传来一人的声音：“杨公子，杨公子！”

声音有些耳熟，杨开想了一下，立刻明白来人是谁了。

他回道：“陶执事请进。”

洞府外，那个几月前曾与杨开有些芥蒂的陶明闻言，神色一正，迈步走进洞府内。

少顷。他便来到了密室中，不过此刻的陶明早已没了往日的嚣张跋扈，满脸堆着笑，一脸谄媚地冲杨开抱拳作揖：“打扰杨公子清修。陶某罪过罪过。”

杨开瞧了他一眼，淡淡道：“谁让你过来的，是不是有什么消息？”

陶明闻言，神色一正，道：“奉殿主大人之命。特来告知杨公子，你需要的东西……已经找到了。”

杨开豁地起身，双眸爆射精光，低喝道：“果真？”

陶明一笑，道：“殿主亲自传令下来，岂能有假。”

“太好了，总算找到了。”杨开满脸喜色。

虽然陶明没有跟他说到底找到了什么，但除了劫厄难果之外，还能有何物？

这些日子，杨开虽然一直在祭炼奴虫镯。豢养噬魂虫，温养斩魂刀，可他心里一直都在记挂着劫厄难果一事。只是当初约定时间未到，所以他也没有去催促。

如今总算是等来了消息。

他不由自主地松了口气，整个人都放松了下来，仿佛背负了许久的包袱终于卸下一样。

毕竟，劫厄难果关系到秦钰的生死存亡。

毕竟，他这几个月能有诸多机缘，都是秦朝阳用那红尘令给他换来的。

若他得不到劫厄难果的话，实在无颜去面见秦朝阳。无法去给秦家一个交代。

此事日后必定会成为他心中一个执念，或许会转化为心魔也说不定。

可是如今，这番顾虑已然不在，温紫衫既然命陶明来传话给自己。那就说明劫厄难果已经入手。

如此一来，他也可以将那灵果带回枫林城，交给秦家，了了自己一个心结。

陶明见他喜形于色，虽然不知道杨开到底在找什么，但也为他高兴。顺手拍马阿谀了几句。

“对了陶执事，殿主有没有说那东西如今在何处？”杨开回过神来问道。

陶明回道：“殿主说东西已在路上了，不出三日便可带回来，叫你放一万个心，必定不会出什么意外的。”

“好好好，替我谢过温殿主。”杨开正色抱拳。

“那杨公子若无其他吩咐的话，陶某告辞了。”陶明微笑说道。

“陶执事好走！”

杨开送走了陶明，竟无心思再去做其他的事。温紫衫大概也只是想让安心，所以才提前让人把消息传递过来，只是他也恐怕也没想到杨开对劫厄难果如此看重……

在洞府内如坐针毡地等候了三日时间，一大早，杨开便离开了紫竹峰，直奔万圣峰而去。

来到那峰顶大殿处，杨开还没来得及让人通禀一声，殿内便传来了温紫衫的声音：“进来吧。”

杨开一怔，倒也没多大意外，整了整衣衫，迈步而入。

大殿内，并无他人，只有温紫衫一人盘膝而坐，似乎是在运转什么玄功。

杨开进了里面也没有打扰他，只是默默地等候着。

心中却有不少触动。

温紫衫已是帝尊三层境的修为，实力超绝，可他依然如此勤奋，没有任何松懈。

一个武者，有天资有天分并不可怕，可怕的是不但有天资天分，还倍加努力。

温紫衫无疑就是这种人，他能晋升到帝尊三层境，果然绝非侥幸。

少顷，温紫衫收功，睁开眼睛，瞧着杨开揶揄一笑：“怎么？等不及了？”

杨开讪讪道：“早点见到早点心安。”

“算是个重情重义的人！”温紫衫颔首道，“秦家那红尘令，并不算辱没浪费了。”

“答应的事就要做到，人之常情罢了。”杨开回道。

温紫衫微微颔首，沉吟了一下，他道：“小雪婷上次跟你说的事，你考虑的如何？”

杨开闻言，苦笑不迭，道：“果然是温殿主让高长老来劝说我的么？”

“是我的意思，不过小雪婷也很看好你。”温紫衫直言不讳地承认了，“况且，你连神游镜都进入了，多少也算我神殿半个弟子了吧？这可是连一般弟子都不知道其存在的机密。”

杨开神色肃然，沉吟了许久，似乎是在斟酌措辞，好半晌才道：“承蒙温殿主和高长老厚爱，小子如今还没有加入什么宗门的想法。不过并非因为不喜神殿，只是……有一些不便言明的原因。”

他所指，当然是说魔念一事。

温紫衫深深地凝视着他，颔首道：“也罢。本座便不强求你了，不过……若是哪一日你小子在外面流浪的累了，便来我神殿，神殿的大门随时为你敞开！”

杨开神情微动，一揖到地：“多谢温殿主厚爱。若真有那一日，必是小子的荣幸！”

温紫衫咧嘴一笑：“本座当年也是也如你这般，爱孤身一人，爱自由自在，爱在外闯荡，直到……”他嘴角一抽，接着道：“在野外捡了一个跟野猫抢食的小丫头。”

杨开眼前立刻浮现出高雪婷的模样来。

“日后行走星界，捡什么都可以，千万别捡那些小丫头啊！”温紫衫语重心长，谆谆善诱。“这些小丫头，小时候看着可爱温顺，听话乖巧，可是长大了却是无法无天，简直丧尽天良，说起来……都是满满的泪！”

他一副极为受伤的样子，让杨开一脸无语。

“满满的泪是吧！”殿外忽然传来一个清冷冰寒的声音，声音传来之时，大殿内的温度也是陡降三分，仿佛一下子来到了三九寒冬。让人肌肤发冷。

温紫衫浑身一个激灵，瞬间就如中了定身之术般，僵硬在原地，脸色变幻。精彩纷呈。

那话落之时，一道靓丽身影已从外行至。

高雪婷一脸冷漠，美眸如雷似电，往内一扫。

温紫衫顿时矮了半截，就连杨开也不由自主地打了个冷战。

杀气弥漫，帝意森然。

“无法无天是吧？”高雪婷嘴角上扬。轻轻冷哼着。

“这个……那个……”温紫衫一头冷汗如瀑布一般往下流着，嘴中唯唯诺诺，眼神飘忽顾左右而言他，谄笑道：“小雪婷，你怎么来了？来就来了，也不让人通报一声，也太不合规矩了吧？”

高雪婷冷冷道：“送劫厄难果来！”

她说话之时，便已朝杨开抛来一个玉盒。

杨开眼前一亮，伸手接过，手指一弹，便将玉盒打开。

盒内寒气弥漫，一枚冰晶一般的灵果静静地躺在里面。

劫厄难果！

尽管杨开从未见过实物，但依然还是一眼就分辨出来了，而且看这劫厄难果的样子，似乎才采摘下来没多久，不出所料的话，应该就是四季之地冬之域那一枚。

也不知道青阳神殿到底是从哪方势力手中换来的，不过耗费这么长时间，看样子青阳神殿也出了不少力气。

“丧尽天良是吧？”高雪婷却没有打算善罢甘休，将灵果交给杨开之后，依然冷冷地望着温紫衫，眼神锐利如刀，似剑。

温紫衫一咬牙，露出一副壮士断腕的表情，冲杨开低喝道：“大事不妙，本殿主先走一步，杨小子你稍后自便，记住日后若是遇到麻烦了，便来神殿！”

杨开连道谢的话都没说出口，温紫衫已经身形一晃，消失在了原地。

“想跑？”高雪婷美眸中寒光一闪，那帝宝烈阳镜瞬间祭出，一道烈阳般的光芒朝虚空中照去，霎时间，温紫衫的身影在其中若隐若现，不过虽然被高雪婷找到行踪，但温殿主依然以超绝的实力挣脱了烈阳镜的束缚，眨眼遁走。

“老东西你别跑，我今天就让你见识下什么叫无法无天丧尽天良！”高雪婷一咬牙，一跺脚，娇躯晃动间也是追了出去。

殿外，众多守护的弟子张大嘴巴，瞧的目瞪口呆。

杨开握着玉盒，也满脸笑眯眯地瞧着这一出闹剧，笑着笑着，他笑不出来了，懊恼地一拍大腿：“又忘记问碎星海之事了！”(未完待续。)

第两千两百五十五章 可算满意？

? 事实也确实如此，在八方门之中，所有人都惧怕罗元，不但是他们这些人，就连门主副门主都对他忌惮有佳。门主说过，罗元是万年不出的怪才，终有一日能够名震星域，笑傲天穹，所以整个八方门对罗元的要求几乎是有求必应，将振兴宗门的希望全都寄托在罗元身上了。

平日在宗内内的时候，罗元的话就等于是宗主之言，他占据了最好的洞府，拥有整个八方门近一半的修炼资源，他修炼之时，无人敢去打扰，否则就是死！

这也是为什么八方门这几人之前想息事宁人的最大原因，他们不敢惊动罗元！

可怎么也没想到，最后还是把他给惊动了。

一时间，八方门几人又惊又喜，惊的是罗元此刻心情不佳，也不知道会不会惩罚他们，喜的是来了个强大的帮手，这下怕是脱难有望了。

“啊……是你！”这时，一直站在罗元身后的那个圆脸女子才回过神，痴迷的视线脱离罗元，皱眉打量了一下四周，待见到杨开之后不禁娇呼一声，“你是那个……那个……”

她一时有些想不起杨开的名字了。

杨开微微一笑，道：“杨开！”

“对对对，你就是那个在四季之地中跟我交换了一枚太妙丹的家伙，你怎么会在这里！”圆脸女子对杨开显然是有些记忆的。

“我为什么不能在这里？”杨开觉得有些好笑。

圆脸女子歪着头想了想，好像也觉得自己问的问题有些无稽，冲杨开微微一笑后，便不再多说了。

而罗元的目光则锁定在杨开身上，那一双原本平淡如水的眸子中忽然闪烁起无穷的战意。

杨开咧嘴一笑：“来多久了？”

罗元淡淡道：“刚来！”顿了一下，他补充道：“为你手上秘宝器韵惊醒，然后就看到你想杀我八方门弟子。”

他语气平淡，但任谁都听出他话中的不喜和森冷。

无论如何，他也是八方门的人，有人要杀八方门的弟子。他自然不能坐视不管。

那中年男子大喜过望，连忙喝道：“罗师弟，此人依仗有些本事，根本不把我八方门放在眼中。不但打晕了林允师弟，还打伤了我，还请罗师弟替我们报仇雪恨！”

他一改之前对杨开唯唯诺诺的态度，变得嚣张无比，好像抱到了粗壮的大腿。安全感倍增，无需再顾忌杨开。

“果真？”罗元眉头一扬，冷冷地望着杨开问道。

杨开笑道：“不错，那边躺了一个是我打晕的，这说话之人也是我打伤的。”

“很好，敢作敢当！”罗元嘴角一挑，“男人就该如此，我欣赏你！”

“罗兄是要替他们出头？”杨开笑眯眯地望着他。

“我参悟的一项秘术，到了瓶颈之处，多日参悟也不得要领……”罗元忽然说起了毫不相干的话题。但那眼中的灼热战意却是更加凶猛澎湃了，说话之时，体内源力一震，低喝道：“正愁在这穷乡僻壤找不到一战的对手，杨兄既然来了，那就帮我一把！”

“你想借我之力，突破那秘术瓶颈？”杨开表情古怪地望着他。

“正是！”

“我凭什么帮你？”杨开哼哼唧唧道，“这亏本的买卖，我不干！”

“你没得选择。”罗元冷哼着，脚踏虚空。一步步朝杨开逼近过来，每跨出一步，他的气势便要攀升一截。

瞧他这架势，不管杨开同意不同意。他都是要出手了。

杨开眉头一皱。

罗元可不比一般的道源境，且不说他已是道源三层境的强者，单单是他的那份彪悍战力就不容小觑，若无必要，杨开并不愿与这样的人交手，更何况。这里还是秦家，若真的打起来了，秦家这一亩三分地只怕是要毁于一旦，搞不好还要波及秦钰等人。

他不比罗元毫无顾忌，行事无所忌惮。

“住手！”就在这时，秦钰忽然娇喝了一声。

罗元身子一顿，面上闪过一丝不悦的神色，狞声低喝道：“你是何人？又有何事？”

他面上一片杀机，似乎是因为被秦钰打断而极为不快，若非压制，只怕要出手杀人了。

秦钰道：“秦家人！”

罗元眉头一皱，杀机速敛，自语道：“此间主人么……”

他面上闪过一丝无奈的神色，沉吟了好半晌才道：“不知有什么吩咐？”

他一改之前杀气腾腾的样子，变得温润有礼起来，瞧的杨开惊异连连。

“吩咐不敢，诸位实力强绝，我秦家势单力薄，哪敢有什么吩咐？”秦钰语气讥讽，话里夹枪带棒，“只是你们八方门弟子杀我秦家下人，此事阁下是否要先给我秦家一个交代？”

“杀你秦家下人？”罗元闻言，面色一冷，“有这事？”

“尸体还在此地，你眼睛瞎了？”秦钰咬牙低喝。

罗元的目光这才转向那趟在院落中的女尸上，皱眉打量了一下后，才望向中年男子，道：“这是怎么回事？”

中年男子神情慌乱，也不知该如何作答，语气期期艾艾，始终说不出个所以然。

“我数三声，敢不回答你知道后果！”罗元面色更冷，说完之后便自顾地数了起来：“一……”

中年男子顿时抖似筛糠，哪还敢有什么隐瞒，当即将事情和盘托出。

罗元听完，若有所思道：“这么说来，杨兄之所以出手，就是因为此事？”

“是……是的……”那中年男子望了杨开一眼，点头承认，也不敢再随意往杨开身上泼什么脏水了。

“我明白了！”罗元说话之时，身形一晃，便窜进了那厢房之中，等他再出来之时，手上赫然提着那个昏过去的林允。

杨开绕有兴致地打量着他，也不知道罗元到底要如何处置林允，又能给秦家一个什么交代。

“秦家小姐是吧？”罗元望着秦钰，淡淡道：“人是他杀的，既然如此，那你就看好了！”

话落，他手上源力一催，往林允体内疯狂灌入。

霎时间，林允整个人都膨胀了一圈，浑身裸露在外的肌肤变得血红。

瞧见此幕，杨开眼帘一缩，暗自骇然起来。

而八方门几人更是面如土色，那中年男子更是失声叫道：“罗师弟不可！”

而在剧痛之下，林允也从昏迷之中悠悠转醒，似乎还有些茫然，不知到底发生了什么，睁眼便看到了罗元，大惊失色，低呼道：“罗……罗师兄！”

“嗯！”罗元随口应了一声，手上力量再度加大。

“啊……”林允蓦然惨呼，也意识到了不对，惊叫道：“不要……不要啊……”

碰……

伴随着一声爆响，林允整个人在罗元手上爆开，尸骨无存，漫天血肉和骨屑纷飞，罗元虽站在近处，但却是片尘不染。

院落上下，鸦雀无声。

秦家一群人彻底呆在原地，八方门等人骇然相顾，大气都不敢喘一口。

谁也没想到，罗元竟如此干脆利索地就杀了林允！

他们不是同门师兄弟么？林允不是八方门副门主的侄子么？

所有人都被罗元那冷血残酷，不近人情，肆无忌惮的残暴给震惊了。

“秦小姐觉得，这番处置，可还算满意？”罗元望着秦钰问道。

秦钰咬牙道：“满意！”

杀人凶手就这么死在她眼前，她还能说什么？杀人偿命，罗元确实做到了，所以她无言以对。

“满意就好！”罗元微微颔首，不顾其他人怎么想，再次望向杨开，道：“杨兄，咱们开始吧！”

杨开一脸黑线，道：“开始什么？有什么好开始的？你安分点行不行？整天打打杀杀的，搞什么东西？”

秦朝阳以为杨开是怕了罗元，也连忙跳出来打圆场，道：“这位罗小哥，凶手既然已经伏诛，不如今日就由老夫做东，大家坐下来好好聊聊。”

罗元无视了他，望着杨开道：“杨兄你很让人失望啊……你在四季之地里的霸气和猖狂呢？如此畏畏缩缩，如何登临武道巅峰？”

“登什么武道临什么巅峰……”杨开一阵猛撇嘴，“我现在才道源一层境，说这些言之过早了吧？”

“眼光看多远，人便能走多远！”罗元道，“杨兄你不该如此目光短浅。”

杨开正色道：“错，大错！”

罗元意外道：“何错之有？”

杨开道：“我觉得做人要一步一个脚印，踏踏实实的，想的太多容易好高骛远。”

罗元眉头一皱，道：“若没有远大目标，又何来动力前进？”

他一副要跟杨开好好探讨一番的架势，杨开不耐烦道：“话不投机半句多，你该干嘛干嘛去。”

“我现在就想跟杨兄战上一场！”

“你还没完没了了……”杨开顿时跳了起来，“你跟我打有什么意义？以我所掌握的神通，你能碰到我的衣角么？”

“呃……”罗元一怔，猛然想起，杨开似乎是精通空间秘术的，在四季之地中，众强环绕之下，他之所以那么气定神闲，所依仗的就是对空间的掌控，帝尊之下，无人可以遏制得了他的行动。

与杨开打，他还真不一定能碰到对方的衣角……

“你别躲便是……”罗元想了一会儿道，“咱们来一场男人之间，热热烈烈，激情四射的血腥碰撞。”

众人一脸冷汗。

杨开虚眼望着他，讥笑道：“你修炼修傻了？我有神通我干嘛不躲。”(未完待续。)

第两千两百六十三章 灵气之雨

? “不客气？”庄盘顿时叫了起来，冷笑不迭地道：“怎么个不客气法？本执事今日倒是要见识见识，你段元山有何胆量要对我不客气。”

“打我，打我啊，你们有种就打我！”庄盘将一张脸都凑到了段元山等人面前，不断地叫嚣挑衅。

四周武者无不摇头唾弃

虽说这些外来的武者基本上都是头一次与庄盘见面，此前甚至都不知道此人的存在，但一个人秉性如何，往往只要听他说几句话就能瞧的出来。

庄盘无疑便是那种小人得志便猖狂的类型，让人所不齿。

而随即赶来的枫林城的几大家族的家主们，也都神情黯然，颇有一些兔死狐悲的哀伤。

这些年来，几大家族在城主府的管理和遏制之下，虽说彼此之间都有些小摩擦和小冲突，但并不会真的发生什么伤筋动骨之战事，许多时候，城主府都成了几大家族的缓冲和调和的存在，所以大家对城主府还算比较信服的。此刻眼见城主副城主连带着一个秦家家主被庄盘如此欺辱，都心情难受的紧。

“啪……”一声脆响传出，响彻天地。

所有人都表情一呆，面上一片冷汗淋淋，心中暗想：真的打了？城主大人这么大胆子？

疑惑之下，纷纷瞩目望去。

下一刻，众人便露出恍然之色。

但见一道身影站在庄盘面前，一边晃动脖子一边揉动手腕，摆出一副准备要大干特干的架势来。

“谁！谁敢打我。”庄盘被刚才那一巴掌给打蒙了，此刻只觉得半边脸颊都高高肿起，彻底麻木，被大力甩动之下，头颅偏到一旁，所以也没看清到底是谁下的手，回过神后立刻大声叫嚷起来，歇斯底里道：“到底是谁……呃……”

他话才刚喊完。便瞧见面前杨开咧嘴笑望着他，露出一口白森森的獠牙，似是择人而噬的猛兽，让他一股寒意从头袭到脚。接下来的狠话无论如何也不敢说出口了，直接咽进肚子里。

“有意思的很……”杨开说话之时，又是一巴掌糊了出去。

“啪……”脆响声传出，庄盘另外一边脸颊也直接肿起，几颗带血的牙齿飞落出去。

杨开一手提住他的衣领。让他固定在自己面前，另一手不紧不慢，不疾不徐地煽动起来，一下比一下重，手掌之下，源力的跌宕也越来越猛烈。

“啪啪啪……”

一声声有节奏的脆响，响彻在这荒野之上。

“这世上……”杨开一边扇，一边冷笑连连，“竟还有人……主动要别人打他的，这么清晰脱俗的愿望……我还是头一次听到。所以我决定……好好地满足你！”

瞧着这一幕，所有武者都忽然生出一种看着都疼的感觉，不由自主地摸了摸自己的脸颊。

庄盘彻底懵了，好一会才回过神，不断挣扎着，欲要摆脱杨开的控制。

可他道源一层境的修为哪能做到？杨开源力覆盖，直接将他的力量镇压在体内，让他根本动弹不得。

绝望之下，庄盘大声哭喊，求饶起来：“杨大人。住手啊，住手，别打了。”

“杨大人我错了，我真的错了。你放过我，我给你赔罪！”

“我是飞圣宫的执事啊，你快放开我啊！”

“混蛋！士可杀不可辱，你再敢这样我就跟你拼了……”

“呜呜呜呜……杨大人绕我一命吧，我还不想死啊！”

围观武者瞧着这一幕，将庄盘的话语听在耳中。个个都一脸黑线，暗暗唾弃庄盘毫无气节，当真是死不足惜。

而几十巴掌扇下来，庄盘的脸已不成人形。

之前杨开殴打宁远术的时候并没有下什么死手，毕竟宁远术身份特殊，有个帝尊境的老爹，杨开还不想把事情做绝，给自己招惹麻烦上身。

但是对庄盘就不同了，杨开那每一巴掌，都灌入了源力在其中，几十巴掌打下来，庄盘整个人体内的经脉都被震断。

换句话说，庄盘这次就算活下来，日后也会成为一个废人，再无半点修为，也没有再修炼的可能了。

“杨老弟……”段元山瞧着庄盘这凄惨的模样，似有些于心不忍，意兴阑珊道：“算了吧，贪生怕死，临阵逃脱也是他本性使然，他也没对我们做什么，给他一个痛快吧。”

醉酒翁打了个饱嗝，眯起的眼中泛着寒光，道：“打蛇不死顺棍上，放虎归山终为患！”

说着话，他忽然伸出一手，朝庄盘头上覆盖而来。

杨开眼睛一眯，伸手一推，将醉酒翁的手推了开来，笑道：“这种小事，就不用劳烦副城主大人了。”

醉酒翁不方便出手，杨开就不同了，反正他连宁远术都打过一顿，杀个庄盘又算得了什么？与飞圣宫的过节，也不是一日两日了。

话落之时，他手上微微一震，一股滂湃的源力灌入庄盘体内，随即猛地一推，将庄盘推向半空之中。

“啊啊啊……”庄盘凄厉大叫，但那叫声却是戛然而止，身形猛地爆裂开来，化为一片腥风血雨，淋淋洒洒而下。

四周武者，噤若寒蝉。

不过一想起杨开之前连邪月谷的副谷主都杀了，又暗暗觉得眼前这一幕没什么大不了的。

段元山和醉酒翁都一同朝杨开投去感激的眼神，似是在感激他为枫林城清理门户。

就在这时，天地灵气又是一震，一股难以言喻的感觉忽然迸向四极，紧接着，轰隆隆如闷雷般的声音，从大地深处滚滚而来。

众人一惊，纷纷举目四望。

“诸位有没有觉得……这天地灵气忽然变得浓郁不少。”人群中，一个道源两层境的武者忽然开口问道。

立刻便有人答道：“先前我就有所感觉了，还以为是自己的错觉，既然刘兄也这么说，看样子是真的了！”

“天地灵气有变故，那极有可能是那矿脉和地脉发生了什么异变！”

此言一出，众人都眸露精光，互相对视一眼后，纷纷施展身法，朝那矿脉和地脉所在之地飞驰而去。

段元山和醉酒翁两人身为此地之主，自然也不能坐视不理，与杨开打个招呼后，立刻跟随众人遁走。

“杨老弟……”秦朝阳望着杨开，“如此看来，之前感受到的动静，并非是因为罗元和高山流水二老打斗引起的，而是这地下的地脉矿脉的缘故啊。”

“应该是了！”杨开点点头，他本来也以为那动静是罗元和高山流水二老大战之时引发，可是现在看来，却是另有别的原因。

“要不要去看看？”秦朝阳征询杨开的意见。

“这么有趣的事，自然是要看一看的。”杨开咧嘴一笑，正欲离开之时，目光一撇，却见那千叶宗的叶箐晗站在一旁不远处，静静地望着她。

杨开的脸色一下沉了下去。

这女人就跟个狗皮膏药一样，甩都甩不掉，实在让他烦不胜烦。

见杨开脸色不好，叶箐晗却是很识趣地主动退后一截距离，面上一副凄婉的模样，让人瞧着很是不忍。

“走！”杨开说了一声，便朝动静来源之地飞驰而去。

两人还没到地方，便远远地看到那天际边，七彩霞光飞逸，祥云笼罩，那荒野之地，霎时间似是成了一片人间仙境。

“这是怎么回事？”秦朝阳也是一头雾水。

上次魔气围城之时，他们可是来过那封印之地的，想要秦钰加固封印，虽然最后功亏一篑，但是当时也没察觉那封印之地内有什么异常，除了无边的魔气之外，再无他物了。

可是时隔不过几个月，这里竟被发现了许多地脉和矿脉，让人实在惊诧万分。

轰……

一声爆响传出，杨开视野之中，那大地下方似乎忽然出现了一个巨大的窟窿，而从那窟窿内，一道光柱，冲天而起。

那光柱之内，荧光流淌，呈螺旋之势直冲云霄，直将天上云彩都冲破一个洞来。

“这是……”

“我的天。”

“这世上竟还有这等事？”

所有来此的武者都大呼小叫起来，个个都抬头望着那光柱，神念外放，很快便察觉到那光柱的真面目了。

那竟是由最精纯的天地灵气汇聚而成，几乎已经浓郁到了灵气化液的程度。

所有人都震惊的难以自已，神情激动万分。

因为这灵气的纯度和浓度简直让他们不敢想象，来此的武者虽然出身都不算多么高贵，可好歹也是中等宗门和家族的人了，在这些中等家族和宗门内，都有一些修炼圣地的，在那些圣地中，灵气比一般地方要浓郁许多，弟子们可以在其中修炼，晋升，速度会快上很多。

可是此时此刻，众人发现自家的修炼圣地内的灵气比此此地来，简直是一个天上一个地下，完全没有可比性。

恐怕只有那几个顶尖宗门所占据的福地洞天，才能如此光景了。

震惊之时，冲上云霄的光柱顶端忽然爆开，难以想象的浓郁灵气呈现出辐射的架势，朝四周扩散开来。

淅淅沥沥……

天空之中下雨了。

下的是灵气之雨。

荒野之上，天地灵气的浓郁程度，以一种匪夷所思的速度往上攀升，攀升，再攀升…

每个人在极短的时间内，都置身在一片灵气之海中。(未完待续。)

第两千两百六十四章 洞天福地

? 短短不到半盏茶功夫，方圆几万里范围尽被这浓郁至极的灵气海所覆盖，众多武者置身其中，竟是目不能视物，就连两千里外的枫林城，都大受其益，无数武者奔向城墙之上，举目眺望，满眼振奋，敞开双臂迎接那迎面扑来的浓郁灵气。

轰轰轰……

一道道无形枷锁被打开的声音，忽然在枫林城各个角落里响起，这些异常的声响，传自众多武者的体内，让他们浑身震动，表情古怪。

“我……我居然晋升了，我突破到虚王两层境了！”

“呜呜呜……有生之年竟还能触碰到返虚镜的桎梏，死也瞑目了。”

“哈哈哈哈，本少果然天资聪颖，乃不世出之天才，瞬间突破三层小境界，直升神游镜，本少天下无敌啦！”

一个个武者大喜欢呼的声音传来，在这浓郁到不像话的天地灵气之中，不断地有武者突破自身的境界，攀上更高的武道之境。

突破小境界时并没有太大的异常，但突破大境界时，却会迎来天地能量的洗礼。

于是乎，枫林城上空，很快黑暗下来，那吞噬了所有光明的黑暗一下子笼罩在整个城池之上，似是末日来临似的，紧接着，天空之中风云际会，能量汇聚旋动，一道道天地威能劈落而下，灌入那些突破大境界武者的体内，洗涤他们的神魂和肉身。

枫林城，彻底沸腾。

而处在城外封印之地的杨开等人，受益更为明显。

一个个道源境都呆在了原地，闭眸感受着四周天地灵气的浓郁，敞开心神吸纳着，无需运功，只需站在原地，那无所不在的天地灵气便源源不断地朝四肢百骸处灌来，让人身心舒畅，不能自已。

杨开体内也传出咯吱咯吱的声响。让他表情变得古怪，旋即振奋。

“杨老弟……”秦朝阳忽然神情艰辛地喊了一声。

“怎么？”杨开扭头朝秦朝阳望去。

“老夫撑不住了……”秦朝阳表情难看，仿佛便秘了好多天没解决一样，闻言悠悠地瞧了杨开一眼。道：“我大概是要找个地方……静心突破！”

杨开眉头一扬，旋即大喜道：“那可要恭喜秦家主了。”

秦朝阳年纪一大把，此前根本没有突破的迹象，可如今被这灵气之海一冲击，顿时来了机遇。这也算是他个人的机缘了。

若无这次机缘，以秦朝阳的天分和年纪，直怕到死也摸不到道源两层境的门槛。这一次他若能够突破，对秦家，对整个枫林城甚至都是莫大的福音。

秦朝阳苦笑道：“时机不对，此刻局势纷扰，老夫还要请杨老弟为我护法一阵！”

“没问题！”杨开爽快答应，左右环顾一阵，发现竟有不少武者，都露出振奋之情。而他们体内的源力更是鼓荡不休，极为惊人，看那架势似是也要突破的样子。

“走，去根源处！”杨开一把拉住秦朝阳，身形晃动，便朝前方奔去。

此刻人太多了，个个都是道源境，突破之时产生的震荡必定也很混乱，并不适合继续留下来，秦朝阳既有了突破的迹象。可不能浪费了。

所以他决定深入虎穴。

“根源处！”秦朝阳眼帘一缩，很快明白杨开所指何地了。

他竟拉着自己朝那个巨大的窟窿处冲了过去，顶着无边灵气的冲击，一路往下俯冲。

事实证明。杨开的做法果然没错，越是往那下方冲去，天地灵气的纯粹度和浓郁度就越是恐怖，本来从上面感受到的天地灵气就足够惊人了，可到了下面一看，才晓得什么叫天壤之别。

有如此浩瀚如海的灵气相助。秦朝阳觉得自己这次想突破失败都不可能，不禁有些神情振奋，面上容光焕发，仿佛一下年轻了几十岁。

两人一路朝下方坠去，似是坠了有上千丈有余，这才抵达地面处。

那地下的情况跟上面一样，都是被难以想象的灵气所包裹笼罩，人置身在其中，就仿佛是泡在水里。

只是这水不是普通的水，而是灵液。

杨开没有停留的意思，寻了个方向，继续朝前奔袭。

好久之后，他才忽然停下来，左右望了一下，道：“秦家主就在此地突破吧，这里短时间应该无人会来。”

大家此刻都忙着吸收着精纯的灵气，以做突破之准备，哪有心思去探索什么？所以杨开说的也有道理。

秦朝阳怕是真的撑不住了，闻言只是颔首，一言不发地盘膝坐了下来，双手掐诀，默运玄功，很快进入了状态。

杨开把手一挥，顷刻间三道靓影便出现在眼前。

“先生……这是什么地方？”张若惜悠一出现，便察觉到此地的不同寻常，不禁掩住了红唇，震惊问道。

花青丝却是瞪大了美眸，颤声道：“杨……杨开，你该不会是擅自闯进了哪个大宗门的福地洞天了吧？”

流炎美眸流转，顾盼生辉，嘴角上扬露出笑意，却是没有说什么。

杨开笑道：“哪有的事。”

“那此地的天地灵气……”花青丝震惊的无以复加。

“比之星神宫的修炼圣地如何？”杨开饶有兴致地问道。

“不差！”花青丝沉吟了一下，道：“神宫的禁地分天地人三个档次，以我的修为只进入过地级的修炼圣地，还花费了好多宗门贡献，这里的天地灵气比起地级所在，有过之而无不及！”

“那天级的呢？”杨开眉头一扬。

“不知道！”花青丝摇了摇头，苦涩道：“那是帝尊境大人们进去修炼的地方，以我修为还没有资格。”

杨开轻轻颔首。

“这里到底是什么地方？怎会有如此浓郁的灵气？”花青丝再次问道。

“就是上次你去过的封印之地，这下面不知道有什么名堂，忽然多出了不少地脉矿脉……”

花青丝闻言愕然。

也就是上次去封印之地，她才会失去自由之身，被杨开抓进了小玄界，并且种下了神魂烙印。

不过也正因如此，她才能得到一枚太妙丹，让她晋升帝尊境的几率大大增加。

其中得失，只怕没人能说得清楚，反正花青丝自己对眼下的处境倒并不是很排斥，对杨开的态度也越来越亲和。

“闲话少说，如此机缘放过就太可惜了，你们赶紧打坐修炼，尽量汲取灵气。”

花青丝和张若惜闻言，纷纷颔首，连忙找了个地方盘膝坐下，各自运转神通，吸收此地的天地灵气。

花青丝是星神宫高徒，道源三层境的强大修为，虽然在杨开这阴沟里翻了船，为他所制，但不能说她弱小，反而她还是很强大的，此刻神功默转，霎时间娇躯便成了一个无底洞，源源不断的灵气朝她体内汇聚过去。

杨开瞧的惊异连连，暗暗佩服星神宫的神功玄妙。

紧接着，更让他诧异的事情发生了。

只见那边不远处的张若惜体内传出呼呼的声响，仿若大风呼啸之音，而伴随着这奇异的声响，张若惜的娇躯同样化为无底洞，更多更澎湃的灵气为其吸收接纳。

张若惜的修为气势，以肉眼可见的速度朝上递增着。

咔……

一声来自心灵上的异响突兀响起，一股无形的气浪，以张若惜娇躯为中心，轰然朝四周扩散，一股大成势场顷刻间弥漫开来。

“这……”杨开瞧的眼珠子都快凸出来了。

自从上次张若惜体内的血脉之力觉醒之后，她的修炼速度就开始变得一日千里了，而且越是在灵气浓郁的地方效果就越是明显，她似乎根本就没有瓶颈桎梏一说，体内的力量积攒的够了，便能水到渠成地突破，甚至连返虚镜的势场也紧跟着大成，完全没有丝毫停滞。

眼前一幕，赫然便是张若惜成功突破到返虚三层境的状况！

杨开实在不知道这小妮子的身体到底是个什么情况，那血脉之力又到底有何等玄奇，但不可否认，如今这地下的情况，却是最合适张若惜的修炼之地。

杨开不禁联想许多，若是将张若惜放到星神宫的天级修炼圣地中修炼个几年，会是什么光景。

搞不好她能直通帝尊境的程度！

“主人你似乎也要突破了！”流炎美眸明亮地望着杨开。

她如今修为不弱，自然也能察觉到杨开体内气机的震荡。

杨开点点头，道：“此地就有劳你来护法了。”

说话间，杨开伸手取出了玄界珠，掐诀在玄界珠上一点，霎时间，玄界珠就仿佛打开了一个无形的缺口，一股巨大的吸力从内部传来，吸引着四周的天地灵气往内灌入，那灵液涌动着，就如万流归海，极为壮观。

他将玄界珠抛给流炎，道：“找个地方隐匿起来，这里人还是比较多的。”

流炎点点头，拿着玄界珠，娇躯一晃便不见了踪影，也不知道躲到什么地方去了。

不过临走之时，杨开发现她望着众人的眼神有些羡慕之意。

毕竟如此机缘所有人都可以受益，却独独与她无关，自然让她心情落寞。(未完待续。)

第两千两百六十七章 十八星斗大阵

? 前后不过十几个呼吸的功夫，这地下方圆万丈之地，足足出现了十八个灵眼。

这些灵眼最次的也是中等规模的灵眼，甚至还有三处是上品灵眼。

这十八灵眼，似乎是一种特别的规律和排布，分散在这地下，十五个中品灵眼环绕四周，那三个上品灵眼则是排布在正中央处。

整体之中，似是蕴藏了极大的玄机。

十八处灵眼一起喷发，场面何其壮观，所有人都震惊的说不出话来了。

经历最初的振奋和震惊之后，众人很快就意识到大大的不妥。

一个中品灵眼的出现，绝对会引出那些一线势力来插手抢夺，如今十八灵眼齐出，甚至有三个上品灵眼，这已经不是那些一线势力能够吃下的了，搞不好连青阳神殿，天武圣地，无华殿这样的顶尖宗门都要被惊动，甚至星神宫都可能要派人前来。

这绝对是震动整个南域，乃至整个星界的大事！

而枫林城的名字，也必将传遍天下，为世人所知。

“完了，这下彻底完了！”有人嘴角抽搐，轻声嘀咕起来。

虽然他说的不明不白，可在场众人都知道他所指何意，他言下之意，无非就是此地机缘，彻底与自家宗门没有关系了。

“这灵眼的排布……难道……难道是十八星斗大阵？”人群之中，一人眸露震撼之光，四下扫视。

“十八星斗大阵？”有人狐疑地望着那人，惊声道：“这位朋友精通阵法？”

“略知一二……”那人闻言颔首。

众人都来了好奇心，纷纷朝那人瞩目过去，问道：“既然朋友懂阵法，那跟我们说说，这十八星斗大阵是做何用的？”

那人面色苍白，表情难看，沉默了一会儿才沉声道：“我也不敢确定是不是十八星斗大阵，毕竟这阵法早已失传。似是上古时期的东西，典籍之上只有略微几笔描述，不尽详细。”

“上古大阵！”惊呼之声顷刻间响起。

上古，远古。是两个非常特殊的时期，据说在这两个时期中，天地潮汐之力跌宕起伏，法则之力浓郁，诞生过许多大能之士。只是随着时间的流逝，法则之力逐渐稀薄，让武者们晋升越来越困难了。

可是一旦牵扯到上古远古之物，那无不是震撼人心的好东西。

所以一听说这十八星斗大阵是上古奇阵，众人都来了兴致，想要打探一二。

杨开也是神色微动，望着那人，道：“朋友难道姓龚？”

“天河谷龚家人？”有人紧接着叫了起来。

能一眼认出上古大阵，那此人的阵法造诣必定不可小觑，而放眼整个南域。也只有天河谷龚家对阵法一道钻研颇深，龚家任何一人都是阵法大师。

杨开在四季之地中，与龚家的龚文山打过交道，深刻领教了龚家对阵法的钻研和运用，所以才会有此一问。

“嘶……是你这煞……”站在杨开旁边的武者似乎直到此刻才回过神，顿时吓了一跳，连忙远离了杨开少许。

其他人也都是神情骇然，退后几步。

霎时间，杨开身边竟是空无一人了。

杨开摸了摸鼻子，道：“在下只是来走走看看。诸位不必这般紧张。”

他也没想到到，这些人对自己竟是如此忌惮。

见他一副好说话的样子，也没展露出什么杀机，众人才稍稍安心不少。

“这位龚兄……”杨开又望向那说话之人。

那人苦笑道：“在下不姓龚……但也算是半个龚家人。”

他这么一说。让人不禁糊涂起来。

那人解释道：“拙荆是龚家人，所以在下也从龚家那边学了不少阵法之道。”

“原来如此！”众人露出恍然之色，暗想此人大概是个上门女婿，所以才对阵法有所研究。

“朋友给我们说说这十八星斗大阵吧。”杨开道，“我很好奇，这阵法是做什么的。”

“十八星斗大阵。上古奇阵，布阵要求极为苛刻，如诸位所见，需得凑齐十八件充满灵气之物，而且必须是那种能源源不断地产生灵气的存在，而灵眼就是最好的布阵根基！”龚家的这位上门女婿谈起阵法一道，神情顿时肃然起来，口若悬河，显然是根基扎实，让人信服，“而这上古奇阵的作用……”

他微微顿了一下，接着道：“乃是镇压封印！”

“镇压封印？”

“封印什么？”

一群人顿时迷茫起来。

“我不知道。”那人摇了摇头，转头看向段元山，道：“段城主，此地曾经有什么异常么？”

段元山嘴角一抽，瞧了一眼杨开，道：“诸位既然来枫林城也有些日子了，那定然知道几个月前，枫林城被魔气包围一事了。”

“嘶……”

“难道说被封印的那东西竟是……”

“上古魔气？”

众人全都变了脸色，一下子有些站立不稳，摇摇欲坠。

杨开也是面露恍然之色，暗暗佩服那些上古大能的手段。

在此众人之中，他最清楚此地到底封印了什么，这里封印的并非是上古魔气，而是上古巨魔的黑瞳！

那能衍化一方黑暗世界的黑瞳！

所有的上古魔气，不过是那黑瞳诞生出来的。

以天地灵气封印魔气，确实是个好办法，只可惜连那些上古大能都小瞧了那黑瞳的诡异程度，无数年过去，黑瞳并没有消失，虽然失去了灵性和意志，但却一直存在着，终于破土而出，被杨开获得。

“诸位不必担心，魔气围城之时，曾有三位帝尊境大人来此处理，那些魔气应该已被驱除干净了，反正这几个月来，我等都没察觉到丝毫魔气存在。”段元山安抚众人道。

他一直以为，那魔气退去，是高雪婷等人的功劳。

“如此看来，那这十八星斗大阵封印的便是那魔物了！”龚家的这位上门女婿也是面色微白，有些后怕之意。

其他人也都是轻吁短叹。

众人沉默了好一会，才有人道：“那上古魔气且不去管，如今这十八灵眼现世，对我等来说未必不是一个机缘。”

“不错不错，既然无法永远占据，那何不趁此机会好好吸收，诸位还在等什么！”一人爆喝，身形晃动便要朝那灵眼窜去。

此人倒也果断，直接盯着一处上品灵眼便冲了过去，欲要窜入其中尽情吸纳天地灵气。

上品灵眼只有三处，在此的宗门家族势力却有二三十，他自然是要先下手为强。

此人一动，众人也都按捺不住了，纷纷展开身法，朝各处灵眼窜去。

杨开也一并动了起来，直接施展出空间神通，瞬移到了一处上品灵眼的上方，临空而立，冷眼撇向前方。

那前方处，几个武者凶猛扑至，似是一个宗门的，修为都还不俗，最低也有道源两层境的修为，领头的一个更有三层境水准，似是要抢夺这上品灵眼。

可不等他们赶到，便是眼前一花，杨开已经后发先至。

几人的脸色一下难看起来，纷纷顿在原地。

那领头的武者是一个中年男子，看起来倒也器宇轩昂，神态沉稳，沉吟片刻后抱拳道：“杨兄，咱们打个商量可好？”

“不好！”杨开果断回道。

中年男子脸色一黑，苦笑道：“我还没说呢。”

“反正不好！”

“别这样啊，大家都是出来混口饭吃的，给点面子行不行，再说了，这么大一个灵眼，你一人也吃不下啊，我和几位师弟师妹占据一半，你一人占据一半，皆大欢喜。”

“我这人喜欢独占，从来不跟人分享。”杨开鼻孔朝天，一副不可一世的样子。

“小子你别太嚣张啊，别以为我们怕了你，只是不想伤了大家脸面而已。”中年男子背后的一个武者忽然叫嚣起来。

中年男子眉头一皱，却也没有阻止他的意思，显然也是心中有气的缘故。

杨开斜睨了那说话之人一眼，道：“你不怕你叫什么，直接上来抢就是了！”

那人气急，冲冠一怒，似是真要动手了。

中年男子吓了一跳，连忙横手挡在他面前，望着杨开道：“杨兄，真不行？”

杨开冷冷道：“你好好说，我给你面子，你要敢抢，别怪我打你脸了。”

“打脸……”中年男子脸色大变，一下回想起宁远术和庄盘两人被杨开狠狠打脸的样子，顿时有些头皮发麻。

杨开眺望了一下远方，道：“你们现在去抢别的灵眼，还有点机会，可要是继续跟我在这里磨嘴皮子，怕是连汤都喝不到了。”

中年男子扭头一看，顿时急了，挥手道：“走！”

正如杨开所说，此地十八处灵眼，大半都已被众人武者抢占，甚至已经有人为了抢夺位置而大打出手出手，一时间杀的是天崩地裂，飞沙走石。

尤其是另外两处上品灵眼，武者们的争抢尤为激烈，全都是以宗门和家族为单位，在展开混战，一时间场面喧嚣的一塌糊涂。

段元山等人倒是识趣的很，并没有对那上品灵眼产生什么兴趣，而是伙同醉酒翁和枫林城的几位家族老祖们，抢占了一个中品灵眼，一时间倒也相安无事。(未完待续。)

第两千两百七十一章 要什么脸啊

? 今时今日，十八星斗大阵重现人间，此地注定已经要被无数强者莅临探索，这源晶矿山即便自己不收走，也会为旁人收去。

换句话说，魔兵战锤重见天日只是时间的问题。

只是让人没想到的是，在这无数岁月之中，魔兵战锤竟然生出了自己的灵智，能够化形而出了。

心思转动，下一刻，杨开剑势一转，防守之势化为攻击。

“百万剑芒，逐月吞狼！”

嗤嗤嗤嗤……

无数剑芒如倾盆暴雨一般朝那化形器灵轰击过去，打的他跌退连连，身体表面魔气翻滚不定，却是不损分毫。

他本就是上古魔兵战锤化形而出，那上古魔兵最起码也是帝宝的层次，坚固至极，不毁掉那魔兵战锤的话，任何手段都无法伤害到他，除非动用神魂之力直接攻击他的神识，抹去他的意识。

只可惜杨开刚才收取源晶矿山消耗的神念太大，短时间难以重新聚集神念，施展神魂秘术。

他只能以攻为守。

剑芒一出，杨开便立刻后退，闪到叶箐晗身边，一手提住了她，低喝道：“走！”

话落，两人已经以极快的速度朝上飞窜，顺着灵气涌动的方向，直冲天际。

在那上方，十八泉眼处，众多武者面面相觑，表情难看。

“源晶呢？怎么不见源晶了。”

“可恶啊，源晶为何不喷发了，出了什么事？”

“天知道出了什么事，别人那边的泉眼似乎也没有源晶喷发了。”

众多武者四下张望，七嘴八舌地嚷嚷着，一个个全都有些意犹未尽。

毕竟这种天上掉源晶的好事，千百年都难得遇到一次，而且他们这次遇到的还是上品源晶和中品源晶，一个个正收取的盆满钵满，乐不可支。忽然一下子源晶没有了。

从那十八泉眼处喷涌出来的，除了精纯的灵气之外再无他物。

这让众人如何不郁闷？

“是不是那下方又出了什么变故？”有人猜测道。

“要不，下去瞅瞅，说不定下面又有什么逆天的机缘正在等候我等。”有人提议道。

此言一出。众人都是面色一动。

之前大家都忙着收取源晶，也没功夫去理会别的，如今源晶没了，自然就想着要去下面一探究竟，十八灵眼。无数源晶，若说下面没点什么好东西的话，傻子也不会信。

所以每个人都心动了。

心动归心动，可枪打出头鸟的道理众人还是懂的，所以彼此面面相觑着，也没一个敢做那第一个吃螃蟹的人。

“咳……四海兄，阁下修为高深，德高望重，不如这次就由你牵头，我等随你一道下去如何？”一个半大老者忽然望着另外一个老者说道。

名叫齐四海的老者冷哼一声。不悦道：“五湖兄在讲笑话么？刚才收取源晶的时候也没见你说让老夫牵头，怎地如今碰到这危险的事，就让老夫第一个上了，你在侮辱老夫的智商还是侮辱自己的智商？”

周五湖干咳一声，道：“四海兄不乐意就算了，嘴巴这么毒干什么？吃完东西没漱口么。”

齐四海冷声道：“老夫还没蠢到被人随意利用的程度！”

周五湖撇了撇嘴，又一抱拳，朝八方门那边道：“这位罗小哥，老夫见阁下修为惊人，手段通天。必是身负大机缘气运之人，小哥可有意下去一探？”

罗元也不知道什么时候跑了回来，虽然与高山流水二老作战之后一身狼狈，但却神采奕奕。看起来收获很大的样子。

而环顾左右，飞圣宫的几人却是完全不见踪影，也不知道是不是被罗元给打跑了。

“你这老头当真阴险，要下去自己下去，别怂恿我罗师兄！”八方门那圆脸女子美眸一瞪，望着周五湖娇喝道。

周五湖面色一沉。哼道：“小丫头怎么说话呢？能不能尊老爱幼一点，老夫一大把年纪了你看不出来么？瞧瞧我胡子头发都白了。”

圆脸女子哼道：“既然一大把年纪了，何不找个地方趟下来静静等死，到处跑来跑去的做什么，嫌死的不够快么？”

“你这小女子……真是气煞老夫！”周五湖气的浑身发抖。

齐四海在一旁幸灾乐祸，笑的及其开心。

“有古怪！”罗元一直没吭声，而是低头凝视着面前的那上品泉眼，眉头紧皱，此刻忽然说了一句，一副如临大敌的样子。

“什么？”圆脸女子闻言朝他望去。

罗元的面色愈发凝重，忽然间，他爆喝一声：“退！”

话落之时，他已一催源力，包裹着八方门几名弟子，一下闪出百丈。

咕噜噜……

那上品泉眼处，忽然泛起一个个气泡，整个泉眼就仿若沸腾起来。

“怎么回事？”众人都面露茫然之色，朝那泉眼望去。

就在这时，一道人影忽然从中破出，带起一阵哗啦啦的声响。

“下面竟然有人？”

“这家伙什么时候下去的。”

“嘶……是那煞星！”

众人纷纷惊呼，待看清是杨开之后，顿时面色难看起来，也不知道源晶忽然不喷发的是不是跟他有什么关系，又不敢开口询问。

“他怎么从我们的灵眼中窜出来了。”圆脸女子也是一脸茫然地望着杨开，黛眉紧皱，不明所以。

“原来如此！”罗元却像是知道了什么，若有所思道：“看样子，这十八灵眼其实是彼此相通的啊。”

“这样么……罗师兄果然聪颖过人。”圆脸女子笑嘻嘻地说道，美眸望着罗元，丝毫不掩自己的爱慕之意。

其他几个八方门弟子都瞧的一脸汗颜，心知圆脸女子中毒太深，此生怕是都没救了。

杨开悠一出现，便左右环顾，紧接着直接闪到了花青丝等人身旁。

“主人……”流炎美眸凝重，望着那泉眼下方，低声道：“不知道为什么，我忽然有种奇怪的感觉，好像那下面……”

“嗯，有一个与你相同的存在。”杨开快速答道。

“化形而出？”流炎娇躯一震，显得有些激动。

能够化形而出，并且拥有自己灵智的器灵并不多，所有这种类似的存在，都算是同一个种类，忽然听闻有一个与自己一样的存在，流炎自然心绪有些起伏，很想知道对方是如何化形而出，又有多少灵智。

“很危险，千万别招惹他！”杨开一边说着话，一边将叶箐晗放了下来，同时从空间戒中取出大把灵丹，往口中塞去。

哗啦……

又是一声响动，那魔兵器灵紧随杨开从灵眼中激射而出，一身气息暴戾阴暗，通体化为漆黑的人影，飘忽不定，唯有一双眸子呈现血红之色。

“嘶……这又是谁！”

“好凶恶的样子。”

“哈哈哈，看那煞星狼狈逃窜的样子，似乎这家伙很厉害嘛，赶紧出手杀了那煞星就再好不过了！”

“正是正是，最好把八方门那姓罗的小子也卷进去，到时候咱们就坐山观虎斗，嘿嘿嘿嘿……”

魔兵器灵出现之后，依然目光锁定杨开，似乎在这天下之间他唯一感兴趣的就只有杨开了，对于其他任何人都没有兴致。

他悠一抬手，旋即朝杨开所在的方向狠狠一斩。

“嗤……”一道匹练般的漆黑光芒，仿若吞噬了天地间所有的光明，破开空间的束缚，直接袭至杨开头顶上方。

杨开眼帘一缩，微微抬手之下，一直覆盖在灵眼上的金血丝大网横亘开来。

轰……

漆黑的攻击斩在大网之上，天地灵气微微一颤，金血丝大网竟无法承受这样的攻击，一下子崩溃开来。

杨开面色难看，将金血丝尽数收回，横剑扫出，巨大的剑芒飞射，迎上那斩击。

轰轰轰……

两股能量冲撞爆发，卷起的狂风骤浪袭向四方，让所有人都立足不稳。

“这家伙好厉害！”

见识到魔兵器灵的手段，众人无不变色，远方的罗元更是眼帘一缩。

杨开又掏出大把灵丹，吃糖豆一般往嘴里丢去，一边咀嚼吞咽，一边含糊不清地吆喝道：“罗兄，给你找了个像样的对手，要不要来试试他的器量？”

罗元闻言冷哼道：“没兴趣，适才某已经将那秘术修炼成功了。”

“是嘛！”杨开大叫道，“那更要来试试了，正好检验一下那秘术的威力啊。”

“你这家伙也是坏蛋！”圆脸女子隔着很远的距离，冲杨开挥了挥小拳头，咬牙道：“自己打不过就想拉罗师兄下水，真是不要脸。”

“要什么脸啊，要命更重要啊小姑娘！”杨开一副不以为耻，反以为荣的样子，让所有人都很是不齿。

“罢了罢了！”杨开撇撇嘴，不疾不徐地道：“既然送你们一件帝宝都不要，那便由本大爷亲自出手好了！”

“什么？”

“帝宝？”

“哪来的帝宝？”

“快送我啊，我要啊，杨大哥，杨大爷……”

杨开咧嘴一笑，指着那魔兵器灵道：“诸位都是修为高深之辈，难道还不出来这家伙并非活物么？”

“杨小哥此言何意？”齐四海忽然眼帘一缩，沉声问道。

杨开笑道：“这家伙，可是帝宝化形啊！”(未完待续。)

第两千两百七十二章 人为财死

? “什么，帝宝化形？”

杨开一言出，四方震动，每个武者都满面骇然地朝那魔兵器灵望去，目中逐渐闪烁出觊觎之光。

开玩笑，单单只是帝宝二字就足以让人垂涎三尺了，而能够化形而出的帝宝更是闻所未闻，见所未见，价值之大简直难以估量。

“咕咚……”

一阵阵吞咽口水的声音响起，每个人都目光火热而贪婪地朝那器灵望去，众多神念在这地下空间交错悠忽，查探器灵的情况是否如杨开所说的那样。

少顷，齐四海低喝一声：“果真是帝宝！”

他能从器灵体内瞧出那魔兵战锤的虚影，也能清楚地感受到器灵体内蕴藏的帝意和帝韵，那根本不是道源境武者能够领悟出来的。

“帝宝倒是不假……”周五湖虽然目光火热，可眼神之中却带着浓郁的忌惮和警惕，“但他既已化形而出，怕是不好对付啊，诸位小心宝贝没捞着反惹一身骚。”

听他这么一说，众人顿时都仿佛被泼了一盆凉水一样，激动的热血逐渐冷却下来。

杨开瞧了他一眼，大笑道：“想拿好东西，自然得要承担风险，这位老先生既然如此谨慎，何不现在退走，还留在这里做什么？”

周五湖干咳两声，讪讪道：“看看，看看……”

杨开道：“此器灵虽然已经化形而出，但被镇压这十八星斗大阵之下无数年，早已不复往日巅峰，也根本不可能发挥出帝宝的全部威能，诸位若有想夺宝者，不妨随杨某一起出手试试，宝物……有缘者居之！”

话落，他强撑起精神，百万剑一展，漫天剑雨朝器灵轰了过去。

见他率先动手。其他人再也按捺不住了。

虽说每个人都知道对付帝宝化形有一定的风险，但在如此巨大的诱惑面前，鲜少有人能够安然若素，无动于衷。

霎时间。各方武者催动源力，秘术武技齐齐绽放，五颜六色的光芒充斥在这地下的空间中。

八方门几人也都蠢蠢欲动，似是想出手，但看罗元依然站在原地没有插手其中的意思。也只能焦急地站在原地，静观其变。

轰轰轰……

光华爆闪，几十道道源境武者的攻击悉数轰击在那器灵所处之地，让人瞧不清内部情况，神念放出也被吞噬干净。

“干掉了么？”

“完全没动静了，难道真的干掉了？”

众人全都伸长了脖子，朝器灵那边望去，眼神之中透着一股期翼和振奋，瞪大眼珠子静待结果的出现。

光芒逐渐散去，紊乱的力量也慢慢平静下来。可印入眼帘的一幕却让所有人都心中一沉。

只见那魔兵器灵静静地站在原地，身上光芒虽然比刚才稍稍暗淡了一些，但却并没有受损的迹象，反而被众人联手围攻一通激发了怒火，那两只赤红的双眸满是凶残的暴戾，恶狠狠地扫视四周，似是要将每一个人的样子都记在心中，每个被他盯上的武者，都莫名一寒，似是听到了死亡的召唤之音。

“嘶……承受如此多攻击竟安然无恙。这器灵天下无敌了？”

“这还怎么打？”

“杨公子，情况跟你说的好像有些不太一样啊……”

杨开嘴角抽搐道：“诸位是不是没用全力啊……这器灵瞧着神智不高，又被镇压了无数年，理当没有如此厉害才是！”

“咳咳……”诸人闻言都是表情讪讪。

刚才那一击。确实没人出全力，都想着留几分力气等待器灵被灭抢夺帝宝，哪曾想一击之后毫无成果，此刻被杨开点破都有些神情不自在。

“不好，快快全部出手，他要发力了！”杨开忽然脸色一变。大喝一声。

只见那魔兵器灵伸手在虚空处一握，顷刻间那手上便出现了一柄漆黑的战锤，此战锤与杨开先前在他体内看到的一模一样，显然是这器灵的本命之器，其上各种繁奥符文闪动，犹如活物一般，蕴藏了及其神妙的玄机。

一股及其的危险气息随着战锤的出现，悠然荡开！

莫名其妙地，每个人都在这一瞬间似是如坠冰窖，浑身发冷……

那边罗元瞳孔骤缩，意识到了不妙，口中冲八方门几人低喝道：“你们退！”

话落之时，己身却是微微一晃，忽然来到了器灵头顶上方，他双手掐诀，浑身源力涌动，口中低吟：“烈日金轮！”

一轮火红之色熊熊燃烧的小太阳忽然在他双手之间成型，地下温度瞬间提升，让人皮肤燥热。

每个人都感受到这一秘术蕴藏的巨大杀伤，都微微变色地朝罗元瞩目过去。

罗元手上的小太阳犹如从天坠落，直接朝器灵砸了下去，攻击未至，便已让器灵感受到了危险，浑身黑气翻滚不定，口中嘶吼连连。

“都他妈傻愣着做什么，快动手啊！”杨开爆喝间，人已冲到了器灵面前，百万剑一横，直接砍了过去。

其他武者这才回过神，纷纷再次施展秘术武技，朝器灵打去。

不过这一次他们却是不敢再留手了，而是倾力施为，场面比起刚才霎时间火爆了好几倍。

便是有一位真正的帝尊境强者在此，面对如此攻击怕也只有狼狈逃窜的份，根本不可能正面接下。

器灵却是纹丝不动，也不知道是神智不够还是因为对自身有极大的信心，在那无数攻击抵达之前，他高高地举起手中战锤，锤上霎时间光芒闪烁，那些繁奥符文滚滚蠕动。

法则之力跌宕开来，形成无形之力，将地下方圆几千丈覆盖。

旋即，器灵狠狠往下一锤。

这一锤子只锤在虚空处，直将空间破碎，打出一个漆黑的窟窿。

但那震荡之力却仿佛跨越了时空的阻隔，敲在每个出手的武者的心口处。

噗噗噗……

一击之下，所有攻击全部湮灭，大半武者面色一白，口吐鲜血，倒飞出去，剩下的那些也是面色难看，浑身气血翻涌。

罗元同样闷哼一声，烈日金轮不攻自破，没能伤到器灵分毫。

杨开同样如此，百万剑前方忽然多了一层肉眼看不到的屏障，让他无法将攻击顺利送至器灵身上，下一刻，那屏障便传来一股巨力轰击在他的身上。

噗……

杨开口吐金血，如一个破布麻袋一样飞射出去，本就不妙的身体愈发雪上加霜了。

轰隆隆……

四周忽然传来嗡鸣之声，大地和洞壁处更是裂开了道道缝隙，大大小小的碎石淅淅沥沥从上方落下，而那十八灵眼也受到余波冲击，一下子全部沸腾起来，齐齐喷发，冲击的这地下空间更加不稳了，随时都有崩溃的迹象。

“不好，此处要塌了。”

“快跑啊！”

“姓杨的小子，你包藏祸心，怂恿我等出手，若是我死了，做鬼也不会放过你！”有人一边逃窜一边大叫起来。

杨开擦了下嘴角的鲜血，反击道：“人为财死，鸟为食亡，自己做出的选择自己承担后果，我怂恿你？我叫你吃屎你去不去啊？”

“竖子啊！”那人气的哇哇大叫，却根本不敢做丝毫停留，只能拼命逃窜。

地下霎时间热闹纷呈起来，所有人都忙于奔命。

杨开本想将花青丝等人收回玄界珠，可一见器灵虎视眈眈地瞧着自己，只能咬牙道：“你们自己走！”

话落之时，他已身形晃动，朝一个方向冲了过去。

器灵不依不饶，紧追而去。

少顷，伴随着一阵巨大的嗡鸣声，大地颤抖，枫林城两千里外的这片荒野上，忽然出现了一个巨大的凹坑，那凹坑内灵气成液，逐渐积累，液位慢慢升高，似乎要化为一方灵湖。

咻咻咻……

一道道光芒从地下破空而出，一个个武者心有余悸地逃窜出来，面色苍白。

某个方向上，杨开与器灵一先一后，迅如闪电地追逃着。

“哈哈哈哈！天堂有路你不走，地狱无门你来投，左右护法听令，给我把这小子拿下，本少要好好教他做人。”前方忽然传来一阵嚣张的大笑之声。

杨开定眼瞧去，发现那边矗立着三道身影，而这三人，竟是飞圣宫的宁远术和高山流水二老。

他们显然一直留在此地，并没有离开，不过也不知道是不是顾忌罗元的缘故，所以也没有深入地下灵眼的位置，一直在外面徘徊。

此刻一下见到杨开的踪影，宁远术大喜过望，下令之时，脸色狰狞，眼中满是怨毒和憎恨。

适才杨开在众目睽睽之下打他的脸，让宁远术视为平生大辱，暗暗发狠此仇必定报还，正愁找不到杨开的踪影，哪知道他竟自投罗网了。

高山流水二老在罗元手中吃了点亏，可不代表连杨开也拿不下。

对二老的实力，宁远术还是很有信心的。

“小子，你听到少宫主所言了！识相的就乖乖滚过来，老夫不想对你出手，免得落个以大欺小的恶名！”高山冷冷地望着杨开道。

流水也道：“是及，小子你束手就擒吧，老夫二人的实力非你所能抗衡的，抵抗的话只会白白吃苦！”(未完待续。)

第两千两百七十七章 两仪录

? 而就在杨开现身的下一刻，伴随着咻咻之声，几道身影破空而来，突兀地出现在这灵湖上空。

几人临空而立，也没有刻意释放己身气息，但当他们现身之时，所有正在此地修炼的武者都悚然一惊，抬头朝他们瞩目过去。

待看清几人的面容之后，一阵阵倒吸凉气的声音响起。

“青阳神殿高雪婷！”

“天武圣地陈文昊！”

“无华殿封明！”

“七曜商会曾元！”

“紫源商会娄叱！”

“竟连星神宫的萧大人也来了！”

这六人，对枫林城的无数武者来说可是熟面孔了，上次鸾凤现身之时，也正这六人驾临枫林城前来查探，最后还是他们主持开启了星神宫的五色宝塔，让枫林城武者得以在其中历练。本以为上次能够得见这诸位大人尊容已是天佑之幸，此生万万不可能再次目睹。

却不想时隔不过两年，这六人竟再次汇聚一堂，而且重新返回了枫林城。这对枫林城这样一个小城来说，简直是不可能发生的事。

平常时候，即便十几二十年，也不一定有一位帝尊境路过此地，可是如今，帝尊境竟是隔三差五地就来一趟。

一时间，灵湖四周左右鸦雀无声，针落可闻，众人都目光敬仰地朝上方望去。

那六人似乎也想到这点，紫源商会的娄叱嘿然一笑，道：“老夫一直觉得这枫林城有些不太寻常，早就想在此地设置分部，却一直没闲暇功夫处理，如今看来，设置分部是不可避免之事了。”

虽说在枫林城中也有紫源商会的产业，康斯然曾经掌管的灵丹坊便是紫源商会拥有，可分部和产业是两码事。

分部是一个商会的象征，必定有强者坐镇，统筹全局。而产业的话，可大可小，灵丹坊便是一个极小的店铺，小的若不是枫林城几次三番出现大事。娄叱甚至都不会听闻的程度。

但娄叱却对每一个分部的情况，都了如指掌。

若紫源商会真在此地设置一个分部的话，那必定能在极大程度上带动枫林城的经济发展，假以时日，枫林城也不会再是一个名不见经传的小城池。

“马后炮！”曾元嗤笑一声。七曜商会和紫源商会并为南域两大商会，彼此之间本就竞争激烈，曾元与娄叱同为商会副会长，自然彼此互相看不顺眼，此刻听娄叱如此说顿时揶了他一句，“你这死胖子若真如此有先见之明，为何现在才说。”

娄叱眯着眼睛瞧了曾元一眼，哼道：“本座的高瞻远瞩岂是你这凡人可以仰望。”

“使劲吹，吹牛不要钱！”曾元一脸不屑。

娄叱怒喝，转脸看向萧宇阳。抱拳道：“萧大人，娄叱请求与这马脸怪武斗，一决生死！”

曾元眉头跳动，额上青筋乱冒，咬牙道：“怎么说话呢？叫谁马脸怪呢？”

他把脸一拉，本就长长的脸颊愈发长了。

娄叱斜睨着他，哼道：“那你叫谁死胖子呢！”

曾元讥讽笑道：“胖还不许人说了？有本事你把你这一肚子肥肉割掉啊。”说话间，他还笑呵呵地伸手拍了拍娄叱的大肚腩。

娄叱往后退出几步，大喝道：“呔，你这马脸怪。说话归说话，莫要动手动脚。”他转头看向萧宇阳，道：“萧大人，你也看到了。这家伙欺人太甚，老夫今日便与他不死不休！”

“行了行了！”萧宇阳一脸暴汗，“两位都是生意人，和气生财的道理不懂么？一见面就打打杀杀的做什么？叫下面的小家伙们看了笑话很好玩？”

两人闻言，往下方一瞅，顿时见到无数双目光盯着他们。一个个都张大了嘴巴，似是无比惊诧帝尊境竟是这幅模样的样子。

“跟你们站在一起，真是丢人！”高雪婷一脸鄙夷地望着两人。

“恩，身份和威望都被拉低了。”陈文昊面无表情地接道。

封明在一旁嘿嘿笑着，眼中精光闪动，忽然，他神色一动，扭头朝某个方向望去，奇道：“咦，这不是那炼制了太妙丹的小子么？怎么也在这枫林城中。”

顺着他的目光，众人一下全朝杨开望去。

“果然是他！”萧宇阳微微一笑，“说起来……我一直觉得这小子有些面善，原来是之前在枫林城见过啊。”

“这小子是个人才，我紫源商会要了！”娄叱双眸冒光地朝杨开望去。

曾元哼道：“人家说不定早有宗门了，轮的到你去拉拢？”

娄叱冷笑一声：“娄某亲自出面，哪个宗门敢不给面子？马脸怪，老夫可跟你说好了，这次你要是敢跟我争抢，我非你拼命不可。”

曾元眉头一皱，沉默不语，似是在考虑其中得失。

高雪婷淡淡道：“娄副会长，你这样擅自做了决定，问过我的意见没？”

娄叱闻言，眼珠子瞪圆，望着高雪婷愕然道：“这关高长老什么事？”

高雪婷捋了下耳边秀发，平静道：“这小子早已是我的人了……”

“咕咚！”

一阵吞咽口水的声音响起，萧宇阳也是目露异色，不停地瞅着高雪婷。

“你……你的人？”娄叱彻底结巴了，只感觉这句话蕴藏的信息量好大好大……

曾元更是目瞪口呆，弱弱道：“温殿主他……没什么意见？”

“能有什么意见？”高雪婷茫然地望着曾元，不知道他问这话到底是什么意思，不过很快，她便想是想起了什么，面色一寒，俏脸上浮现出一抹红晕，娇躯震动之下，帝宝烈阳镜一下悬浮在头顶，从那镜中，烈焰喷涌，让人浑身肌肤升腾，高雪婷寒声道：“你们若敢擅自胡思乱想，本宫就将你们切成十八块！”

“为什么是十八块这么明确的数字？有没有什么讲究？”娄叱到底是生意人，一听到数字就想较真。

“这不是重点好吧！”曾元鄙夷地瞧了一眼娄叱，再看向高雪婷道：“如此说来，这小子已是青阳神殿弟子了？”

高雪婷冷哼一声，收了烈阳镜，也没作答，一副高深莫测的样子。

她哪会告知众人，自己虽然拉拢杨开却被他婉拒的事情？真要是说出来，也太丢面子了。她好歹也是青阳神殿这样的大势力的长老，亲自出面拉拢一个道源境武者竟还没成功，这事说不去怕都没人敢相信。

萧宇阳微微一笑，道：“蓝熏那丫头对这小子可是推崇备至，觉得他日后必能成就伟业，高长老既已收了这小子，那萧某可要恭贺一番了。”

“萧大人客气。”高雪婷淡淡回道。

几人说话之时，一直在往杨开所在的方向望去。

惹的杨开身边诸人压力如山，额头冷汗直冒。

大多数人都目光惊奇，不知杨开为何会得如此多强者瞩目。

“好了，诸位既然已经齐聚此地，那还是先处理这灵湖之事吧。”萧宇阳岔开话题，目光朝那下方灵湖望去，眸中精光闪烁道：“来此之前，我虽然了解了一些这边的情况，却没想到此地灵气竟能浓郁到如此程度！”

陈文昊面色一动，沉声问道：“比之神宫的天级修炼圣地如何？”

其他人也都是好奇地朝萧宇阳望去，想知道星神宫的天级修炼圣地到底有多厉害。

萧宇阳沉默了一会儿，道：“略有不如，但也相差不远！”

一言出，众人皆是心中震动。

这下面的灵湖乃是他们此生所见灵气最浓郁之地了，本宗任何一处修炼之地都无法与之比较，但却赶不上星神宫的天级修炼圣地，可想而知，那天级修炼圣地中蕴藏的灵气该多么浓郁。

也怪不得星神宫能一直称霸南域，撇除明月大帝这位顶尖强者不说，单是那天级修炼圣地便能造就无数强者了，足以满足一个宗门绵延的需求。

意识到差距，众人心中都有些落寞。

“且不说这个，此地灵湖下方似有十八处灵眼存在，灵眼灵气源源不断，才能造就灵湖，可若任由它们如此持续下去，只怕用不了多久就会干涸了。得先将此地镇压封锁了才是。”萧宇阳说话间，朝娄叱望去，道：“娄兄，我记得你的帝宝两仪录是有封印镇压之效的吧？”

娄叱傲然一笑，道：“萧大人好记性。”

萧宇阳道：“那就有劳娄兄了。”

娄叱道：“萧大人之命，娄某自当遵从。”

话落之时，他往前踏出一步，神色一下肃然起来。

那脚步踏在虚空处，却溅射去肉眼可见的涟漪波动，朝四周扩散。

无穷帝意降临弥漫，围聚在灵湖四周的武者们一见此景，哪里还不知道帝尊境强者要出手了？脸色微变之下纷纷往后退去，免得被余力波及。

而娄叱则虚空一握，手上忽然出现一本厚重的典籍，那典籍似是从古老时期横空而来，承载无尽岁月的洗礼和跌宕，弥漫着一股玄之又玄的气息。

众人的目光一下被吸引过去。

杨开也是目露精光。

他虽然知道娄叱拿出来的是一件帝宝，但还是头一次见到这种类型的帝宝，也不知道到底有什么玄妙神通蕴藏在内。

“帝宝两仪录！”段元山却似乎早有听闻一样，在旁边低喝一声。(未完待续。)

PS：

新建的千人群昨天似乎一下满掉了。。感谢大家的热情支持，希望进群的朋友们自觉遵守网络文明规范，不要发表一些不和谐的图片和文字。

第两千两百八十六章 暂时不卖

? “有这等事！”杨开听完之后一脸愕然，他还真不知道青阳神殿弟子身份铭牌还分档次的。

如此看来，高雪婷给自己的这块青阳金令还真的有些非同一般，可见其对自己的信任和实力的肯定。

“杨少竟是什么都不知道……”叶箐晗苦笑连连。

“不过是块铭牌而已。”杨开随口答了一句，往铭牌内灌入神念，告知高雪婷一声，这才将铭牌收起，道：“咱们走吧。”

叶箐晗收起面上复杂的表情，变得微微振奋，颔首道：“好！”

话音才落，杨开便已裹着她，一个瞬移来到了城外某处，之后，杨开祭出自己那木舟秘宝，踏足其上，冲叶箐晗招了招手，待她也飞上来站稳之后，这才单手一掐诀，风驰电掣而去。

木舟不大，但上面站两个人还是没什么问题的，更兼之它乃道源级上品飞行秘宝，只差一线便是帝宝了，所以速度奇快，瞬息千丈。

在此之前，杨开也不知道是在什么地方听说过千叶宗的名字，对千叶宗并不了了解。

趁着赶路之时，杨开简单地跟叶箐晗询问了一下千叶宗的情况。

据叶箐晗所说，千叶宗在很久之前还是南域的大宗门，虽无法与青阳神殿天武圣地那样的一线宗门相提并论，但也相差不远，只是自从那秘境入口被关闭之后，宗内无法得到充裕的灵气笼罩，加之宗内诸多神通秘术丢失，一下子没落了，随着时间的流逝，势力也越来越积弱，到了叶箐晗父亲叶恨这一代，更是已上不得台面，整个宗门，也有叶恨一人是道源三层境武者，比那碧羽宗还不如。

碧羽宗虽然也没有帝尊境。但杨开当时去的时候好歹有四位道源三层境强者。

上一次四季之地开放，碧羽宗还有两个进入的名额，而千叶宗，却是一个都无。可见彼此还是有点差距的。

千叶宗坐落在南域江州千叶山内，距离枫林城约莫有半月的路程。

枫林城本有直达江州城的空间法阵，但自从上次魔气围城，被醉酒翁背水一战毁掉法阵之后，便一直没有修复。

毕竟枫林城太小。段元山等人人微言轻，也请不到合适的阵法大师来将空间法阵修补一番。

可是现在怕是不用担心这个问题了，等那灵湖宫事宜完成之后，萧宇阳等人定会让各自宗门的阵法师将法阵好好修葺如新。

枫林城，日后可是要成为整个南域的大城之一，那空间法阵必能连通覆盖整个南域的所有城池。

杨开估摸着，等自己下次想回枫林城就会很简单了，只需要找一个不算小的城池，动用一下空间法阵便能直接传送过去。

路上，杨开与叶箐晗闲聊着。

直到这时他才知道。千叶宗竟是一个以炼制御使傀儡为主的宗门，门下弟子大多修炼了傀儡之术，颇为神奇。

杨开还是头一次在星界中碰到这样的宗门，大道有三千，条条通帝尊，傀儡之术并非不强，只是因为修炼需要的条件苛刻，炼制傀儡也极为复杂，所以很少有人能在这个领域上做出成绩的，但若是将傀儡之术修炼到极致的话。却是极为厉害的手段。

“你们千叶宗既是以修炼傀儡为主，为何我从未见你用过？”杨开不解地问道。

甚至连上次在那十八泉眼下方，遭遇危险的时候，叶箐晗也没有使用过自己的傀儡。

听杨开这么问。叶箐晗面上浮现出一丝羞涩，扭捏道：“说出来也不怕杨少笑话，我千叶宗本来确实是以傀儡之术闻名天下，但自从那一代宗主将许多典籍和秘术带进秘境之后，宗内一些炼制御使傀儡的法门也都失传了，如今我们千叶宗所能炼制的傀儡……派不上太大的用场。”

这般说着。她轻抿着红唇，双手掐诀之下，手心上忽然出现一只青色的小鸟。

杨开定眼望去，发现这小鸟惟妙惟肖，就如活物一般，连那身上的羽毛都层次分明，颜色自然，但神念查探一番之后，却能清楚地知道这小鸟并非血肉之躯，只是由各种材料炼制而出的傀儡罢了。

杨开目露惊奇，觉得这小鸟若不用神念仔细分辨的话，怕是真的分不出到底是活物还是死物。

而叶箐晗再一变幻法决，伸出一根芊芊玉指，朝那小鸟身上点去。

下一刻，青色小鸟身上光芒跌宕，扑闪了几下翅膀，歪了歪脑袋，竟一下子飞了起来，围绕着叶箐晗不断地打转，不但如此，它口中还发出几乎可以以假乱真的鸟鸣之声。

杨开看的叹为观止，不止地点头称赞道：“贵宗的傀儡之术果然了得。”

叶箐晗脸一红，道：“杨少谬赞了，本宗的傀儡之术如今也只能炼制一些诸如此类的傀儡，起一些探查敌情之用，真正战斗之时无法起到任何作用，因为这个……宗内一些长老都已经该修其他功法和秘术了，觉得傀儡之术没什么用。”

杨开嗤笑一声：“那是他们目光短浅。”

叶箐晗美眸一亮：“杨少也觉得傀儡之道不错？”

杨开正色道：“此道我虽没有涉及，但也知道强大的傀儡不可小觑，传言在星界之中，有些傀儡可是连帝尊境都得退避三舍的存在。”

叶箐晗闻言苦笑道：“妾身倒不求能炼制出那样的傀儡，只是不想让千叶宗的传承真的没落了下去。可惜……其实炼制傀儡最关键的还是灵能之心，我千叶宗如今没有能炼制出高档次的灵能之心的法门了，若是有的话，必然可以再现往日辉煌。”

“灵能之心？”杨开眉头一扬，忽然想起了什么，伸手在虚空处一抓，然后手心上便出现了几块约莫鸽蛋大小，散发着古怪光芒的晶体。

还不等他开口说话，叶箐晗已经失声娇呼起来：“灵能之心？杨少你怎会有灵能之心？”

“在四季之地中得到的。”杨开答道。

当时在那岁月神殿之中，众人遇到的第一道关卡便是数之不尽的傀儡，杨开手上的灵能之心，正是击溃了那些傀儡之后收集到的，数量不多，只有几块而已。

“四季之地……”叶箐晗闻言，脸色一黯，不过很快又振奋道：“杨少，我能看看这灵能之心么？”

杨开瞧了她一眼，随手抛了一个过去。

叶箐晗欣喜接过，放在手上仔细把玩起来，仿若新得了一个玩具的孩童，面上满是喜悦的表情。

“这灵能之心上的灵阵，似乎是很古老的东西了，一些灵纹灵脉的汇聚早已失传，而且这灵能之心的档次也不低，若我所猜不错，应该是出自道源级傀儡之身吧？”

杨开颔首道：“不错，亏你能认出来。”

叶箐晗道：“杨少说笑了，妾身自小便接触傀儡之道，对此还是有些研究的，若有这个灵能之心的话，妾身完全可以炼制出一具道源级的傀儡……”

说话间，她握紧了手上的灵能之心，眼巴巴地望着杨开道：“杨少，妾身有个不情之请！”

“既是不情之请，那就不要请了！”杨开不用她开口便知道她想说什么，伸手掰开她的手指，将那灵能之心拿了回来，咧嘴一笑道：“这东西我就几个，我要留下来。”

“杨少……”叶箐晗一脸幽怨，仿佛杨开对她始乱终弃了一样，“你卖我一个好不好，反正你拿着也没有用。”

她如今也才只有道源两层境修为，跟杨开的境界等同，若是能炼制出一个道源级的傀儡，那她的实力必然暴涨，这对一个自小便接触傀儡之术，沉迷其中无法自拔的武者来说，不啻是天赐福音。

不但如此，她可以通过这灵能之心，研究一下内部的构造，说不定能窥探到什么玄机，从而大量复制出来，若真这样，那千叶宗的实力也必定要翻上几番。

“杨少，你就卖我一个吧，妾身求你了！”叶箐晗见苦求无果，竟伸手抓住了杨开的胳膊，不断摇晃着，好似撒娇一样。

杨开嘴角一扬，露出一抹邪恶的微笑，嘿道：“叶姑娘，你这般在荒郊野外跟我拉拉扯扯的，真的合适么？”

叶箐晗闻言俏脸一红，似也是意识到了不妥，触电似的松开了手，凄婉道：“那杨少到底要怎样才能卖我一个？”

“暂时不卖。”杨开回道。

“暂时？”叶箐晗闻言秀眉一扬，嗅到了杨开的话外之音，美眸明亮道：“那到什么时候才卖？”

杨开嘿嘿道：“这就要看情况了，说不定永远不卖，说不定机会到了就卖了呢。”

“你这人……”叶箐晗气的直跺脚，却拿杨开无可奈何。

她话音没落，杨开忽然神色一凝，顿住了身形。

叶箐晗站在木舟之上，位于杨开身后，一时不察险些撞到杨开后背上，好在她反应神速，源力一催，身形也定在原地，却气恼道：“杨少你做什么呀！”

杨开却没回她，只是冷眼望着四周虚空，面上一片冷笑和讥讽之意。

“怎么了？”叶箐晗见他这般模样，忍不住开口问了一句，不知为何，她忽然有一种全身发冷的感觉，似是被什么危险的东西给盯上了一样。(未完待续。)

PS：

推荐一本朋友的新书，《超级仙》，修仙类，书号3490634，有兴趣的可以去看看，已经十万字

第两千两百八十九章 等会叫你哭

? 杨开刚破开那熊熊燃烧的火云，天空中几道闪电便已噼啪而下，击打在他的肉身上，将他电的浑身颤抖，散发焦糊味。

这雷电威力奇大，若非杨开肉身不俗，又施展了不灭五行剑秘术，只怕会当场昏厥过去，饶是如此，他也及不好受，只感觉浑身源力受阻，竟有些流转不灵了。

“春风……化雨！”风字武者不知何时鬼魅般地杀到杨开身旁，血刀卷起之下，荡起微风拂面，笼罩杨开，那微风怡然，内里蕴藏了一股奇特的力量，似是能让人昏昏欲睡，放弃抵抗，随着风势倾入杨开体内，杨开的眼神不由地出现一瞬间的茫然。

关键时刻，他猛地一咬舌尖，空间法则萦绕己身，弹指间几道巨大的月刃便朝四周斩击出去。

“躲开！”风字武者脸色一变，沉声低喝。

那雷字武者和火字武者似乎对杨开都有所了解，一见这空间秘术施展出来，都表情凝重，纷纷施展身法躲避。

哗啦……

伴随着一声轻响，杨开背后忽然出现一双虚幻飘渺的灵能之翅，那翅膀之上，风雷之力萦绕，让杨开的速度陡然提升。

风雷羽翼！

杨开已经很久很久没有使用过这东西了，随着他实力的提升，随着他对空间法则的掌握，风雷羽翼能够发挥出来的作用也越来越小。

但是此刻，在这一方天地被那山字武者镇压的情况下，杨开根本无法瞬移，只能将风雷羽翼施展而出，稍稍提升一下自己的速度。

风力萦绕，雷能涌动，这一双灵能之翅的出现让风字武者和雷字武者都为之一愣，似是没想到杨开竟也掌握了风雷两系的力量。算上这人身上的五行元素之力以及他本身的空间之力，血刀几人骇然地发现杨开所掌握的力量种类之繁多，简直令人叹为观止。

刷……

在风雷羽翼的加持之下。杨开速度再增，只是一晃便出现在了火字武者面前，一张脸几乎都贴到了对方面前。

火字武者顿时吓了一跳，四目对视之下。瞧见杨开目中的讥讽和杀机，不禁恼羞成怒地爆吼：“你干嘛盯着我！”

“柿子总要捡软的捏啊！”杨开嘿嘿一笑。

火字武者脸色一变，低喝道：“你是说我最好对付？”

“谁知道呢！”杨开咧嘴一笑。

他之所以第一个对火字武者下手，也确实如这人所说，他最好对付。

那山字武者且不说。一看便是注重防御之人，在四人力量联系共鸣之下，杨开估计自己短时间内可能破不开他的防守，而风字武者和雷字武者都是速度极快之人，只有火字武者才是四人中的软柿子。

说话间，他伸手朝前方一点，口中低喝道：“凝！”

空间法则悠然调动，虽然受那山字武者所施展的神通影响，但依然让火字武者身形一滞。

强者交锋，生死只在一瞬。

这一瞬间的凝滞。让火字武者感受到了死亡的召唤，一下子面色苍白起来。

“斩！”杨开爆喝，手上百万剑悠然斩下。

火字武者根本来不及做出任何的防御动作，那剑锋便已斩至面前。

关键时刻，那山字武者悠地瞪开双眸，手上灵决一掐。

一座山峰虚影忽然横亘在杨开与火字武者中间，一下凝为如实质般的存在。百万剑斩击在这山峰之上，发出刺耳的声响，山峰一下子崩碎开来，却已耗尽杨开这一击的威力。

山字武者只是身躯一晃。便又重新闭上了双眼，端坐原地。

而火鬼死里逃生，额头上豆大汗水滚落，一个闪身便逃开了。

与此同时。雷字武者和风字武者同时杀至，一番交手之后，两人也意识到杨开的不同凡响，对视一眼，不约而同地催动自身源力，双手迅速掐诀。长刀甩动之下，风雷两力并起，化为雷云风暴，朝杨开狂卷过来。

霎时间，杨开险象环生，一身衣衫被那锋锐的风刃切割成碎片，露出精壮的肌肉，雷电噼啪作响，游走在他的肌肤之上，让他举步维艰，只能拼命抵挡。

遥遥地，那山字武者隔空拍下，又有一座山峰虚影当空砸下，似要将杨开彻底镇压在原地。

轰隆一声，那山峰虚影落下之后，杨开身躯一矮，脚下大地直接崩裂开来，出现一道道如蜘蛛网一般密集的裂缝。

他猛地抬起双手，呈擎天之势，将那山峰顶在上空。

山字武者一直古井不波的神色终于有了一些细微的变化，似有震惊的光芒闪烁。

其他三人也都神情肃然，一番打斗之后，这三人竟不敢再欺近杨开身旁，只能远远观望。

“这小子……是不是人啊。”火鬼劫后余生，直到现在一颗心还噗通噗通乱跳，瞪大眼珠子瞧着前方道：“竟凭借肉身之力顶住了山鬼的须弥峰！这须弥峰可是有十万斤之重，便是一般的帝尊境也顶不起来，更不要说须弥峰本就有镇压之力。”

“他的肉身很强！”风字武者有些羡慕地说道。

雷字武者叹息一声，道：“我现在明白了，为什么上头要我们活捉此人，这人……果然有研究的价值，他才不过道源两层境，就有如此实力，若是能将他的秘密给挖出来，我等日后也会受益无穷。”

闻言，风字武者和火鬼都是眼前一亮，似是看到了及其光明的前景。

“不过也到此为止了。”雷字武者冷哼一声，“不管他如何抵抗，终究是要被山鬼的须弥峰镇压的。”

风字武者和火鬼都一脸赞同的表情，显然都明白山鬼这须弥峰的厉害之处。

“嘿嘿嘿嘿……”

就在此时，一阵冷笑之声忽然从杨开口中传出。

被这四人一连翻的围攻之后，他此刻的状态狼狈至极，却依然狞笑不止。

火鬼爆喝道：“小子你继续笑，等会叫你哭！”

“若几位就只有这点本事的话，那待会要哭的恐怕会是你们！”杨开瞅了火鬼一眼，不咸不淡地说道。

“什么？”火鬼一愣。

风字武者却是脸色一变，低喝道：“不好，快出手，这小子还有底牌！”

话落，他已第一个冲了上去，风系力量萦绕在身侧，一股法则之力弥漫开来。

“龙化！”杨开不等他冲来，便忽然爆喝一声。

高亢的龙吟之声骤然响起，伴随着这龙吟，一道金色巨影忽然在杨开身后显露，那金色巨影盘旋扭曲，只是一眨眼的功夫便化为一条金光灿灿的巨龙模样，盘踞在杨开头顶上方，瞪大了两只龙眼，睥睨四方。

正往前冲去的风字武者身形一顿，忍不住倒吸一口凉气，身形晃动间又飘了回来。

“这是……”雷字武者眼珠子一阵乱颤。

“龙威！”火字武者同样瞪大了眼珠子，歇斯底里地低喝。

三人全都如白日见鬼一样，只觉得一阵天旋地转，脚底板抽筋。

叶箐晗的表情也好不到哪去，眼见杨开被那须弥峰镇压在下方，她本想着去帮一帮忙，可还不等她动手，异变便已突起。

霎时间，龙威弥漫全场，那纯正的真龙气息弥漫开来，足以让万灵俯首，血刀每个人心底深处都攀上了一层难以磨灭的阴影和恐惧。

咔嚓嚓……

一阵响动传出，杨开的双臂上长满了龙鳞，连带着裸露在外的皮肤上，也是龙鳞丛生，巨龙虚影一闪而逝，冲进杨开体内消失不见，取而代之的却是杨开已化为半龙之身。

本就强横的气势，几乎一下子攀升到了比拟帝尊境的程度！

他神情冷漠，缓缓将一只手握紧成拳，另一手稳稳地拖住那须弥峰，不复之前的艰辛，好似拖住的只是一件微不足道的东西而已。

旋即，他猛地出拳，捣在那须弥峰底部。

轰地一声巨响，重达十万斤的须弥峰光芒狂闪，被一股巨力冲击的直冲云霄。

山鬼面色大变，险些咬破自己的舌头，双手掐诀之下，将那须弥峰化为光芒，重新收回。

“你们惨了！”没了须弥峰的镇压，杨开彻底自由，晃了晃脖子后，狞笑地望着血刀三人。

“跟他拼了！”风字武者厉喝一声，戾啸道：“风刀霜剑！”

他一催体内的源力，所有的力量都化为一刀一剑，巨大无匹，似有斩破天地之威能，朝杨开斩下

与此同时，火鬼和雷字武者也是极招齐出，同时朝杨开打去。

风雷火山这四人施展的这一套合击之术，可以很大一部分程度借用其他人的力量，彼此互相影响加持之下，威力无穷。

他们确实有一般的帝尊境过招的资格。

但今时今日，让他们瞪爆眼珠子的一幕出现了。

面对这三人的搏命神通，杨开竟是长驱直入，直缨其锋。

咔咔两声响动传出，三人眼睁睁地看着杨开以双拳之力，粉碎了那风刀霜剑，余势不减地冲进狂风之眼和雷暴漩涡之中。

前后不过几息功夫，三人神通皆被蛮力破除。

人影闪过，半龙之身的杨开已经冲至三人面前，单手化为龙爪，锐利无匹，似能与世上最锋利的秘宝相提并论，直朝风字武者胸膛处抓去。(未完待续。)

第两千两百九十三章 天鹤城

? 就在杨开心情烦闷之时，背后忽然传来一阵嘤咛之声，他扭头望去，便见到叶箐晗皱着眉头，歪坐在木舟之上，一脸茫然的表情。

她似乎还有些弄不明白眼前的状况。

不过很快，她便想起了昏迷之前发生的事情，猛地站了起来，娇呼道：“杨少！”

“你醒了！”杨开瞧了她一眼，淡淡道：“先不要乱动，查探一下自身有没有大碍。”

叶箐晗闻言颔首，闭眸审视了下自己的情况，片刻后睁开眼帘道：“没有什么。”

她不过是被花青丝给打晕了过去，虽然之前被雷鬼自爆冲击，但也没受什么严重的伤势，只是气血有些不稳的迹象而已，服用一些丹药便可康复。

“杨开，之前的那个姐姐和那个大石头人呢？”花青丝左右观望，并没有发现花青丝和法身的踪影，不禁狐疑问道。

杨开道：“什么姐姐和石头人？”

“就是那个……”叶箐晗正想描述一番，却忽然间黛眉紧皱，表情古怪道：“难道……那真是幻觉？”

她此刻再回想花青丝和法身出现的场面，总觉得一切都是那么的不真实，顿时有些怀疑自己是不是中了幻术，那个少妇和石头人都不是真实存在的了。

“先前我对付四鬼用了一种瞳术，你大概是出现幻觉了。”杨开答道。

“原来如此！”叶箐晗呼出一口气，自嘲一笑，“杨少果然神通广大，妾身却没能帮上一点忙，真是惭愧！”

“没什么，血刀四鬼不是易于之辈，你若真的强行插手，现在只怕已经死了。”

叶箐晗闻言一身冷汗，又一次认识到自己与杨开之间的巨大差距。

那血刀四鬼可是道源三层境级别的强者，四人联手之下施展合击秘术。便是帝尊境都可以斗上一斗，但在杨开手上却尽乎全军覆没。

如此战绩，足以傲人。

同是道源两层境的修为，叶箐晗却发现自己与杨开之间的实力差距简直犹如云泥之别。一时间不禁心情低落起来，向往着若有哪一日自己也能有杨开这样的力量那该多好？

她苦笑连连，伸手摸了一下后颈处，却发现那里微微疼痛，顿时怔在原地。

回想起之前那个少妇打晕自己的一幕。叶箐晗彷徨极了，实在不知道先前所见到底是幻觉还是真实。

一路无话。

叶箐晗似乎也发现杨开自遭遇了四鬼之后心情不太好，所以也没去烦他，只是指引着方向，闲暇之时便在木舟上打坐休息。

足足十余日之后，两人才遥遥地看到一片连绵的山脉。

叶箐晗这才从木舟上起身，一脸雀跃地指着前方的山脉道：“杨少，这便是千叶山了，我们千叶宗就坐落在此山之内，用不了半日便可抵达。”

“嗯。”杨开随口应了一句。

叶箐晗笑道：“我且传个讯息给爹爹。免得他担忧。”

她这一趟外出也耗费了好几月的功夫，孤身一人在外，总会让亲人担忧的，如今平安返回，第一时间便想着要报个平安。

杨开也没理会她，只是坐在木舟前方，静观四周。

叶箐晗取出传讯罗盘往内灌入讯念，不大一会儿，罗盘忽然嗡鸣一声，似是有了回音。

叶箐晗检查一番之后。黛眉忽然皱了起来，一脸不高兴的表情。

杨开察觉她神色有异，开口问道：“怎么了？”

叶箐晗噘嘴道：“我爹竟然让我代表千叶宗却参加天鹤城城主的纳妾典礼！真是给他气死了。”她埋怨道：“早知道不告诉他我回来了，也省了这麻烦事。”

“你似乎很不乐意去啊。”杨开微笑地望着她。

叶箐晗冷哼道：“忘主之人的事。我才不稀罕搀和，他纳他的妾便是，爹爹也是的，给他这面子做什么，竟还派人去参加这劳什子典礼。”

杨开神色一动，道：“你们千叶宗跟这个天鹤城城主有过节？”

叶箐晗一脸冷色：“那家伙就是个忘恩负义之徒。当年他能坐上这个城主之位，全是我千叶宗扶持的功劳，如今翅膀硬了，另寻了一个后台，便不把我们放在眼中了，还排挤我们千叶宗在天鹤城的诸多产业，小人一个！”

杨开对这些事并不是太感兴趣，所以随便问了一下之后便没再答话。

叶箐晗似也意识到了不妥，吐了吐舌头道：“杨少不好意思啊，妾身失言了。”

“无妨，这世上总有一些悭吝之辈让人生气。”杨开摆了摆手。

“杨少你稍等，我跟爹爹说一声，先带你回宗安置一下。”叶箐晗说着，便又要往那传讯罗盘内灌入神念。

“不用了。”杨开咧嘴一笑，“我随你一道吧，省的麻烦，就当散散心。”

叶箐晗闻言一喜，道：“多谢杨少了，怠慢之处还请杨少恕罪。”

“无妨的。”

说话间，两人当即调转方向，朝那天鹤城行去。

天鹤城便在距离千叶山脚下三千里的地方，城池虽然不算太大，但比起枫林城可要好多了，算得上是一个中等城池。

据叶箐晗所说，天鹤城的城主府约莫有十几位道源境强者，城主骆津更有道源三层境的强大修为，与附近的一些中等实力宗主门主修为相当。也正是如此，才能坐稳天鹤城城主之位。

杨开和叶箐晗抵达城门之时，便见到城门处熙熙攘攘，一辆辆马车满载着货物，等待进城，那马车之上尽是一些奇珍异宝，杨开甚至还嗅到了一些丹药和灵草的味道。

而看那马车之上喜气洋洋的装饰，这些马车内装载的货物显然都是周边的一些势力准备的贺礼。

天鹤城在这方圆十万里地界也算是不俗的势力了，如今城主纳妾，各方势力自然是会来恭贺一番。

那城门处的守卫也都显得精神抖擞，喜气洋洋，一个个含笑以待，检查货物，痛快放行。

杨开与叶箐晗没有急着进城，而是站在城外百丈处静静等待。

因为据叶箐晗所说，等会儿会有千叶宗的弟子前来。

叶箐晗摊上这祝贺的差事也是机缘巧合，若不是她今日正好赶回来的话，也不至于被叶恨分派到这个让她厌烦的任务。

她好歹也是千叶宗的少宗主，由她领队来祝贺的话，面子上也说得过去。

等了一会儿，叶箐晗忽然美眸一亮，指着一个方向道：“来了！”

杨开抬头望去，只见那天际边一抹光亮朝这边疾飞而来，待到近前，那光亮才现出原型，赫然是一艘楼船模样的秘宝，楼船之上站着几个打扮得体的武者，一人靠在船舷边四下张望，待看到叶箐晗之后不禁咧嘴一笑，亲切招手。

叶箐晗给予回应，片刻后，那楼船落地，先前与叶箐晗打招呼的那男子飞身而下，待其他人也都下船之后这才双手一掐诀，将那楼船收起。

“叶子你可算是回来了，你若再不回来的话，我可要去枫林城找你了。”那男子直接来到叶箐晗面前，含情脉脉地望着他，眼神明亮，竟是无视了杨开的存在。

“杜宪师兄！”叶箐晗被他火热的目光盯得脸颊通红，低下了头颅，一副羞羞答答的样子。

杨开一瞧，便知这一男一女之间必然是有些什么的，不禁微微一笑。

另一个男子忽然从杜宪身后探出一个脑袋来，咧嘴笑道：“叶师姐，你可是不知道，自从你去了枫林城之后，咱们大师兄就茶不思饭不想的，连修炼都没有心思，被师傅他老人家骂了好几次呢。”

“要你多嘴！” 杜宪瞪了那男子一眼，却是眼中含笑。

叶箐晗抿着红唇，低声道：“怎么能这样呢……修炼还是要修炼的啊……”

杜宪深情款款地望着叶箐晗，柔声道：“我修炼了，只是……静不下心神，脑子里面总是想着一个人。”

“想……谁啊……”叶箐晗娇躯一颤，脸颊上的红晕愈发明显了，犹如火烧。

“想你呗！”那个鬼头鬼脑的男子又插了句嘴，道：“叶师姐，师弟我也好想你啊，想的肝肠寸断，夜不能寐……”

说话间，他摆出一副痛不欲生，辗转反侧的模样，惹的其他千叶宗弟子一阵偷笑。

“巫马，你给我滚一边去！” 杜宪忽然一伸手，瞧在那叫巫马的弟子脑袋上，打的他脖子一缩，不忿地叫嚷道：“只需州官放火，不许百姓点灯，还有没有天理王法了，叶师姐，你可得给我做主啊。”

叶箐晗啐道：“你活该，叫你喋喋不休！师兄应该狠狠揍你才对。”

巫马顿时一脸沮丧。

杨开在旁边冷眼旁观，直觉得这千叶宗的诸位弟子还是挺有意思的，彼此间似乎很亲密，不禁呵呵笑了起来。这让他不禁有些感慨，其实越是小门小派，越是遇到宗门危机之时，宗门内的弟子凝聚力就越强，可一旦等到宗门做大，各种尔虞我诈，虚与委蛇就慢慢地滋生了。

杜宪似乎也是直到这时才发现杨开，眼中闪过一丝诧异之色，正色抱拳道：“在下千叶宗杜宪，不知这位兄弟高姓大名？”(未完待续。)

第两千三百一十章 不是秘术（端午快乐）

? 杨开淡淡一笑，有些同情地望着柴虎，不答反问道：“是不是很伤心绝望？自己拼尽性命也要营救之人，竟在背后冲自己出手，这种感觉不好受吧？”

柴虎面色铁青，用一只独眼死死地盯着杨开。

杨开道：“她并非是自愿出手的。”

柴虎一惊，咬牙道：“你是说……她被人给控制了？”说话间，恨恨地瞧了一眼被杨开拿捏在手上的中年男子，一脸杀机跌宕：“难道就是此人？”

杨开大笑，道：“你总算是明白了。”

柴虎一脸懊恼：“我早该明白的，我早该明白的，五妹怎么可能会在背后对我出手，该死啊！我早该想明白的！我怎么这么笨啊，我柴虎是天底下最笨之人！”

他大叫着，脸上全是愧疚和自责的神色。

“柴大哥……”骆冰脸上全是泪水，也不知道是因为受到了惊吓还是什么，冲上去将那几个一直押住柴虎的城主府武者推开，然后张开一双手臂，如一只母鸡一样护在柴虎面前，口上叫道：“柴大哥你走，我拦住他们！”

她也不知道自己为何会做出这样的举动，在昨日遭遇那种危机，遇到柴虎之前，她还是城主府的公主，备受呵护宠爱，无忧无虑，每日快乐生活，但只是一夜的时间，她觉得似乎忽然成长了很多很多，在见到柴虎那自责到伤心欲绝的表情之后，她竟莫名地心疼起来，身体不由自主地就行动了，根本没有去细想太多。

“冰儿！”骆津勃然大怒，一双眼中喷射着怒火，恶狠狠地盯着自己的女儿，万没想到一直乖巧听话的她竟在这大庭广众之下接连不断地做出忤逆自己之事，甚至还保护起破坏自己纳妾大典的歹人了！他只觉得一阵天旋地转，内心深处的烈火熊熊燃烧起来。

“爹爹，你让柴大哥走吧。女儿求求你了，他是女儿的救命恩人啊，你不能伤害他！”骆冰跪倒在地上，哭的梨花带雨。苦苦哀求。

柴虎那独眼之中泛起一抹复杂的情绪，怔怔地盯着自己面前那娇柔的身影，心中五味杂陈。

四周宾客，也诸多动容，凝视着哭泣的骆冰。心中肃然起敬。

“冰姑娘，好样的。”杨开在一旁哈哈大笑，冲骆冰竖起大拇指，对她不由刮目相看起来，大喝道：“你放心，今日你柴大哥必定不会受半点伤害，杨某以自己的性命保证！”

骆冰闻言，眼前一亮，扭头望着杨开道：“真的？你真的保证？”

杨开肃然道：“我保证！”

骆冰一擦眼角泪水，欣喜道：“谢谢。谢谢你！你快带他走吧，柴大哥被他们封住了修为，自己走不掉的，你这么厉害一定能带他走。”

杨开缓缓摇头道：“这不行，我的事还没办完，等办完了自会带他离开的。”顿了一下，他又微笑道：“当然，冰姑娘若是想一起离开的话，也可以跟我们一起。”

“我？”骆冰闻言一怔，扭头望了一眼自己的父亲。又看了看背后的柴虎，凄婉一笑，道：“我就算了，我得留在爹爹身边。”

骆津闭眼。语气沉痛道：“冰儿，你若再不回自己的房间，再敢在这里胡言乱语，爹爹便没有你这个女儿了！”

他也是受够了，觉得平日对骆冰太过宠溺，竟导致她今日做出这样损伤自己颜面之事。心中之痛远大于被杨开和柴虎两人搅乱大典之怒。

骆冰娇躯一下子颤抖起来，泪眼婆娑，楚楚可怜地望着自己的父亲，眼泪水儿就如断了线的珍珠一样往下掉落。骆津从来都没有对她这么严厉过，也从来没有跟她说过这种无情的话，导致她一时间竟有些接受不了，彻底傻在了原地。

“至于你们……”骆津虽然恼怒女儿的胡来，但见骆冰都那样了，也有些不太忍心去看她，只把一腔怒火都发到了杨开身上，转过头来望着杨开，恶狠狠地道：“今日你们谁也别想离开！开阵！”

话音落，城主府忽然嗡鸣一声，一股澎湃的能量跌宕而起，而整个城主府外忽然多出了一层凝实的光幕，显然是启用了什么阵法，将整个城主府都封闭了起来。

“正合我意！”杨开大笑一声，“这下子在事情没解决之前，谁也别想跑了。”

“这小子疯了，真的疯了！”

“竟敢以一己之力得罪城主府，也不知道哪来的底气，到底是年轻气盛啊，看样子是要交代在此地了。”

“管那么多做什么，看热闹便是。”

一阵议论纷纷之声传出，四周宾客在接二连三的异动之后都已远远地退开，空出中央好大一块空地，留下杨开与那个被他制住的中年男子。

“说吧，你到底是用什么方法控制了新娘子，我没什么耐心的，你若不能给个满意的答案，我可要直接杀人了。”杨开掌心处源力吞吐，一脸漠然地望着那中年男子问道。

中年男子只有道源一层境的修为，比杨开还低一层，闻言脸色大变，额头上一下出满了汗水，颤声道：“这位小兄弟你……你是不是误会……”

还不等他把话说完，杨开便忽然一抬手，冲他的胳膊处微微划动了一下。

噗……

轻响声传出，那人眼睁睁地看着自己的胳膊离体飞出，在半空之中爆成一团血雾，紧接着，那断臂伤口处，喷出如喷泉一般的殷红鲜血。

“啊，我的胳膊！”中年男子大声惨呼，因为疼痛，面上五官几乎都扭曲到了一起。

“这只是一个小小的警告，下一次你再不给我满意的答案，飞出去的会是你的头颅！”杨开目中寒光四溢，冷冰冰道：“不管你是用什么手段控制了新娘子，我想只要你死了……新娘子也会脱困吧？”

中年男子浑身一抖，满脸的恐惧和惊骇，一边大叫，一边朝骆津所在的方向望了一眼，只见骆津微微摇头。

他一咬牙，大叫道：“你杀了我……杀了我也没用，我若死，新娘子也必死无疑！”

此言一出，四周宾客顿时喧哗起来，而骆津则是脸色一沉，铁青无比。

虽然中年男子这话没有直接透露出什么信息，但他这话本身就已经足够说明一些问题了，若非新娘子不同意这门亲事，骆津为何要让人控制她？若她真是自愿的，根本没必要做这种事。

换言之，她真是被逼着跟骆津成亲的。

而在听到中年男子这话之后，柴虎那独目之中猛地绽放出惊人的光彩，咧嘴呵呵傻笑起来，似乎解开了心结一样。

骆冰见他如此高兴，也是忍不住噗嗤一笑，梨花带雨，艳美至极。

“想骗我？”杨开冷哼，狰狞道：“你可知骗我会有什么代价？”

“我没骗你！”中年男子大叫道，“在下所说句句属实。”

杨开冷冷地盯着他，却不见他眼中有半点撒谎的痕迹，颔首道：“好，既然如此，你将那秘术解除了。”

中年男子闻言，面上一片难色，摇头不断。

“你想死？”杨开厉喝。

中年男子道：“我不解除，你不敢杀我！可我若是解除了，必死无疑！”

众人一听，立刻明白他这话是什么意思了。

他若不解除那秘术的话，杨开投鼠忌器，自然不会要他性命的，可他要是解除了，且不说杨开会不会过河拆桥，就是骆津都绝不会放过他。

今日骆津已经颜面尽失，中年男子的做法若不趁他心意的话，骆津岂会善罢甘休？对骆冰他有包容之心，对杨开他无可奈何，但是对这中年男子，他必定会挫骨扬灰。

杨开眉头一扬，道：“你打的好算盘！”

中年男子凄惨一笑，道：“形势所逼，希望小兄弟不要怪罪！”

“那你告诉我，那到底是什么秘术？”杨开再问。

中年男子怯怯地瞧了一眼骆津，骆津一脸冷厉的神色，吓得他连忙撇开目光。

“看样子你是铁了心不与我合作啊，也罢，我不取你性命，但我可以斩你四肢！”杨开冷笑不迭，举手便要如法炮制。

“等等！”中年男子吓得脸都白了，也不知道是不是因为失血过多的缘故，闻言大叫一声。

“你还有何话要说？”杨开厉声问道。

中年男子迟疑半晌，这才一咬牙道：“那不是什么秘术……”

“不是秘术？”杨开眉头一扬，“那你是用什么手段控制新娘子的？”

中年男子哭喊道：“我不能说，小兄弟你放过我吧，我只能告诉你这些了，在下家中上有老下有小，也是在天鹤城生活的，小兄弟你就高抬贵手吧……”

杨开冷冷地望着他，知道即便再逼迫恐怕也没什么结果了，这才恨恨地将他往千叶宗那边一丢，咬牙道：“叶姑娘，帮我看着他，若他敢耍什么花招，直接杀了！”

“哦！”叶菁晗闻言，猛地回过神，连忙伸手朝那中年男子抓去，将他制在身旁。

杨开这才一转身，来到新娘子身边。

这一次新娘子倒是没有冲他下手，而是如雕塑一般站在原地，只是随着杨开的接近，她的呼吸开始慢慢变得急促，似乎很是激动的样子，就连娇躯都开始微微颤抖起来。(未完待续。)

PS：

早上更新忘记说了，今天端午，大家节日快乐。

第两千三百一十七章 什么仇什么怨

? 见柯天一口答应下来，骆津大喜道：“有柯大人相助，骆某就放心了。”

杨开冷笑道：“真不知你们哪来的底气，既然天堂有路你不走，地狱无门偏来投，那本少就成全你们！”

话落之时，杨开已经身形闪动，直接窜到了柯天面前。

柯天神色大变，似没想到杨开的速度竟如此之快，仓促之前便抽身后退。

杨开也没有阻拦的意思，只是冷冷地望着他道：“我的眼睛里有秘密。”

柯天闻言，下意识地朝杨开瞩目过去。

不过很快，他便意识到中计了，因为在他看过去的那一瞬间，杨开的左眼忽然变得一片金光灿灿，一只充满威严的竖仁悠然出现，让他不寒而栗。

他有心想要移开目光，却根本无法做到，那金色的竖仁之中似乎传来一股神奇的力量，拘束了自己的目光，让自己不得不一直盯着，不但如此，连自己的神魂都微微动摇，识海翻滚。

“生莲！”杨开口中冷哼一声，灭世魔眼之中一朵洁白的莲花花苞一闪而逝。

柯天如遭雷噬，浑身打起了摆子，手捂着头颅惨叫不断，仿佛遭遇了巨大的折磨一样。

四周宾客无不噤若寒蝉，望着杨开的目光充满了忌惮之意。

他们根本不知道发生了什么，只见到杨开与柯天对视一眼之后，柯天就变成这样了。

骆津却在那一瞬间察觉到一股隐蔽的神识之力，立刻明白杨开应该是动用了什么神魂秘术，惊慌大叫道：“柯大人，谨守心神。”

喊话之时，他手上那玉如意一样的秘宝悠然变大，一下子如山岳般朝杨开压了下来。

杨开冷笑不迭，伸手朝前方一抓，将中了生莲秘术痛苦挣扎的柯天抓起，直直地朝上方扔去。

“啊！”骆津面色大变，双手不断掐诀。想要收回自己的秘宝。但他刚才全力以赴，此刻又哪里能收的回来？只能眼睁睁地瞧着柯天被自己的秘宝砸个正着。

轰隆一声……

响动传出的瞬间，柯天整个人便爆成了一团血雾，尸骨无存。那鲜血和碎肉淋淋洒洒而下，场面血腥至极。

骆津一下子呆若木鸡，不敢相信自己的眼睛。

四周宾客也都齐齐发出惊呼之声，都没想到柯天一个道源三层境强者竟然死的如此干脆利索。

先前他与骆津再度联手，准备夹攻杨开之时。众人还以为杨开在劫难逃了，岂不料眨眨眼的功夫，却是柯天先死了，而且还是死在骆津的玉如意之下。

这样怪诞的结局，让每个人都无法接受。

“霍霍……”杨开阴阳怪气地笑了一声，望着骆津道：“骆大人下手可真够狠的啊，连自己的盟友都不放过，柯老先生死的可真是惨烈，世人常言的过河拆桥也就这样了吧。”

他一副悲天怜人的模样，让众多宾客瞧在眼中。又是好笑又是惊悚。

毕竟谁都看到了，柯天会死一部分原因是骆津没能来得及收回玉如意，可更多的原因却是不知中了杨开的什么秘术，导致自身无法躲避。

要论罪魁祸首，还是杨开，可他现在却将责任一下子推到了骆津身上，说的好像不关自己的事一样。

骆津也是傻眼了，他本以为杨开之前能惊退天照宫二老不过是运气而已，若不是邱雨被重创，二老不可能就那么走了。也不会有人失误受伤。

可现在他才明白，杨开的实力根本不能以常理来论，他能一瞬间让柯天变得毫无还手之力，就已经说明他的强大之处。

听了杨开那话之后。骆津连忙大叫道：“你放屁，柯大人明明是你……”

杨开重重地哼了一声，道：“柯老先生明明是死在了骆大人的秘宝之下，众目睽睽，四方宾客皆可作证，与我何干。真不知道骆大人与柯老先生什么仇什么怨，竟趁机下如此毒手，实在让人心痛。”

骆津被气的气血翻滚，脸色涨红，有心辩解却不知从何说起，只感觉憋屈至极，怒吼道：“本座与你势不两立！”

一边叫喊着，骆津一边吐出一口精血来，喷到自己那玉如意之上，霎时间，玉如意上光芒跌宕，能量波动四起，一股及其危险的感觉弥漫开来。

杨开面露讥笑，身形一晃，空间之力跌宕之下，便已出现在骆津面前，在他目瞪口呆的注视下，一剑朝他捅了过去。

他已被柯天之死干扰了心神，再加上杨开信口雌黄，让他怒意冲天，气血翻涌，根本无法保持平常之心。

杨开这一剑刺来的时候，他竟反应不过来。

但听噗嗤一声轻响，骆津一下子僵硬在原地，浑身热血陡然冷却，怔怔地望着前方。

杨开面上挂着魔鬼般的微笑，冷笑道：“骆大人最好别动，我胆子比较小，你若乱动，说不定我一惊慌就捅破你的心脏，那就不好玩了。“

骆津一头冷汗淋淋而下，感觉到百万剑捅进自己的身体，停留在心脏前方半寸处，哪敢有什么异动？只是紧张的不断吞咽着口水。

“不要，不要啊！”骆冰忽然发疯一般地冲了过来，一下子挡在杨开和骆津之间，张开双臂护住自己的父亲，泪眼婆娑道：“不要杀我爹爹，这位哥哥，冰儿求求你，不要杀我爹爹！”

她一边喊一边哭，如花似玉的脸颊上布满了泪水。

柴虎望着她，欲言又止，重重地叹了口气。

四周宾客也都神色肃然，为骆冰感到悲哀。

今日这一波三折的变故，若说谁冲到的冲击最大，不是引起这场风波的柴虎，也不是盛气凌人的杨开，更不是身受重创的骆津。

而是骆冰！

在柴虎被伤之时，她奋力央求自己的父亲放过柴虎，因为柴虎是她的救命恩人，她不愿看到自己的爹爹伤害他。

在骆津被伤之时，她来到杨开面前苦苦哀求杨开，放过自己的父亲，毕竟血浓于水，她体内流淌着骆津的血液。

在今日之前，她还是天鹤城内无忧无虑，快乐成长的公主。

可是一日时间，却让她见到了太多的血腥，太多的战斗，太多的变故。在亲情和恩情之间，她不知道该如何抉择。

她娇弱的身躯几乎无法承受这一连番的冲击。

杨开皱眉望着她，面上一片冷漠。

说实话，对骆冰，他的第一印象不是很好，因为他觉得这姑娘就是被宠溺过头，肆意妄为的小公主。

可是今日之事，让他改变了不少对骆冰的看法。

她拼命维护柴虎的场面依然历历在目。

她虽然无知了一些，但起码懂的感恩。

“求求你，不要伤我爹爹，你放了他吧，冰儿任你处置！”骆冰哭喊着，跪倒在地上，伏在杨开的脚边，抱着他一只脚，死死地不撒手。

如此场景，在场宾客无不动容，都目光复杂地望着骆冰，似乎头一次认识她一样。

柴虎看的很不忍心，喉结动了动，嘶哑着声音道：“杨小兄弟……”

“哎！”杨开叹了口气，淡淡道：“放心，你爹还没死呢。”

以骆津先前的种种做法和态度，杨开觉得就算杀他一万次都不够。但骆冰如此哀求，让他心有所触，蓦然间有些于心不忍了。

柴虎拖着受伤的身躯来到骆冰面前，伸手拉住她道：“先起来说话。”

骆冰抬头，满面泪痕地望着杨开，哭道：“你不要杀我爹爹。”

杨开道：“那要看他怎么对待我那几位朋友了，若我那几位朋友少一根汗毛……”

骆津连忙道：“我只是封住了他们的修为，关押在地牢里，没有伤害他们。”

杨开撇了他一眼，道：“你知道该怎么做的。”

骆津闻言一震，连忙高喊道：“把那几位大人请出来！”

性命拿捏在别人手上，此刻他也硬气不起来了，只想着活命要紧。

有城主府武者听到骆津喊话，哪敢迟疑，纷纷行动起来。

四周宾客也都好奇地朝某个方向张望，想看看杨开不惜如此大动干戈也要营救之人到底是什么样子。

少顷，在城主府武者的带领下，一行三人从那边迤逦而出。

为首一人浑身气息阴森至极，似乎是修炼了什么邪功，让人感觉及不舒服，这人年纪不小，赫然是个老者，但那嘴角边挂着的邪笑却让人不寒而栗。

紧随在这邪恶老者身后一人，同样是一个上了年纪的老者，不过这人却是身形笔直，犹如一柄出鞘利剑，浑身上下充斥无形剑意，一看便是用剑的高手。

而最后一人，身形魁梧，神情不怒自威，左右环视四周，目光凶狠。

这三人，无一例外，全都是道源一层境的修为。

三人行来之时，显然还不知道这边到底发生了什么，只是好奇而警惕地打量四周，彼此之间神念交错，赫然是在暗暗交流着什么。

“大哥，二哥，三哥！”柴虎一见三人，便激动地喊了出来。

三人闻言朝他望去，皆是眼前一亮，急步行来，那为首的邪恶老者道：“老四，你跑这来做什么？”

一边说，一边不断地冲柴虎打眼色，似是要他赶紧逃跑。

赤月抿嘴一笑，道：“四哥来这里是救我的。”(未完待续。)

第两千三百二十五章 打开通道

? “叶宗主！”杨开回了一礼之后，注意力一下就被那前方的巨大平台吸引了过去，一双眼睛紧盯着那平台，仔细观摩，眸中神光四溢。

“杨少……”叶菁晗正想开口说些什么，叶恨却忽然一抬手，制止了她，然后坐了一个噤声的动作。

叶菁晗也知道自己有些突兀了，俏皮了吐了吐香舌，站在自己父亲身边，有些忐忑不安地等待起来。

平台前方，三人久久不语，叶恨父女二人一直在关注着杨开的神色变化，而杨开此刻的一门心思却已扑进了面前的平台之上。

面前这平台，显然是一个巨大的阵基。

对阵法之道杨开了解的不多。他唯一精通的阵法，便是空间法阵,这还是托了阳炎的福。当年为了在幽暗星乃至故乡星域中布置空间法阵，他没少下功夫，阳炎更将空间法阵的布置之法传授给了他。

所以杨开对空间法阵的理解是极为透彻的。

神念悠忽之下，他立刻便察觉到这阵基平台内篆刻了无数玄妙的阵图，彼此连接一片，成为贯穿星界和那秘境通道的枢纽。

那一幅幅阵图玄妙无双，虽然与杨开所掌握的有很多不同之处，但杨开只是多揣摩一会儿便了解透彻了。不但如此，从那一幅幅阵图之中，他还领悟到了一些别的东西，让他不禁若有所思起来。

阳炎所传授给他的那些布阵知识无疑都是最顶尖的，比起面前这个阵基平台内的绝对有过之而无不及。

但它山之石可以攻玉，这阵基平台内的阵图篆刻依然让杨开有所收获。

大半天之后，杨开才深吸一口气，收回神念，眼神明亮。

“杨少……”见他总算回神，叶菁晗才满是忐忑地喊了一声。

叶恨也有些紧张地问道：“杨少可查探出什么？”

杨开颔首道：“贵宗祖上果然人才辈出，布置这阵法之人绝对是个阵法宗师。这样说吧，这边的阵基完全没问题，只是能量耗尽了。只需要补充一些能源便可以重新运转起来。”

叶恨闻言，眼前一亮，低呼道：“杨少可能肯定？”顿了一下，他尴尬道：“并非叶某信不过杨少。只是此事关系到我千叶宗……”

杨开微微一笑，道：“我明白的，叶宗主不必解释，但我可以肯定的告诉你，这边的阵基没有任何损坏。而且……就算损坏了，只要有材料，我也可以炼一个出来。”

叶恨浑身一震，不可思议地望着杨开，这才明白自己有些小瞧了杨开在空间神通上的造诣，他本以为杨开在空间力量上就算有些领悟，以他的年纪修为也绝对不会太深，可现在一听他说这话就知道自己想错了，杨开在空间力量上的造诣，只怕在整个星界都屈指可数。

若非如此。他绝对不可能这么信心满满地炼制出阵基平台。

叶菁晗道：“若这边的阵基没有问题的话，那为何秘境入口关闭了？”

杨开道：“空间法阵是双向连接的，这边没问题不代表另外一边没问题，说不定是那一边的阵基损坏了，所以无法动用。”

“另一边……”叶恨眉头一皱，惊道：“杨少的意思是说，那秘境之中的阵基损坏了？”

“大概如此了。”

“这如何是好？”叶菁晗俏脸一白，“若是另一边阵基损坏，那根本无法传送到那边，即便有修补之法也不能动用。”

叶恨期翼地望着杨开道：“杨少可有办法？”

杨开咧嘴一笑。道：“对一般人来说，另一边阵基若是损坏，自然不能再传送，但若有空间力量的话。未必就不能循着两座阵基的连接，直接打开通道进入另一侧，所以……我应该可以试试。”

他没把话说的太满，即便有八成把握，但事情没到结束之前，给人太多的希望就越是容易失望。

他素来是个小心谨慎之人。

叶恨闻言。忍不住激动起来，抱拳道：“若杨少真能修复此法阵，那便是我千叶宗的恩人，日后杨少若有驱使，我千叶宗必当遵从，万死不辞！”

杨开淡淡道：“叶宗主严重了。只是……我试一下倒也无法，但说不定要花些时间，我那几位朋友还在千叶宗内，就有劳叶宗主多多照顾了。”

“这是应该的。”叶恨颔首，似乎也知道杨开在顾虑些什么，立刻道：“叶某必定好生照顾他们，若有丝毫损伤，杨少可拿我试问。”

“那就好。”杨开点点头，又道：“叶宗主手上有没有那秘境内部的地图？我若真的传送到那边的话，说不定要修复那边的阵基，需要在那秘境内找一些材料。”

布置空间法阵的材料，杨开手上还是有一些的，都是当年在故乡星域内剩下的，虽然档次不高，但用来修复肯定没问题，他之前观摩这边阵基的阵图时，也将那些阵图全部记在心中。

之所以这么说，自然是因为杨开对那秘境也是很感兴趣的。

这秘境是千叶宗的绝对机密，每一代除了少数几人知道，其他人都一概不知。这样的秘境，内部应该会有一些好东西，杨开自然想去探索一番，看看有没有什么机缘。

而且叶菁晗以前也说过，这秘境内有一个地方名唤帝天谷，是感悟天道帝意的绝佳场所，道源境武者若能在其中参悟的话，对日后晋升帝尊有很大的好处。

这样的好地方，杨开岂会错过？

寻找材料什么的，不过是个借口罢了。

叶恨显然也是心知肚明，但却没有丝毫推辞，而是很爽快地拿出了一块发黄的兽皮图，递到杨开手上道：“杨少便是不说，叶某也准备将这张地图交给你的。”

杨开接过，只是简单地瞅了一眼，便知这地图不假，当下收进了空间戒。

“一切就有劳杨少了。”叶恨肃然抱拳。

叶菁晗也在一旁道：“杨少，自己小心点，事若能成自然是好，若是不成……也不必强求。”

杨开道：“我尽力而为。”

说话间，他身形一晃，便窜到了阵基平台之上，盘膝坐了下来。

下一刻，空间法则忽然跌宕而出，萦绕在他身体四周，霎时间，方圆十丈的空间都忽然崩塌，一道道细小而漆黑的空间裂缝出现，如鱼儿一般在他身边游走不定。

叶恨父女二人都是脸色大变，感受到那空间裂缝带来的危险，纷纷后退，神色惊疑不定地望着前方。

“这便是空间法则？”叶菁晗美眸瞪圆，一边惊呼一边想用心感受一下空间法则到底是怎么回事，但任凭她如何努力，也依然无法东西分毫，她只觉得那一股萦绕在杨开身侧的法则之力玄妙无双，根本不是她能够参悟的。

叶恨唏嘘道：“掌握空间之力的武者，乃是星域之中公认的最难缠的武者，没想到杨少对空间法则的掌握竟已到了如此程度，假以时日，说不定能以空间法则之力成就大道。”

叶菁晗娇躯一震，不可思议地望着自己的父亲，似乎没想到父亲大人会给杨开如此高的评价。但转念一想，在碰到杨开之前，她何曾见到过如此出色的道源境？

她本身也是这个境界，自然知道道源境的实力应该如何，可是杨开的实力却远远不是她能够揣测的，一般的道源境在他面前简直就如婴儿一般弱小可笑，就算是那些道源三层境也都不是杨开的对手，轻易被他击杀碾压。

传闻那些经天纬地的大人物每一个在年轻之时都是惊才艳艳，傲领群芳，杨开不就是如此？

或许……日后的他，真的能如父亲大人所说，成就巅峰大道，名振星域。

想到此处，叶菁晗不禁激动的娇躯颤抖起来。

因为她能在杨开年轻之时结识他，有机会见证一个大人物的成长的崛起，尽管她与杨开的关系也不是多亲密，却依然感觉自豪。

嗡……

就在叶菁晗胡思乱想之时，虚空之中忽然传来一阵奇异的声响，那声音传出之后，叶菁晗一下子俏脸苍白起来，因为她发现四周的空间竟在那一瞬间彻底凝固，自己好像被包裹在一块坚冰之中，不但呼吸困难，就连体内的源力运转都开始断断续续。

扭头望去，叶菁晗发现自己的父亲情况似乎也是如此，神色艰辛地抵抗那空间法则的压制。

就在她心神慌乱的这一刻，杨开忽然睁开了双眼，脸色一片肃穆，伸出双手探入前方的虚空。

在叶菁晗的瞩目之下，那两只手竟诡异的消失不见，仿佛被隔绝到另外一片空间去了。

而杨开则做出了一副极为艰辛，双手朝两侧分开的架势，同时口中爆喝一声。

嗤嗤嗤嗤……

伴随着杨开的动作，在他的前方忽然出现一道漆黑的裂缝，那裂缝内传来一股让人心悸恐慌的气息，仿若连人的视线都可以吞噬掉。

“虚空裂缝！”叶恨一声惊呼，目光一瞬不移地盯着那漆黑的缝隙，心中震撼无比。他这是头一次见到如此巨大的虚空裂缝，清楚地感受到这裂缝的危险程度，一下子竟然看呆了。

而在杨开的不断努力下，那一道裂缝持续扩大，很快就变成了能容纳一人进出的通道，通道内混沌虚无，似要绵延到天荒地老。(未完待续。)

第两千三百二十八章 尸傀

? 对千叶宗的诸多功法和秘术，杨开还是挺感兴趣的，毕竟这牵扯到傀儡一道，是他从未接触过的领域。

而这些功法和秘术此刻就摆在眼前，杨开自然心动。

不过他也暗暗打定注意，只观摩参悟一阵子，便将其带出去还给叶恨，并没有要据为己有的念头。

这般想着，杨开便屏气凝神，伸手朝那尸体手上的戒指抓去。

可就在这时，他心头忽然猛地一跳，一种及其不安的感觉在身体内弥漫开来，让他浑身汗毛乍起，本能地脚下一点，朝后飘去，拉开了与这尸体之间的距离。

下一瞬，他眼帘骤缩，瞧到了让他亡魂皆冒的一幕。

但见那尸体屁股下面的阵法忽然嗡鸣一声，绽放出耀眼光芒，似乎因为一些不知名的原因被激活了一样，而紧接着，那尸体的身子表面也浮现出一圈圈符文，一道道阵纹，勾勒出一副玄妙的阵图，尸体表面那干枯到毫无水份的几乎一下子泛起金属般的光泽。

轰……阵图莫名地运转开来，那尸体体内传出一阵咔嚓嚓如炒豆子一般密集的声响，一双紧闭了不知道多少年的眼睛竟一下子睁开。

那双眼睛呈现出碧绿的色彩，犹如两团鬼火在不断跳动，令人望之生畏。

帝尊境的强大气势，自这尸体中骤然弥漫出来，犹如实质一般冲击在杨开身上。

杨开感觉自己的胸口仿若被一座大山压住，沉闷的无以复加。

他心知不妙，眼前这死去不知道多少年的尸体极有可能生出了自己的灵智，成为了尸灵般的存在。

当年他在幽暗星上曾经遇到过这种类型的怪物，那个时候尸灵一族横空现世，祸乱幽暗星，无数武者被尸毒感染，转化为他们的一份子，最后还是他力挽狂澜，将这个灾祸扼杀。

可是那个时候尸灵一族最厉害的不过是千年尸将。修为也只有返虚镜而已，与眼前这具尸灵根本不可同日而语。

眼前这一具，可是名副其实的万年尸王！

而且是帝尊境的万年尸王，那笼罩在自己身上的帝意绝非作假。

一念至此。杨开浑身都被汗水给打湿了，知道情况不容乐观，再也不敢迟疑，空间法则萦绕己身，便要遁出这个山洞。

转瞬间。他的身形便模糊起来。

可还不等他从这个山洞中遁走，那一直盘膝坐在地上的尸王竟张口发出一声及其尖锐的戾啸，那啸声之中也不知道蕴藏了什么奇特的力量，冲击四野，化为无形囚笼，镇锁一方天地。

杨开身子一僵，模糊的身形重新显露出来！

他脸色大变，知道自己的空间神通竟被对方随意破去，哪还敢有什么怠慢？仓促之间只能急忙朝外冲去。

而那尸王一双鬼眼散发着森冷的光辉，死死地盯着他。张口一吐，一道碧绿色的气息便忽然喷射而出。

“尸毒！”杨开骇然出声，总算明白自己刚才在进山洞时嗅到的臭味到底是什么鬼东西了。

那臭味显然就是这尸王的尸毒，只是从他体内弥漫出来的一丝而已，仅仅只是一丝，就让自己有中毒的迹象，头晕眼花，这一下子喷出来一口，若是不小心吸进去，只怕立刻就要毙命。

心惊胆战之下。杨开更是不敢呼吸，全力催动源力，在体外形成防护，如离弦之箭般后退。

他快。那一口尸毒之气丝毫不慢，如影相随紧跟在他身后，眨眼的功夫就将他追上了，冲撞在他的护体源力之上。

刺啦啦一阵响动，杨开体表处的源力就仿若骄阳下的雪花，一下子被溶出一个大洞。竟是毫无抵挡之力。那尸毒之气顺着防御缺口处就纠缠了过来。

竟有如此强大的腐蚀之力？杨开简直不敢相信自己的眼睛。

危急时刻，他睚眦欲裂，一手朝前探出，空间力量被催动到了极致，口中低喝：“放逐！”

法则之下，他前方一下子出现一个黑洞般的存在，所有扑来的尸毒之气尽数被黑洞吞噬，他身形不断晃动，随即就冲出了山洞，重新返回那个山谷之中。

还不等他喘一口气，从那山洞之中便传来一声声如野兽般的咆哮之声，那属于尸王的暴戾残忍的气息迅速接近过来，而山洞内部也是一阵摇晃，碎石淅淅沥沥而下。

“什么仇什么怨啊！”杨开一脸苦色，知道自己这下替到铁板上了，早知如此的话，他就不去那山洞一窥究竟了，结果惹出来一个这样的怪物。

不用打，杨开也知道绝非对手，为今之计，他只有尽快逃回这秘境的阵基平台处，赶紧将之修复，然后传送出去才有活路。

可是修复也是要时间的，即便他在空间力量上的造诣再深，他也需要熔炼一些材料，将那剑痕弥补，这个时间足够那尸王杀他一百遍了。

这可是一位帝尊三层境强者死后的尸体转化而成的尸王啊！他到底有多强的实力，杨开根本不清楚。

轰……

一声爆响，那山洞之中冲出尸王的身影，身体表面处阵图流转不休，散发出诡异的光芒，悠一现身便出现在了杨开面前，一双獠牙散发着森然的光芒，狠狠一拳朝杨开挥来。

杨开脸色苍白，感受到这简单的一拳中蕴藏的恐怖杀伤，躲已经来不及了，仓促之下只能祭出百万剑，源力灌入其中，口中低喝：“剑出百万，一夫当关！”

这一剑是百万剑最强大的防守之剑，杨开曾经几次施展，自然知道它的厉害。

剑幕荡开，残影阵阵，在杨开面前化为一层坚实防护，那无数剑气就如固若金汤的堡垒一般，阻挡着任何朝杨开袭来的狂风暴雨。

轰……

尸王的拳头砸下，杨开倾尽全力施展出来的剑幕却是如纸糊的一般不堪一击，直接被那拳头轰成粉碎，难以言喻的力量从前方传来，让杨开感觉就像是有一座大山朝自己碾压了过来一样，在这股力量面前，自己这道源两层境的水准简直如蝼蚁一般渺小。

会死！杨开心中莫名地冒出这个念头。

不管自己的肉身有多么强悍，不管自己的源力有多么雄浑，若是真的吃了这一拳，自己必死无疑，绝无生理。

这是一种没道理的直觉，但杨开却深信不疑。

生死危机关头，杨开强行运转空间力量，让自己往后稍微瞬移了那么一点点，避开了这一拳的力量中心。

不是他不想瞬移走，彻底避开这一拳，只是在对方那帝意的压制之下，他根本无能为力，能做到眼下这程度已是他的极限。

爆响声传出，仿若连空间都被轰碎了，杨开体内传出咔咔两声脆响，肋骨一下子断了两根，整个人如破布麻袋一般仰面倒飞出去，口吐鲜血，气息萎靡了好大一截。

啪嗒一声，杨开落在地上，却赶紧爬起，手捂着胸口，神色艰辛。

只是一招的交锋，他便知道这尸王强的不像话，对方若是在这个时候乘胜追击的话，绝对会让他的情况雪上加霜。

不过让杨开稍微感到安心的是，那尸王将自己打飞之后，竟是站在原地没再动弹，那一双鬼火般的眼睛不断跳动，木讷的表情开始变幻，狰狞可怖。

搞什么？

杨开虽然不解，但这也是他希望看到的，当下赶紧从空间戒中取出疗伤灵丹，丢进口中，借这个机会调息起来。

他不敢妄动，唯恐自己的动作刺激到这个尸王，错失休息的大好时机。

调息之时，他也时刻在关注着尸王的动静。

他发现自这尸王从出那山洞之后，他体内的尸毒便开始朝四周弥漫了，山谷内原本存活了几万年的草木一接触到那尸毒，都纷纷化作枯黄之色，眨眼间枯萎下去，可见尸毒的毒性之强。

不过杨开也注意到一个奇怪的地方，那就是这个万年尸王……似乎没有神智。

这让他百思不得其解，当年在幽暗星上碰到的那些尸灵，区区千年就已经能够自主思考了，可这几万年的尸王为何不行？

而且……他身体表面的那些阵图也让人很在意，干枯的身躯上泛着的金属光泽更是古怪至极，好似那真的是金属打造的身躯一样，并非是血肉枯萎。

瞧着瞧着，杨开忽然瞪大眼珠子，脑海中不由自主地蹦出一个让他毛骨悚然的念头来，失声道：“尸傀？”

傀儡之道杨开虽然没有太多的研究，但修炼这么多年，多少也听说过一些。

一般的傀儡自然都是用各种天才地宝，以特别的手法炼制而成，千叶宗的那些傀儡，杨开在岁月神殿中遭遇的那些傀儡，都是这种类型。

但还有一种傀儡，却并非是用天才地宝炼制，而是用武者的身体炼制而成。

强大的武者身体，是最好的炼制傀儡的材料，紧密的身体结构，死前强大的修为和意志，可不是简单的天才地宝能够取代的。

有一些邪恶的武者，极为热衷于将强者的尸体炼制成傀儡，驱使这些傀儡为自己杀敌，而且在被炼制成傀儡之后，这些武者还能很大一部分保留生前的修为和神通，发挥出及其强大的战力。(未完待续。)

第两千三百三十章 弱点

? 不对！杨开猛然意识到了什么，神色微变。

真正的尸傀应该具备生前的一些神通和秘术才是，可是眼前这尸傀动手以来，杨开根本没有见他施展过任何强大的手段，他所有的攻击都是直来直去，单纯的用拳头攻击，逼急了也只会吐尸毒而已。

他似乎并不具备尸傀强大的特性。

眼前这个尸傀……是有瑕疵的！杨开豁然开朗。

换句话说，这个尸傀只是个半成品，失败品，没有被炼化到极致。想想也是，一个武者即便再强大，纵然是帝尊三层境，想要将自己炼制成傀儡，期间所要承受的折磨和痛楚恐怕也是无法忍受的，稍微出些状况就会导致炼制失败。

杨开估计那一代千叶宗宗主应该是在炼制过程中没能尽善尽美，所以导致最终把自己炼成了一个失败品。

想到这里，杨开精神一振。

若是真正的帝尊三层境的尸傀，他根本没有胜算，可若只是一个失败品，瑕疵品，未必就没有获胜的机会，他只需要找到这个尸傀的弱点进行攻击便可。

想到这里，杨开连忙高喊：“你们牵制住他，给我争取一点时间。”

说完之后，杨开立刻催动灭世魔眼，朝那尸傀仔细打量过去，左眼处一片金光绽放，似能洞穿事物表象，看进内部深处，洞悉结构纹理。

流炎和法身虽然不知道他要做什么，但也从杨开的语气中察觉到了一些信息，当下流炎更是不遗余力地催动自己特殊的火焰朝尸傀焚烧过去，与他吐出的尸毒僵持不下。

而跌飞出去的法身则再度回转过来，这下他没敢再贸然朝尸傀冲去，而是单手朝下方一握，顷刻间，大地法则弥漫开来，他脚下的土壤仿若变成了流质一样，徐徐流动旋转。被他牵引而上。

眨眼功夫，一杆擎天之柱般的土枪便被他握在手心中，那杆土枪虽然纯粹由此地土壤构成，但因为法则之力缠绕。却丝毫不逊于道源级的秘宝。

法身握住土枪，奋力朝前掷去。

轰……

虚空直接被打出一道肉眼可见的真空地带，直直地撞击在尸傀身上，伴随着沉闷的金属相交声，尸傀身上一阵火花四溅。

但这样的一击。竟只是让尸傀的身体出现一个小小的凹坑，没能将他彻底贯穿。

“这么硬？”法身大惊失色。

他这一击的杀伤自己清楚，这绝对是能重创帝尊境的一招，可是打在尸傀身上竟毫无建功，可见尸傀的身躯有多么坚硬。这尸傀的肉身，简直比帝尊级的防御秘宝还要出色。

若这样的一击都无法伤到他，那这一仗还怎么打？法身不禁头疼起来。

似乎是那一击将尸傀的怒火给打了出来，当那土枪撞击在他身上分崩离析之后，尸傀竟怒吼一声，从口中吐出的尸毒愈发凶猛。原来与流炎僵持不下的局面一下子被打破，肉眼可见的，那碧绿的尸毒以极快的速度朝流炎所在的方向压制过去，流炎喷出的火焰根本无力抗衡。

见此情形，法身神色大变，一咬牙，伸手朝虚空处一握，下一刻，一柄巨大的战斧忽然出现在手心上，那战斧之上。浓郁而漆黑的邪恶气息萦绕，似能引动人心底最深处的邪恶和种种负面情绪，让人不寒而栗！

魔兵战斧！

这是上古巨魔的魔道战兵，魔气森然。在此之前已经生出了自己的灵智，被杨开拖进小玄界之后一直交由法身看管，也不知道什么时候法身竟将它炼化了。

不过看着样子似乎是还没有炼化完全，因为这魔兵战斧悠一出现，法身那两只眼珠子便剧烈地颤抖起来，一下子变成了血红之色。充满了残忍暴戾的感觉，显然是受到了上古魔气的影响。

那漆黑的气息，犹如活物一般缠绕在法身粗大的手臂上，还不断地朝他身体的其他部位蔓延过去，逐渐将他黑化。

战斧在手，法身气势一下子膨胀开来，在这一瞬间，他仿佛化身成了那上古巨魔，傲然孑立，蔑视天下群伦。

整个秘境的天地灵气都为之嗡鸣震动，法则混乱。

这一变故让杨开都瞧的目瞪口呆。

他完全不知道法身是什么时候开始炼化这战斧的。不过看法身的样子，他也知道必须得速战速决了，否则一旦等到那魔气彻底将法身黑化，那法身就将成为这战斧支配的傀儡。

心思一转，他不敢再有所分神，愈发专注地观察尸傀的弱点所在。

另一边，法身已经高高举起战斧，遥遥地对准了尸傀。

尸傀似乎也察觉到了不妙，在那山壁之上竟是奋力挣扎咆哮，欲要脱离原地。

还不等他有所行动，法身已经一斧劈下。

那一斧，犹如羚羊挂角，毫无痕迹可言，但这一斧，却犹如自上古时期穿越而来，破碎时空，引天地变色，乾坤混乱。

巨大的斧影直直地劈在尸傀身上。

轰隆隆……

那山壁直接被分开，出现了一道巨大如天堑般的裂缝，斧影所过之处，狂暴的力量肆虐，摧枯拉朽将大地犁开，沟壑纵横交错，空间紊乱。

流炎早已远远逃开，但背后那混乱而强大的力量漩涡却依然将她牵扯，似乎要将她吞噬其中。情急之下，流炎不得不再次化为人形，晃动娇躯，才勉强脱困。

而一击之后，法身那高耸云霄般的气势陡然间萎靡下来，站在原地摇摇欲坠，可见这一击对他的消耗也是无与伦比的。

不但如此，那缠绕在他手臂上的黑气，一下子以极快的速度朝他身躯上蔓延。

“失策了！”法身也没想到动用这魔兵战斧竟然消耗如此之大，若知道这一点的话，他说什么都不会在这个时候动用魔兵。

小瞧这魔兵战斧的代价，便是被上古魔气趁虚而入。

关键时刻，杨开一闪身，来到了法身面前，四目对视之下，无需交流，彼此便知道了心中的想法。

下一瞬，杨开神念涌动，将法身连带着战斧一起收进了小玄界中，放在药园旁。

法身此刻需要借助那“苍”树的金银两色封印之力，来镇压魔气，除此之外，别无他法。

流炎娇躯晃动，来到了杨开身边，美眸凝视着远方，担忧地道：“主人……”

失去了法身的支援，她一个人根本无力牵制那强大的尸傀，不免有些忧心忡忡。

杨开咧嘴一笑，道：“放心，我已找到他的弱点。”

听他这么说，流炎才稍稍放松许多。

在那前方，巨大的沟壑之中，尸傀仰面倒下。那惊天一击虽然抽空了法身的力量，但付出如此大的代价，尸傀自然不可能相安无事。

等他好不容易站起来之后，流炎一下子就发现这尸傀的身上出现了一道巨大的伤痕，那伤口直接从肩胛骨斜着往下，蔓延到了大腿位置，伤口处血肉翻卷，尸毒弥漫，不见丝毫鲜血，却可见内部的森白骨头。

而在某一个位置处，似乎有一片阵图极为密集，闪烁莹莹光芒。

流炎立刻明白，这里便是这尸傀体内所有阵图的中枢了，若是能破坏掉这里，那这尸傀便再无行动之力。先前因为尸傀的肉身强大，无法看到他体内的情况，但法身的一击却将这个弱点直接打了出来。

可以说法身那一击居功至伟。

“你稍微退后一点。”杨开说话间，已经直直地朝尸傀冲了过去。

尽管尸傀看着已遭遇重创，杨开依然不敢有丝毫大意，尸傀本就是没有生命的傀儡，那伤势即便再怎么严重，只要弱点没有被破坏就不会影响他的战斗力。

杨开稍微出点差错就是万劫不复的境地。

身在半途中，他手上微微一动，一枚淡蓝色，鸽蛋大小的圆珠出现在两指之间，那圆珠看起来毫不起眼，但在其内部却有一丝细弱毛发般的电弧微微跳动。

寂灭雷珠！

阳炎当年留下的帝宝二珠之一。

自来到星界以来，杨开就没有动用过寂灭雷珠，一则是因为不敢随意暴露，二则自然是因为没有太强的敌人需要他动用这帝宝。

但尸傀绝对有这个资格。

所以他准备直接用这个杀手锏将尸傀废掉。

奔袭途中，杨开肃然以待，而尸傀似乎被法身的那一击给打懵了，好一会没能爬起来，等他摇摇晃晃坐直了身躯之后，杨开已经来到了合适的地方，毫不犹豫地催动自身源力，朝寂灭雷珠中灌入。

寂灭雷珠不同于别的帝宝，在杨开还是返虚镜的时候就可以动用了，只是这帝宝的威力与使用者的修为直接挂钩，修为越是强大能够发挥出来的力量就越强。

在返虚镜的时候，杨开倾尽全力可以灭掉虚王境，如今他已是道源两层境，能发挥出来的力量早已不可同日而语。

源力一催动，杨开忽然变色。

他感觉自己手上这寂灭雷珠一下子变成了一个无底洞，极强的吸力从中传来，仿佛饥饿的无数年终于得到了滋润一样，贪婪地吞纳着杨开的源力。

杨开心头一惊，却不敢中断，只能咬牙支撑。(未完待续。)

第两千三百三十一章 道源三层境

? 己身源力迅速流逝，速度之快超乎杨开的想象，只是眨眼的功夫，杨开感觉自己就彻底虚脱了。

就知道会这样！杨开一脸苦涩。

之前每一次的动用寂灭雷珠，都是搞的自己筋疲力尽，这也是杨开不会轻易动用它的最大原因，动用寂灭雷珠就是一锤子买卖，不成功便成仁，是他最后的杀手锏。

或许等他修为再强大一些，可以自由使用寂灭雷珠的威力之后这个情况才会有所改善。

但是如今他还不行。

抽光了杨开的力量之后，那雷珠表面弹跳的雷弧愈发灵动，仿若具备了自己的灵性，极为神奇。而看似细弱的雷弧之中，却是传来让人毛骨悚然的威能。

“这下看你死不死！”杨开咬牙低喝，神念涌动间，便将寂灭雷珠祭出。

嗤……

一声轻响传出，一道细弱的雷弧乍现，弹跳间就轰在尸傀身上。

咔嚓嚓……

巨大的声响连绵不绝，肉眼可见地，尸傀被电的浑身抽搐，体表处雷光弥漫，电芒闪烁，他所在之地眨眼间就形成一片巨大的雷池，无数电弧在他身上穿梭游走，破坏他的身躯。

一股及其难闻的气息弥漫出来，让人闻之作呕。

少顷，雷光散尽，尸傀仰面倒了下去，体表处一阵青烟弥漫。

杨开见此，也是长呼一口气，身形一晃险些栽倒，背后一个柔软的身躯靠了过来将他扶住，正是流炎。

“我没事，只是消耗太大，需要恢复一下。”杨开不等流炎开口便说了一声，然后颤巍巍地坐了下来，浑身酸软无力。

这个时候若是有人偷袭他，别说道源境，便是一个返虚镜他恐怕都无力还手。

“那我为主人护法！”流炎说话间。身子忽然一僵。

“怎么了？”杨开察觉有异，连忙问道。

不过不等流炎回答，他便瞪大了眼珠子，满眼的惊恐之色。

因为他看到本来倒在地上的尸傀。竟忽然又直挺挺地站了起来，口中嘶吼不断，暴戾的气息愈发旺盛。

“还没死？”杨开脸色大变，简直不敢相信自己的眼睛。

寂灭雷珠绝对是他所能发挥出来的最强一击了，可是连这都没法干掉眼前这尸傀。可见其有多么强大。

尽管杨开还有别的后手，可现在他浑身无力，怎能施展出来？

而放眼望去，那尸傀的身体表面破烂无比，一身干枯的血肉都已经焦糊，烙印在体内的各种阵图暗淡了一大片，之前杨开找到的那弱点也是被彻底破坏。

这应该是尸傀体内阵图的中枢，被破坏了之后，尸傀应该再无行动之力才是，可是为什么他还能再站起来？

惊恐之间。杨开一下子看到尸傀胸口处一个异样的地方，目光颤抖，苦笑不迭。因为那里竟还有一个中枢阵图散发光芒！

正是这个备用的中枢阵图还存在，所以尸傀并没有丧失战斗能力。

“主人！”流炎也是吓坏了，面对如此强敌，没了杨开和法身的帮忙，单凭她的力量根本无法与之抗衡，不过很快她就冷静了下来，面上一片坚毅道：“主人你先走，我拖延他片刻。”

她觉得只要给杨开一点时间。杨开应该就能修复好那个阵基平台，从而离开这片秘境。

说话间，便闪身挡在了杨开面前，一副即便是死也要保住杨开的架势。

杨开伸手扯了扯她。流炎回头，凄婉一笑道：“奴婢能得主人这么多年诚心相待，也不算白来一趟这世间，以后你多多保重。”

“别说的这么伤感。”杨开鼻子一酸，却依然微笑道：“谁生谁死还不一定呢。”

流炎美眸一亮，道：“主人还有后招？”

杨开没说话。而是伸手一翻，取出一枚灵丹模样的东西，塞到流炎手上，道：“催动它的力量，再不行的话咱们一起躲到小玄界去养精蓄锐。”

“这是……”流炎望着自己手上的灵丹，美眸一下子明亮，低呼道：“帝绝丹？”

“不错，这是封印了岁月大帝一击的帝绝丹，虽然不知道是岁月大帝哪个时期炼制出来的，但应该威力不小，你试试看。”

这一枚帝绝丹，是当初杨开在四季之地中用太妙丹与旁人换来的，其中绝对是封印了岁月大帝的全力一击，可是这一击的威力到底有多大杨开也不清楚。

帝绝丹不同于寂灭雷珠这样的帝宝，它是一次性的，用了就没了。

杨开保存至今一直没舍得动用，可是眼前这局面，不用怕是不行了。

帝绝丹在手，流炎的心绪一下子冷静了下来，轻轻地吸了口气，将帝绝丹握在手心上，全力往内灌入力量。

那边，尸傀再次站起之后似乎显得有些僵硬，行动不便，可见寂灭雷珠那一击对他并非没有影响，反而影响不小。

似乎是察觉到了什么，尸傀一阵低吼咆哮，身形如离弦之箭般朝流炎窜了过来，还未到近前，那浓郁的尸臭味已经弥漫了过来，森冷的杀机如实质般将流炎包裹。

流炎娇躯微颤，却依然不为所动，体内的力量源源不断地往帝绝丹中灌入。

两者之间的距离迅速拉近，便是杨开都瞧的捏了一把汗，玄界珠握在手心上，随时准备带着流炎躲进其中避难。

眼看着尸傀一纵而起朝流炎扑来，流炎终于有所行动，她将手上的帝绝丹屈指一弹，那灵丹立刻化为一道流光，朝尸傀迎去。

尸傀一拳捣出，足以破碎虚空的力量将那帝绝丹打的粉碎。

然……

破碎的帝绝丹中忽然跌宕出一股神奇的力量，化为规则之力，将尸傀瞬间包裹。在这股力量的影响之下，尸傀就像是中了定身术一样，直直地从半空中载落下来，一头扎进大地上。

轰……

那神奇的法则之力轰然朝四周弥漫开来。

山谷内，原本因为尸毒而全部枯死的草木在这一刻竟像是得到了生机的补充，一下子全都活了过来，顷刻间，山谷内便满目葱翠。

不但如此，这股神奇的力量还在朝极远的地方蔓延，所过之处，所有树木都摇曳生姿，传递出欢愉的信息。

杨开和流炎也被这力量所笼罩。

那种力量顺着四肢百骸融入身躯，让虚弱的杨开仿佛重新被注入活力，一下子变得精神抖擞起来，就连之前被尸傀打出来的伤势，也在极短的时间内恢复。

“这是……”流炎美眸瞪圆，一声娇呼。

“春之法则！”杨开同样震惊的无以复加，眼神明亮，洞悉了这法则的本源。

他不敢怠慢，连忙用心感悟起来。

这可是岁月大帝领悟的法则之力，深奥无比，帝绝丹一出，就等于是岁月大帝亲自打出一击，若是能借此洞悉一二的话，必有所获。

这一刻，杨开连尸傀到底结局会如何都顾不上了，全身心地沉浸在了那奇妙的法则之力中。

春之法则跌宕开来，让山谷重回葱翠绿光，但转眼之间，一种炎热难忍的气息便将之覆盖，仿佛让人一下子进入了三伏天，耳畔边隐隐传来蝉鸣之声，烈日骄阳下，酷热难挡。

夏之法则！

杨开心头明悟，愈发觉得这是一个不可错过的机缘。

山谷内，忽然又秋风萧瑟起来，枫叶满红，落叶铺地，瓜香果熟，怡人的丰收气息扑面而来。

秋之法则！

寒风蓦然呼啸而来，四周陡然间严寒刺骨，入目所见，似是白雪皑皑，银装素裹，凛冽的寒冬之中，便是最耐寒的猛兽都缩在洞穴之中，不敢轻易外出。

冬之法则！

四大法则交相呼应，彼此紧密相连，岁岁年年，轮回不断，形成了一股极为特别的力量萦绕在这山谷之中，让人丢失了时间的概念，仿佛只是一瞬，又仿佛过了千万年……

杨开整个人沉浸在其中，久久无法自拔。

在这四季之力的影响下，他不断地见证着春夏秋冬四季交迭，浑然忘记了自己身在何处，又在做什么，只知道若是错过这次机缘绝对是自己的损失。

也不知道过了多久，伴随着咔嚓一声脆响，杨开浑身一震，体内经脉和丹田一下子扩大不少，潺潺源力如奔涌江河，在经脉内迅速流淌起来。

一股极强的气势，以他为中心朝四周扩散开来！

晋升了！

竟然晋升到了道源三层境。

晋升的动静让杨开心神回转，他一下子看到了不远处盘膝而坐的尸傀，先前所经历的一切陡然间浮现脑海中。

他脸色大变，长身而起，警惕地盯着那一动不动的尸傀。

“主人！”流炎见他神色不对，连忙喊了一声。

“过了多久？”杨开眉头紧皱，惊疑不定地问道。

“什么过了多久？”流炎一脸茫然之色。

“自你打出帝绝丹到现在，有多少时间了？”

流炎不解道：“就是刚刚啊，我打出那帝绝丹之后，主人你就坐下来了，然后……忽然就突破了。”

“刚刚？”杨开一下子张大了嘴巴，他明明感觉过了很久很久，可是怎么听流炎的意思才只是一小会儿？

他悚然一惊，立刻意识到自己怕是被那四季之力所影响，产生了错觉。(未完待续。)

第两千三百三十七章 有身体了

? 想到这里，阮鸿博额头上豆大的汗珠滚滚滑下，意识到日后天极殿的日子怕也不好过了。本来天极殿和天照宫的实力在伯仲之间，可现在人家出了一个帝尊，天极殿想要再生存，只有表明衷心。

邱泽已是名副其实的霸主！怪不得他这一趟过来如此猖狂，如此春风得意。

护山大阵内，叶恨等人也都是一脸绝望苍白的神色，本来宗门内部就因为石苍英这搅屎棍而动荡不安，分化两级，现在邱泽竟然已经晋升到了帝尊境的修为，而且就站在护山大阵之外，这日子还怎么过？

石苍英同样神色骇然，再也不敢跟邱泽有什么放肆了，惶恐道：“原来邱宫主早已晋升帝位，石某在此恭贺邱宫主！”

阮鸿博和穆正等人也都齐声道：“恭贺邱宫主成就帝位！”

邱泽哈哈大笑，笑声滚滚如雷，让人浑身冰寒。

……

山洞之中，杨开紧盯着那怪石，不敢错过丝毫变化。

自他将那上千万的中品上品源晶打碎，化为灵雾海之后，怪石内部就传出了更强大的吞噬之力，不断地将灵气吞噬掉，而随着时间的流逝，怪石表面的殷红光芒也是越来越旺盛，流炎的气息亦是越来越清楚。

几日过去，杨开逐渐发现这事似乎不是自己想的那样。

流炎并没有什么危险，虽说她被怪石给吞了，但杨开能感觉的到，流炎此刻正在沉睡之中，极为安详，而她无意识释放出来的气息中甚至还掺杂了一丝振奋和欣喜之意。

似乎这一场遭遇对她来说不但不是坏事，反而是极好的事情。

难道叶崇的话不是假的，这里真的有一场机缘？只是这机缘是对流炎有用的。

想起叶崇当时说那机缘时，一直盯着流炎瞧个不停，杨开觉得还真有可能是这样。

只是这机缘到底是什么，杨开还有些弄不明白。他现在能做的就是守护在流炎身边，静观其变。

一日过后，山洞内的灵雾海变得淡薄无比，虽说这秘境中的灵气也是极为浓郁。但那怪石似乎还没有达到饱和的程度。

杨开再次抛洒出千万源晶，如法炮制，任由怪石吞噬。

此时此刻，整个怪石已经通红一片，仿佛刚从炙热的岩浆中捞出来一样。山洞内也是炎热无比，四周洞壁都被融化了。

而流炎的气息也越来越清楚，不过让杨开震惊又欣喜的是，流炎的气息比起之前似乎强大了不少，而且还多出了另外一种韵味……一种说不清道不明的韵味。

瞧着瞧着，杨开忽然心头一动，低呼道：“这不就是一个蛋么！”

先前他先入为主，还没怎么在意，可现在仔细观察一下，发现那椭圆形的怪石就好似一枚卵。

想到这里。杨开又想起，小小和自己的法身当年便是从漆黑的石头中破壳而出的，那是石傀特殊的出生方式。难道流炎也会从这怪石之中破壳而出？

这怪石跟当年他得到的两块异石不同，所以这并非石傀一族的产物，杨开也说不清楚这怪石到底是什么玩意，可是有了这种猜想之后，杨开不禁期待起来。

如果他的猜测没错，那流炎终有一刻会破壳而出，只是不知道会变成什么样子。

这还真是一场对流炎的机缘。

时间一晃，又是两日过去。

怪石吞噬周围灵气的速度明显变慢了不少。而且是越来越慢，杨开知道，这怪石应该是饱和了，流炎到底会如何接下来就能见分晓。所以他一瞬不移地盯着那怪石，心中七上八下的。

半日之后，就在杨开忐忑不安的时候，忽然一声清脆的响声从怪石中传出。

杨开闻声一惊，连忙朝怪石望去，赫然发现怪石的中间裂出了一道细微的裂缝。

咔嚓嚓……

当着裂缝出现的时候。就仿佛是引起了什么连锁反应，一阵连绵不觉的声响持续传来，一道又一道裂缝赫然出现，布满了整个怪石，犹如蜘蛛网一般密集。

杨开面色一凛，愈发紧密地关注起来，随时准备出手助流炎一臂之力。

哗啦……

一声响动之后，整个怪石忽然四分五裂起来，化为无数细小的碎片，掉落一地。

杨开大惊，以为流炎出了什么变故，可是当他看到那怪石所在之地出现了一团殷红的光芒之后，心中又放松了下来。

那光芒内清楚地传迭了流炎的气息，说明流炎还没出事。

光芒猛烈，将整个山洞都印照的通红一片，杨开眯眼凝视，却看不到任何端倪，放出神念，竟也是一片模糊，似乎那光芒继承了怪石吞噬神念的特性，让他无法查探清楚。

足足一炷香后，那殷红的光芒才猛地一收，山洞重回昏暗。

直到这时，杨开才瞧清楚眼前的景象。

下一刻，他眼珠子忽然瞪圆，张大了嘴巴，一脸震惊又愕然的表情，仿若白日见鬼一样。

因为他看到在那怪石原本所在的位置处，竟是出现了一个小女孩的身影！

这小女孩看起来约莫只有七八岁的样子，侧躺在地上，小小的身子蜷缩在那里，双手合拢枕在自己的脸下，睡的及其安详。

杨开清晰地听到她的呼吸声。

若只是如此也就罢了，让杨开难以置信的是，他竟从这小女孩的身上感受到了流炎的气息。

这是流炎？

杨开差点把眼珠子给瞪爆。

自流炎能够化形以来，她便是以一个艳丽美妇的形象出现的杨开面前，穿着暴露，丰乳美臀，及能惹人遐想。可遭此突变之后，她竟忽然变成了这么一副鬼德行。

杨开简直有些无法接受。

可若说她不是流炎的话又不合理，因为这小女孩身上确实有流炎的气息，不但如此，那一头火红的秀发也完美继承了下来，柔顺的红发披散在身上，将小小的身子遮的严严实实。

杨开这才注意到，这小女孩浑身上下不着片缕，只是因为那红发的遮挡，他显然没有注意到而已。

就在杨开茫然不知所措时，面前的小女孩长长的睫毛抖动了一下，旋即徐徐睁开了眼睛，她似乎对眼下的情况还有些茫然，抬起眼皮子瞧了瞧面前目瞪口呆的样子，然后慢慢坐直了身子。

她这一坐起，长发一下子散开，露出了洁白的身躯，不过她显然还很迷糊，一脸呆滞。

杨开赶紧偏过脑袋，在戒指里一阵翻找，直接取出一件衣服朝她抛去。

霎时间，宽大的衣服将她罩得严严实实。

“主人你做什么呀。”小女孩有些不满地嘀咕了一句，伸手将那衣服从自己头顶拽了下来。

不过话一出口，她自己也愣住了，美眸一阵剧烈地颤抖，然后将两只手放在眼前，怔怔地瞧着……

片刻后，一声惨绝人寰的尖叫从山洞内传出。

……

半个时辰后，杨开与小女孩逐渐恢复了情绪，两人面对面坐着，一个表情古怪，一个泪眼婆娑，嘴巴都瘪成了一条线。

小女孩确实就是流炎无疑，只是不知道为什么，她竟变成了这幅模样。

此刻，流炎已经将杨开的衣服穿在身上，只是那衣服对她现在的体型来说太过宽大，松松垮垮，配合那委屈到极点的表情，足以融化任何人的心，让人忍不住将她捧在手心一番呵护。

从面貌上来看，她还有一些流炎的痕迹，只不过是幼年版的流炎了，小小的脸庞粉雕玉琢，仿佛瓷娃娃一般精致，肌肤也是白里透红，小脸上还有点婴儿肥，让人忍不住想要捏一捏，试试手感。

“看够了没？”流炎瞪着杨开，一脸不爽。

杨开耸耸肩，淡定道：“你知不知道你这幅样子毫无威慑力可言？”

流炎顿时将银牙咬的咯吱响。

变成了这幅模样之后，连她的声音也是童音了，清脆悦耳，再也不复之前的酥魅。

“好了好了。”杨开安慰一句，神色肃然道：“我问你，变成这个样子，有没有什么不妥？”

“那倒是没有，只是让人有些不太习惯。”流炎低声答道。

“你不能再幻化为原来的样子么？”杨开问道。

流炎道：“或许你还没注意到，我已经……有自己的身体了。”

“什么？”杨开闻言大惊，连忙放出神念查探起来，可他的神念才落到流炎身上便被吞噬，根本查探不到丝毫情况，先前也是这样，所以杨开对流炎的变化并不是太了解。

现在听她这么说，杨开才想起仔细看看的，不过神念都无法查探，他只能动手了。

想到这里，杨开立马伸出一只手朝流炎的小脸上捏去。

稍一接触，杨开就知道流炎所言不虚了。

她确实已经拥有自己的身躯，因为手指上传来的感觉并非是纯粹的能量，而是真真正正的实物！不但如此，流炎的小脸捏起来就跟真人无异，极具弹性，手感及妙，杨开相信这世上只怕没几人能与她相比。

杨开不禁多捏了一会儿。

流炎嫌弃地拍掉他的手道：“捏的疼死了。”一边说着，还一边揉了揉脸颊。

“怎么会呢？”杨开眉头紧皱着，流炎是器灵化形，只是纯粹的能量，想要拥有自己的肉身也并非不可能，据他所知，有一种灵丹叫做生身丹便可以让失去肉身的武者重塑身躯，只是炼制生身丹需要生身果，这种灵果已经绝迹了。(未完待续。)

第两千三百三十八章 灵傀

? 流炎只是被那怪石吞噬，破壳而出后竟拥有了自己的身躯。

这事怎么想怎么不可思议。

这岂不是说，那怪石拥有了生身果一般的功效？这是何等逆天？

流炎微微簇着眉头，轻声道：“我这情况，我好像了解一点……说不出为什么，我感觉自己这幅身躯是一副傀儡之躯。”

“傀儡？”杨开眉头一扬。

流炎轻轻颔首：“恩，我体内有许多阵图和玄妙的炼制痕迹，只是这些痕迹浑然天成，而且年代久远，应该是很多年前哪一位大能之士炼制出来的。”

杨开神色微动，仿佛一下子想起了什么，低呼道：“灵级傀儡？”

之前听花青丝说过，千叶宗的傀儡分成好几个档次，除了他见到过的地级天级傀儡之外，还有一种更高级的灵级傀儡，而且传闻那灵级傀儡已经拥有了自己的灵智，不但能够自主思考，甚至还能通过修炼逐渐变强。只是千叶宗即便是在巅峰时期，灵级傀儡也没有几具，而且随着千叶宗的式微，这些灵级傀儡也不知道去哪了。

杨开先前还不怎么相信，可如今流炎的情况却只能用灵级傀儡来解释了。

那怪石根本不是什么自然生成的东西，而是千叶宗哪一代高人炼制出来的东西，应该算是灵级傀儡的雏形，得流炎的神魂入主之后，破壳而出，变成了现在这模样，完成了最终形态。

这么说来，那所谓的灵级傀儡看样子并非是天生就有灵智的，而是用类似的方法将生灵的神魂与傀儡之躯融合到一起才能形成。

想到这里，杨开豁然开朗，愈发觉得自己猜测的没错了。

怪不得叶崇说那机缘时，一直盯着流炎瞧个不停。

以他超绝的眼力，自然一眼就可以看出流炎并无实体，只是器灵化形。山洞内有灵级傀儡的雏形，无疑是流炎寄身的最佳选择。

这么说来，当时他若是没有见到流炎，说不定就不会提起这个机缘。正是因为见到流炎了，他才会指点一番。

却没有指点的太明确，估计他自己心里也有些舍不得，那怪石恐怕是这世间最后一副灵级傀儡的雏形了，说不定日后都没人可以炼制出来。这样一个宝贝他自然是想着留给千叶宗的后人。

这家伙做事有些婆婆妈妈，拖泥带水啊。杨开心中暗暗腹诽了一句。

不过很快，他便将这个念头抛开，不管如何，流炎现在已经拥有了自己的身躯是真的，虽说这躯体看着古怪了一些，但比起她之前的化形之躯无疑要好很多。

拥有躯体和没有躯体，绝对是两码事。

流炎似乎也逐渐欣喜起来，忘却了这幅小小的身躯会给她将来的生活带来的种种不便，将两只手放在眼前翻来覆去地端详。面上一片笑容。

“你的神魂与这身躯融合的情况如何？有没有什么不稳的迹象？”杨开又担忧地问了一句。

这灵级傀儡的身躯毕竟不是流炎天生具备的，若是神魂与身躯融合的不完美，那极有可能会带来很严重的后果。就好比夺舍，夺舍之所以艰难，甚至成功率很低，就是因为外来的神魂与被夺舍的肉身融合度的问题。

强大的神魂想要夺舍一个武者，就必须寻找与自身神魂契合度最高的肉身，就算这样，也不一定能够夺舍成功，稍有差池就会功亏一篑。

闻言。流炎摇了摇头道：“没有任何问题，我感觉……自己就好像是刚出生一样，这身体就是为我量身打造的。”

可不是刚出生么，杨开亲眼看着她从那怪石之中破壳而出。等于是重获了新生。不过流炎这么说，倒是让他放心不少。

他就怕这身躯与流炎神魂融合不顺，不过现在看来，千叶宗当初那些大能之士炼制那怪石的时候肯定完美考虑过这些问题，通过一些特殊的手段将之解决了。

否则的话他们完全可以炼制出一个人形傀儡出来，然后将生灵的神魂强行塞进去。

正是因为有了破壳而出的经历。所以流炎的神魂与如今的躯体才能完美融合。

杨开暗自佩服不已。

“嘻嘻，我也有童年了。”流炎一张小脸笑的跟朵花似的。

“小心长不大，以后一辈子都这样了。”杨开给她泼了盆冷水。

流炎顿时脸色一黑，怔了好一会儿，洒脱道：“那我也认了。”

……

一日的试验，让杨开终于见识到了灵级傀儡之躯的强大之处，如今的流炎，竟然可以通过修炼来增强自己的实力，放在以前是不可能做到的事情。

之前的流炎只是化形之身，只能吞噬融合火属性的天才地宝，增强实力，杨开早年得到的那一枚太阳真精流炎一直在使用，内部的能量几乎消耗一小半。

可是如今，流炎竟可以吸收天地灵气，归为己用。

不仅如此，如今的流炎还拥有道源三层境的强大修为！这就意味着只要给她找一部合适的功法，她就能如常人一样去修炼，去变强，终有一日能够晋升帝尊！

现在的她，已经完全是一个独立的个体，在她被怪石吞噬的那一瞬间，与杨开之前的联系就已经断裂了。

流炎是真真正正地获得了新生！

杨开打心眼里为她高兴，他本来是打算等日后实力强大了去寻找生身果，炼制生身丹给流炎塑造肉身的，可没想到幸福来的是如此之快，灵级傀儡之躯完美地解决这个问题。

杨开给了流炎一枚空间戒，在里面放了许多源晶，各种疗伤丹，修炼丹，还有几件他用不到但是档次不俗的秘宝，甚至连寂灭雷珠这件帝宝，都交由她使用，因为寂灭雷珠不需要怎么炼制，只需要往内灌入力量就可以使用，对流炎来说是再合适不过了。

流炎这是第一次拥有自己的空间戒，还有这么多属于自己的东西，欣喜的不得了，不停地把玩着空间戒，乐此不彼。

一日后，两人返回那阵基平台处。

杨开没打算继续探索这秘境了，这一趟进来得到的好处不少，所以他也见好就收，与千叶宗之间没有仇怨，这秘境好歹是人家的东西，杨开总不能将里面的好东西全部卷走，真这样做也太不厚道了。

修复这阵基平台对杨开来说不算多难的事，前后不过两个时辰，阵基平台上的剑痕就消失不见，整个平台焕然一新，杨开取出几枚源晶安置在平台的凹槽之中，旋即源力催动。

光芒闪过之后，平台处已经空无一人。

千叶宗，无名山谷处。

之前的鸟语花香已经悉数消失不见，此地赫然一片狼藉，处处可见大战之后的痕迹，山谷中横七竖八躺着不少武者的尸体，那地面都被鲜血染红，冲天的血腥气息让人嗅之作呕。

阵基平台处，叶菁晗脸色苍白如纸，娇躯上满是鲜血，一道深可见骨的伤口从肩胛处蔓延到整个手臂，看起来触目惊心。

而在她身边，花青丝，赤月，鬼祖，艾欧，古苍云等人皆是一脸疲惫之色，几人身上或多或少都有受伤的痕迹，其中花青丝最为严重，似乎是伤及内腑，脸上毫无血色。

此时此刻，千叶宗遭遇了有史以来最大的危机——副宗门石苍英叛变，与天照宫宫主邱泽里应外合，一举攻破千叶宗护山大阵，屠杀弟子破千人。

叶恨率领几位长老奋战迎敌，寡不敌众，死的死，伤的伤，宗门弟子也是能逃的逃了，逃不了的要么被杀，要么被抓，好好的一个宗门，只是半日时间几乎成了人间鬼蜮，整个千叶山，处处可见战斗的痕迹，埋骨无数。

连带着花青丝等人也被卷入其中，花青丝虽已触摸到帝意，但与邱泽还是有很大差距的，一番大战之后，花青丝侥幸捡回一条性命，在叶菁晗的接应下，带着赤月等人躲进这无名山谷之中。

这里，已经成了千叶宗最后的堡垒。

山谷之外，以邱泽为首，各大宗门的强者们齐聚一堂，冲山谷内虎视眈眈。

“这里便是贵宗的禁地？”邱泽负手站在山谷外，冷眼瞧着前方，冲一旁问道。

他的脸色不如之前那么红润，虽说与花青丝一战他占据了绝对的优势，但怎么也没想到只是一个道源三层境，竟险些让他受伤。

那女人不是一般的武者！极有可能出身什么顶尖的宗门，否则不会有那么强大的底蕴。

若说邱泽现在最忌惮谁，那无疑就是花青丝了。

他唯恐招惹上什么不该招惹的人，但现在这情况也只能斩草除根。否则消息一旦外传，让那女子背后的宗门知晓，天照宫无力可挡，所以他带人一路追杀到此地，却被山谷中诸多神奇的阵法阻挡在外，尝试出手攻击了几次之后，他骇然发现，这山谷内的阵法根本不是他能够破解的。

所以他只能冲一旁询问。

石苍英闻言，面上堆着谄笑，躬身道：“回邱宫主，此地确实是本宗禁地，历代以来，除了宗主之外无人可以踏足。”

“你也不行？”邱泽淡淡地瞧了一眼石苍英。

石苍英讪讪道：“我从来没进去过。”(未完待续。)

第两千三百四十四章 屠杀

? “小子，你精通空间之力，本座确实没把握留下你。”邱泽脸色阴沉地望着杨开，之前一番交手他就察觉到了，杨开的实力压根就不逊于他，甚至可以说比他还略胜一筹，再加上对方精通空间力量，邱泽确实一点留下他的把握都没有。

换句话说，杨开想走的话随时都可以走，他邱泽就算不服只能干瞪眼。

但事实上，杨开并没有走，因为他还有许多朋友在这里，不可能一个人逃脱，所以邱泽并不慌乱，只是阴笑着道：“你若走，本座不拦你，不过这些人……哼哼……”

他没有说太多，但那口中的威胁却是显而易见的。

“邱泽老狗，你果真是不要脸了。”叶恨怒吼道。

邱泽无动于衷，只是望着杨开道：“小子你自己考虑清楚，是自己逃了，还是留下来与这些人同甘共苦。”

话虽然这么问，可他还真怕杨开不顾这些人的死活，独自一人逃跑，若是那样的话，那他日后恐怕一直都要提心吊胆的生活，杨开只是道源三层境就有如此强大的实力，一旦让他晋升帝位，天照宫怎能抵挡？

这样的敌人，要么不招惹，要么就直接斩草除根，否则必定后患无穷。

邱泽在赌，赌杨开不会不管这些人，而且他有很大的把握杨开不会独自逃跑，只要他不逃跑那一切都好说，自己手下这么多强者汇聚，还怕干不掉他？今日就算付出一些代价，也必须将杨开斩杀此地。

阮鸿博等人明显与邱泽都想到一块儿去了，所以虽然个个面色难看，却并没有退缩，望着杨开杀念涌动。

杨开站在阵基平台上，环视了一下四周，似要将在这里为难他的人一个个都记在心中一样，但凡被他目光扫到的武者，无不面色大变。纷纷撇开目光，惊惧至极。

“很好，这可是你们逼我的，希望你们不要后悔！”杨开狞笑一声。手上忽然出现一个手镯模样的秘宝，那手镯之上跌宕出浓郁至极的能量波动，若只是如此的话也就罢了，关键是一丝丝清晰的帝韵和帝意在手镯出现的瞬间便弥漫开来。

“帝宝！”邱泽眼帘一缩，目露炙热的光芒。

其他人也都是一副不敢置信的表情。个个瞪大了眼珠子。

杨开手上那百万剑绝对是帝宝无疑，这一点他们已经深刻领教过了，一个道源境武者能拥有一件帝宝已经足够震撼，可他竟还有另外一件。

这小子到底是什么来头？手上怎么有如此多的帝宝？

邱泽心中惊恐万分的同时，眼珠子都红了，想他好不容易晋升到了帝尊境却无帝宝可用，杨开一个道源境居然一下子拿出来两件帝宝，这让他怎能不羡慕嫉妒恨。

这一刻，邱泽连猜测杨开背后到底有什么大势力都懒得去想了，只想着赶紧灭了杨开。将这两件帝宝抢过来再说，以他现在的修为，若有这两件帝宝相佐，实力必定暴涨啊。

“动手！”邱泽怒喝一声，第一个朝杨开冲了过去。

其他人一看，也都不敢再迟疑，纷纷跟上。

叶恨等人脸色大变，个个面如死灰，觉得这一次怕是在劫难逃了，就连花青丝也是俏脸凝重。不过杨开没让他们退进秘境。花青丝知道杨开肯定有自己的打算，所以一双美眸朝他瞩目过去，想看看杨开还有什么杀手锏，竟能抵挡这么多强者的攻击。

只见杨开伸手在那手镯上一拍。紧接着，一大团黑色的东西忽然自手镯内飞出，嗡嗡之声连绵不绝，就好似手镯上打开了一个无形的缺口，无数黑色异物被释放了出来一样，眨眼之间。阵基平台四周便被黑色笼罩，围的密不透风。

“虫子？”花青丝一声娇呼，总算是看清这些黑色的东西到底是什么玩意了。

那赫然是一只只约莫米粒大小的黑色虫豸，数量数之不尽，汇聚成一片虫云，化作防护将他们围在中间，花青丝从这些虫子身上明显感觉到一丝让她不太舒服的气息。

这气息与当日在枫林城外遇到的那上古巨魔的气息很是相似。

这个发现让花青丝吓了一跳，哪里还不知道这些虫子有些古怪？不管它们到底是什么，竟能拥有上古魔气的气息，那就绝对不是好惹的。

虫云乍现，嗡鸣一片，在阵基平台四周围城铜墙铁壁，邱泽等人齐齐出招，各种秘术秘宝的攻击轰击在虫云上，将无数黑虫打的晕头转向，掉落在地。

邱泽凝重的神情一下子施展开来，他本来还在提防杨开，唯恐他施展出什么不得了的手段，但一见这些古怪的虫子居然如此不堪一击，一颗心顿时放了下来，觉得杨开怕是有些黔驴技穷了。

邱泽心中大喜，正欲再施极招破开虫云的防护的时候，却本能地感觉有些不对。

他连忙低头朝地上的虫子望去，只见那些被扫落在地上的黑虫居然一个个都毫发无损，只是轻轻抖动了下翅膀就生龙活虎起来，不但如此，似乎是因为受到了攻击，这些黑虫全都散发出狂暴桀戾的气息，朝附近的武者扑咬过去。

这是什么鬼东西？邱泽心中一突，还不等他想明白，一只漆黑的虫子便已扑到了他身上，紧接着，邱泽忽然感觉自己的识海微微一疼，似乎被什么东西给扎了一下，就这么一下，他骇然地发现自己的神识少了一角。

这黑虫竟能吞噬自己的神念？邱泽亡魂皆冒，一下子冷汗淋淋。

他看的清楚，这虫子分明是扑到了自己的手臂上，还隔着几层衣服，即便是被咬到也只可能咬在手臂上，可为什么手臂不疼，反而神识缺了一角？

就在他迟疑的这一瞬间，识海处又是微微一疼，神识再次少了一些。

这些黑虫有古怪！

邱泽哪还敢怠慢，照这个势头下去，自己若是不管的话神识岂不是要被这黑虫吞噬干净？到那时候必死无疑啊，他大惊之下源力一震，帝域轰开，直接将那虫子震飞出去。

让他不敢置信的是，即便是这样那黑虫也没有死掉，反而锲而不舍地朝自己扑来，却被帝域阻挡在外，不能靠近自己分毫。

“啊！”

一声惨叫划破长空，紧接着，无数声惨叫此起彼伏，那叫声凄厉至极，仿佛正在承受人世间最残酷的折磨。

邱泽扭头望去，一颗心仿佛被人浇了一盆冷水，一下子冰凉起来。

只见包括了自己天照宫再内的几大宗门的武者，此刻全都被这些黑虫团团包围，那些道源三层境和道源两层境的武者还好一些，实力雄浑，虽然狼狈却也还没有性命之危，那些道源一层境和虚王境的武者就惨了，黑虫扑来，他们压根躲避不开，许多人一下被黑虫覆盖，再也看不到人影。

只是一眨眼的功夫，这些被黑虫笼罩的武者便声息全无，等到黑虫散去，个个都躺在地上一动不动。

他们的肉身没有半点损坏，可他们涣散惊恐的眼神却说明他们在临死之前遭遇了极为惊恐的事情。

邱泽哪里还不知道这些武者都是被这些黑虫吞噬掉了神念而亡？他自己就遭遇了这样的攻击，若非实力足够强，现在肯定也躺在地上了。

成片成片的武者便倒了下去，挣扎蠕动，却无一人摆脱毙命的厄运。

只是短短的五息功夫，几大宗门的武者便死了一大半！

这简直就是一场屠杀，一场灭绝人性单方面的屠杀。

别说阮鸿博等人浑身发凉，就算始作俑者杨开在见到这一幕之后也是面露惊惧的神色。

自彻底收服噬魂虫以来，他这是头一次用之对敌，虽然知道噬魂虫能发挥出不小的作用，可他压根就没想到噬魂虫的数量达到一定程度后竟如此强大。

眼前这局面导致他一下子呆在原地，奴虫镯内依然源源不断地有噬魂虫飞出。

等到最后一只噬魂虫飞离奴虫镯之后，这山谷内的噬魂虫数量何止百万之多，一团团虫云漆黑一片，围聚着那些还活在苦痛折磨中的武者身边，伺机上去啃上一口。

无论这些武者祭出什么样的防护秘宝，都无法阻挡噬魂虫的吞噬，甚至连武者体内的源力，它们现在也能当成美味可口的食物，来者不拒。

越来越多的武者倒毙在地上。

那些虚王境道源一层境的武者早就死的干干净净，在噬魂虫云的围攻之下，这些实力稍弱的武者根本没有还手的力量。

逐渐地，那些道源两层境的武者也坚持不住了，己身源力和神念被噬魂虫一口口地吞掉，虽然肉身没有半点损伤却依然无法摆脱死亡的命运。

偏偏他们用尽全力，也无法杀掉哪怕一只噬魂虫，进化后的噬魂虫的生命力似乎极为顽强，纵然偶尔被那些武者打晕过去，也很快就能苏醒过来，重新加入战斗。

叶恨等人看呆了。

花青丝等人也看呆了。

一个个站在阵基平台处，望着这惨无人道，灭绝人性的屠戮，心情复杂至极，这些人先前还耀武扬威的，却不想转瞬间就成了一具具冰冷的尸体，岂是一个天道无常可以形容的。(未完待续。)

第两千三百六十五章 古怪的灵气

? PS：

更新之前先跟大家说声抱歉，上一章的魔兵应该是战锤，不是战斧，小莫自己弄错了，现在已修改。

处理完这些，杨开才神念放开，下一刻，身形晃动间便出现在了法身和流炎等人的面前。

“主人，你无恙了？”流炎一见到杨开出现，面色大喜地问道。

前几日她察觉到杨开进入小玄界的时候去查探了一下杨开的情况，却不想见到杨开被魔气缠身的情景，所以这几天来，她一直都忧心忡忡的。

连带着法身和花青丝都担忧不已。

此刻见到杨开这般生龙活虎，哪里还不知道他已经解决了魔气的问题。

“恩，重新复活了！”杨开咧嘴一笑。

花青丝正色道：“确定没有什么后遗症吧？不可有半点马虎大意。”

“放心吧花姐。”杨开说话间，忽然伸手从自己的空间戒里取出一物，递给花青丝道：“这个送你了。”

花青丝狐疑接过，紧接着俏脸变色，失声道：“帝宝？”

杨开交给她的，赫然便是姚昌君之前所使用的那一件五色长矛。殊死决战之后，杨开在进入小玄界之前，便将这帝宝和姚昌君的戒指抢了过来。

流炎已经有寂灭雷珠了，花青丝一直对杨开也是忠心耿耿的，这五色长矛自然可以交予她使用。

“帝宝威力虽大，但武者最重还是自身的根基，花姐你可不要舍本逐末了。”杨开淡淡地说了一声。

花青丝拿着那五色长矛把玩着，一副爱不释手的表情，闻言点头嗔道：“我知道的，还需要你来教训我？”

杨开嘿嘿一笑，摸了摸自己的鼻子。

姚昌君的空间戒杨开倒还没来得及检查，此刻取出一看，发现戒指里面的好东西还真不少。

单是源晶便有上亿之多，而且其中一大半都是中品上品的源晶。姚昌君身为一个帝尊三层境强者。能有这么多的财富倒在杨开的意料之中。

他的修为好歹摆在那，怎么可能是个穷鬼？

除了源晶之外，还有大量的灵丹草药，秘宝也有不少。不过没一件是帝宝。

稍稍检查了一下之后，杨开才忽然想起一事，愕然道：“刘纤云呢？”

先前刘纤云昏迷了，杨开在与姚昌君争斗之时未免误伤了她，便将她丢进了小玄界。此刻竟是不见踪影。

流炎道：“我把她安置在阁楼那边，她早已清醒，不过对自身处境似乎很迷茫。”

“你没跟她解释什么？”

“没有。”流炎摇了摇头，别说解释了，她连面都没给刘纤云见过。

“我去看看。”杨开说话间，已经消失在了原地。

阁楼里，刘纤云表情凝重，美眸里满是茫然之色。

先前她醒来的时候，便发现自己身在这阁楼之中，也不知道这里是什么地方。四周查探了一番，发现附近并没有危险，也不见任何人的踪影，倒是此地的天地灵气浓郁的有些不像话。

刘纤云还没见过什么地方的灵气浓度能与这里相比，这般浓郁的灵气，绝对是一处修炼圣地，她甚至不需要怎么运转功法，四周的天地灵气便源源不断地往她体内钻来。

若是能长时间在这里修炼的话，恐怕无需多久，她便能突破自身桎梏。晋升道源两层境。

不过她一心想要弄清楚自己身在何处，所以也没心思去修炼，而最让她感到不安的是，杨开也不见踪影。几日寻觅下来，她甚至怀疑自己是不是被抛弃了。

这时，她正哀伤地待在阁楼里，想着自己日后该何去何从，面前忽然人影一闪，杨开就这么诡异地出现了。

“师兄……”刘纤云一见杨开。便像是找到了主心骨一样，连忙朝他冲了过来，面上焦虑的表情也不由放松了许多。

杨开微微一笑，道：“出了点事，耽搁了几天。”

“师兄无恙就好。”刘纤云上下打量了杨开一阵，发现他神气十足，这才放下心来，开口问道：“师兄，你可知这里是什么地方，我们先前不是被那巨大的漩涡给吞噬了么？”

她的记忆，还停留在寂虚岭的变故之中，回想起那无法抗衡的漩涡之力，俏脸不禁有些发白。

“是被吞噬了，然后我们落到了一片大海之上。”

“大海？”刘纤云更茫然了，她这几日也探索了一下周边的情况，根本没发现什么大海啊，反倒是这里的环境极为宜人，而且还有许多建筑，显然是之前有不少人在这里居住过的。

要是能在这里跟师兄长居，倒也不失是个好去处。

杨开挠了挠头，也不知道该如何跟刘纤云解释眼下这情况了，只能道：“我带你去看看就知道了。”

说话间，杨开心念一动，带着刘纤云出了玄界珠。

两人悠一现身，便感觉四周一种腥臭的气息扑面而来，紧接着，一阵奇异的怪响从四面八方传来，甚至还有心脏的跳动之声。

杨开神念一扫，便知道自己眼下的处境了。

他先前为了进小玄界内封印魔气，也没理会玄界珠的落向，任由它往大海深处落去，只是这几日过去，也不知道怎地，竟是来到了一只大鱼的肚子里。

看样子这大鱼是吞噬了玄界珠，然后带着他们一路畅游，也不知道游到什么地方去了。

知道这一点之后，杨开运转力量，金血丝飞射而出，一阵乱舞之后，直接在大鱼的脊背上开出一个口子来，带着刘纤云朝上跃去。

这大鱼体型虽然不俗，但却并非强大的妖兽，被杨开这么一折腾，自然是疼痛难忍，不断地海中翻滚，鲜血弥漫开来，看它的样子，大概是活不了了。

而下一刻，杨开与刘纤云两人便冲出了海面，杨开第一时间祭出了木舟，拉着刘纤云站了上去。

淡淡的腥风从海面上扑来，四周景色碧波蓝天，一望无际，数之不尽的龙吸水布满四周，处处都传来吞噬之力，看起来及其危险。

刘纤云一下子呆了。

她还没弄明白之前的地方是何处，如今忽然又来到了一片大海之上，实在让她有些无所适从。

“我们被那漩涡吞噬之后，就来到了这里。”杨开举目扫了下四周，并没有发现陆地的痕迹，不免有些失望。

“这是哪里？”刘纤云惊声问道。

“听姚昌君和庞广所言，这里似乎是什么寂虚秘境！”杨开皱了皱眉头。

“寂虚秘境？”刘纤云一脸茫然，看样子是没有听说过的。她来皋城不过几年时间，对此地的一些隐秘还不太了解，自然没听说过寂虚秘境。

“姚昌君和庞广也来了？”刘纤云又吓了一跳，后知后觉地道。

“不用担心，他们不知道去了什么地方。”杨开随口说了一句，也没告诉刘纤云姚昌君已死，毕竟这事太离奇，不过庞广确实是走了。

“那我们现在怎么办？”

“既来之，则安之吧。”杨开叹了口气，道：“先找找看有没有别人在这里生活，打探一下这里的情报，然后再找出路。”

“恩，师兄做主就好。” 刘纤云完全没有主意，只能将希望寄托在杨开身上。

当下，杨开便御使木舟朝某个方向飞去。

这大海之上，一望无际，根本看不到尽头，杨开也有些分不清东南西北，只能认准一个方向不停地飞，期望能够有一些发现。

不过那海面上无处不在的龙吸水，却给他造成了极大的阻扰。

那一道道龙吸水，充斥着极强的绞杀和吞噬之力，若真的落入其中的话，便是道源境也不一定能够安然逃脱。

杨开为了摆脱这些龙吸水的吞噬力，一身力量也是消耗巨大。

足足三日之后，两人依旧毫无发现，仿佛这大海根本就是没有尽头一样，淡定如杨开也微微有些不安了，若一直这么找不到落脚的地方，两人难道要永远这么飞下去？

这么弄，早晚都会死啊，虽然他有小玄界可以规避危险，休养生息，但找不到出路就等于要被困在这里一辈子了。

“师妹，你来控制一下方向，我恢复一会。”杨开招呼了一下刘纤云，将木舟的控制禁制转交给了她。

“好的。”刘纤云早就想替杨开分忧解难了，此刻听他这么说，自然是责无旁贷。

“小心一些那些龙吸水，遇到太大的，宁愿绕道也别强冲，那东西很危险。”杨开叮嘱了一句，便盘膝坐了下来，一边往口中丢了几颗恢复的灵丹，一边默运玄功。

这寂虚秘境内的天地灵气极为浓郁，虽然比不上他的小玄界，但比起一般宗门的修炼圣地也不差了。

杨开本以为辅以灵丹的话，自己很快就会恢复过来。

但随着时间的流逝，他感觉情况有些不太对劲。

从这天地之中吸收进体内的灵气，似乎还掺杂着另外一种说不清道不明的东西，这东西进入体内，就犹如一根根尖针，不断地刺激着经脉和血肉，让人疼痛难忍。

越是修炼，吸入的这东西就越多。

半个时辰后，杨开一口鲜血喷了出来，脸色难看至极。

“师兄，怎么了？”刘纤云脸色大变，杨开分明是在恢复源力，怎么一下子就口喷鲜血，仿佛遭遇了重创一样？这附近也没敌人啊。

“这里的天地灵气有古怪，不能吸收，吸收的越多，越容易出事！”杨开咬牙喝道，伸手擦了擦嘴角。(未完待续。)

第两千三百七十四章 切菜砍瓜

? 凌音琴顿时呆住了，因为好多年前，也曾经有一个男人跟她说过，即便过去了这么多年，那个男人的笑容神态她也时刻铭记于心，此时此刻，那一道身影与眼前这个叫杨开的逐渐重合，让她顷刻间失神。

“说的好，但是这毫无意义。”羊乐水一声冷笑，“本座倒要看看你在我面前如何锐意进取，迎头直上！”

“我师妹是你打的？”杨开冷冷地朝他望去。

“不错。”羊乐水轻蔑地望着杨开，“敢在本座面前放肆，打她一巴掌算是轻的了，你们若是……”

他还在放狠话，可这话才刚说到一半，眼前忽然失去了杨开的踪影。

下一刻，眼帘一花，杨开竟神出鬼没般地出现在他面前半尺处，一抬手，巴掌就朝他扇了过来。

羊乐水一个激灵，本能地侧了下身子，想要避开这一击。但杨开速度之快简直超出他的想象，他才有所动作，这一巴掌就已经狠狠地拍在他脸上。

啪……

羊乐水整个人翻飞出去，身子在半空中不断地翻滚，直接喷出几枚牙齿和一口鲜血，旋即重重落地。

静谧，整个甲板之上死一般的静谧。

焦逸等人全都瞠目结舌地望着这匪夷所思的一幕，脚底板都快抽筋了，凌音琴也是吓了一跳，芳心大骇。她虽然与杨开没怎么接触过，但从她的观感来看，杨开并不是什么脾气火爆之人，反而还算懂礼数，可让她怎么也没想到的是，杨开竟直接跟羊乐水动手了，这一动手就是狠狠的打脸！

这下可如何是好？

她本指望能够破财消灾，可现在看来这不过是自己的一厢情愿罢了。

不对……杨开突破失败，又自斩了修为，理应气息虚弱，实力下跌的厉害才对。羊乐水一个道源三层境武者即便是被偷袭，又怎会躲不开他那一击？

可是刚才看杨开动手之时，哪有什么气息虚弱实力下跌的迹象？那一掌带起来的源力波动分明就是道源三层境该有的力量啊。

他到底怎么回事？凌音琴有些糊涂了。

玄云阁的一群人也全部愣住，在这寂虚海。甚至通天岛上，从来都只有他们耀武扬威不可一世，何曾想过有一天会被人当面打脸？而且被打的这个人竟然还是自家的副阁主！这些人脑子里嗡了一下，差点傻掉。

“你……你竟敢打我？”羊乐水从地上爬起，整个人的面庞彻底狰狞扭曲起来。吐出一口嘴中的血水，恶狠狠地望着杨开喝道：“你可知本座是什么人，你竟敢打我？”

杨开哼道：“敢在本少面前放肆，打你一巴掌算是轻的了，若敢再喋喋不休，要你狗命！”

羊乐水怔了一下，紧接着怒极反笑，歇斯底里道：“杀！给我杀，我要这船上的男人统统死，我要这船上的女人生不如死！”

他是真被杨开刺激到了。彻底狂暴，脸色怨毒无比。

凌音琴闻言脸色大变，急忙喊道：“羊副阁主，请手下留情。”

她船上不过十几个船员，只有一半是道源境，剩下的一半才虚王境，可玄云阁的这群人最起码有三十，道源境足有二十多位，这么一股庞大的力量无论怎么看都不是自己等人能赢的，真要是打起来。自己这批人必定死无葬身之地。

她身为大姐头，自然要替船员考虑。

羊乐水狞声道：“现在说什么都晚了！凌音琴，本座会亲自炮制你，把你脱光了挂在通天城门上！”

对杨开的愤怒。连带着让他把凌音琴也记恨上了，身为一个女性武者，被脱光了挂在城门上被人围观，绝对是极大的侮辱。凌音琴闻言，一颗心顿时沉到谷底。

咚咚咚……

玄云阁的众多武者已经一窝蜂地朝这边冲了过来，个个面色狰狞可怖。显然是没打算再给凌音琴等人活路。

见此情形，凌音琴也知道事情无法挽回了，一咬牙喝道：“迎战！”

焦逸等人面色一凛，纷纷催动源力，祭出秘宝。

人影晃动，杨开忽然返回到焦逸等人面前，直面即将袭来的狂风骤浪。

“师兄小心！”刘纤云也取出了自己的秘宝，见此低呼一声。

“照顾好自己。”杨开说话间，手腕一番，一柄宽大的长剑出现在手心上，被他一把握住。

“给我斩去他的四肢，废去他的修为，我要让他知道得罪本座到底是什么下场！”羊乐水眼珠子通红地望着杨开，冲自己手下一群人厉喝道。

他实在是气坏了，从来没人敢忤逆他的意思，更不要说当着那么多人打他的脸了，杨开是第一个这么做的人，他对杨开的恨，简直倾尽寂虚海之水也洗刷不清，不好好折磨一番如何驱散心头这口恶气？

杨开无动于衷，面对那如狼似虎扑来的数十武者，只是微微转动长剑，霎时间，剑晕跌宕，剑气通天。

“百万剑芒，逐月吞狼！”

百万剑扫出，如雨瀑一般的剑芒疯狂地朝前激射过去，气势如虹，破碎长空。

轰轰轰……

冲在最前方的一排玄云阁武者还没弄清楚到底发生了什么，便惊骇地发现自己的防御秘宝和护身源力被轻而易举地摧毁，紧接着身子一疼，不省人事。

哗啦啦……

甲板之上，血腥气冲天而起，最前排的七八个武者如被割掉的稻草一般齐齐倒下，鲜血内脏流了满地都是，后面一排的武者也是受创不轻，倒在地上惨嚎不断。

其他的玄云阁武者见此变故，惊骇之下全都顿住了步伐，瞪大了眼珠子朝杨开望去，眼中溢满了惶恐。

“帝韵……帝宝？”手捂着半边脸颊，准备静看好戏登场的羊乐水陡然失声惊叫起来，那一双眼睛就如蚂蝗一般死死地咬在杨开的百万剑上，闪过极为贪婪的神情。

杨开一出手，他便感受到了百万剑的器韵，这可是一件帝宝啊，一件货真价实的帝宝！若是能够得到的话，自己未必就不能借助帝宝之威，参悟帝尊境的奥秘。

这小子什么来头，手上怎么会有帝宝的？

凌音琴等人也都傻眼了。

他们本以为这一次怕是在劫难逃，准备临死之前拉几个垫背，做好了殊死决战的心理准备，可还不等敌人冲到他们面前就已经倒了十几个了。

而造成这一切的，竟然只是杨开的一次出手！

这是什么情况？

凌音琴也在海风之中凌乱了，美眸茫然地望着杨开的背影，心说这人不是突破失败，自斩了修为么？怎么还能发挥出这么强大的力量？刚才那一击，难道是帝宝的威力？

是了，绝对是帝宝的力量，否则以杨开现在的情况，根本不可能做到这种程度，早就听闻帝宝威力极强，现在看来竟是真的，不过杨开催动残余之力动用帝宝，对自身的负荷肯定也是极强的，极有可能就是这一锤子的买卖，根本无法再发出第二击。

“还愣着干什么，他刚刚突破失败，根本没多少力量，一击之后便是强弩之末，你们还在等什么！”羊乐水显然跟凌音琴想到一块儿去了，见手下的武者们都被吓破了胆，顿时恨铁不成钢地叫嚷起来，催促他们赶快动手。

听他这么一说，那些止步不前面露惊恐的玄云阁武者才如梦初醒，一扫之前的胆怯和忌惮，纷纷露出了狠色。

杨开咧嘴狞笑，双手连弹之间，两道巨大无比的月刃翻滚出去，就如两个漆黑的轮子一般直接撞进了对面的人群之中。

下一刻，惨叫和惊呼之声响彻云霄，月刃所过之处简直摧枯拉朽，根本没有哪个武者能够抵挡，稍有触碰便被切为两半，横尸当场。

“天堂有路你不走，地狱无门你来投！今天谁也别想走了。”杨开冷哼一声，双手翻花般地弹动着，一道又一道月刃呼啸而去，甲板之上，玄云阁的武者们顷刻间哭爹喊娘。

一群只有道源一两层境和虚王境的垃圾，凭借杨开现在的手段还真的不需要放在眼中。

不过三息时间，玄云阁三十多武者死的只剩下五六个了，其他的全都躺在甲板上，生机全无。

“跑啊！”也不知道是谁喊了一声，身形一纵便朝大海之上飞去，彻底被杨开的血腥手段给吓破了胆，哪还敢在这里纠缠？

其他人见此，自然也都无心恋战，纷纷逃窜了出去。

凌音琴脸色一变，低喝道：“两两一组追击，绝不能让他们逃走！”

这场战斗发生的太快，快到她都没怎么反应过来就要结束了，但眼看着剩下的几人纷纷逃走，她哪里还能坐视不管？一旦让这几个人逃走，消息传回通天岛的话，那玄云阁的阁主必定不会善罢甘休的。

那可是一位帝尊境强者，一旦要找他们的麻烦，谁也抵挡不了。

焦逸等人得令，自然赶忙追击了出去。

甲板之上，海风呼啸，血腥味弥漫，令人作呕，甲板之上那宛若鬼蜮般的场景，触目惊心。

羊乐水浑身都在打摆子，面色煞白一片，惊恐地凝视着杨开，心中一万个想不明白，为什么这小子突破失败之后还有如此强大的战斗力，自己三十多位手上愣是没在他面前撑过十息功夫就几乎死伤殆尽，眨眼功夫就只剩他孤家寡人一个了。(未完待续。)

第两千三百八十一章 离开之法

? “你做什么？”杨开冷眼望着桑德，寒声问道。

“小兄弟不要紧张。”桑德却是没有半分偷袭者的觉悟，笑眯眯地望着杨开道：“老夫刚才只是对你做一个小小的测试而已，并无恶意。”

“开玩笑呢？什么测试竟需要用到偷袭了，而且是神魂偷袭！”杨开一肚子恼火，这也就是他了，换做其他神魂之力不如他的人，现在还不躺在地上哭爹喊娘啊。

神魂若是受创可不是什么小伤，杨开对这桑德一下子没了好感。

“因为老夫所行之事就需要用到神魂力量，若非之前见小兄弟你在门外对付同等级武者轻而易举，老夫也懒得测试你。”

杨开冷哼一声：“这么说来还是我的荣幸咯？”

而且听他话里的意思，之前自己与余乐平在外动手的时候，他似乎也都知道。

“小兄弟稍安勿躁，且听老夫慢慢道来。”桑德伸手安抚了一下。

杨开狠狠地盯了他一阵，也是有些无可奈何，如今是他求到人家头上，就算不满桑德的做法，也得等他将那净灵阵修复好了再说。

见杨开坐下，桑德才换上一副笑脸，道：“老夫想问问小兄弟，你被困在这鬼地方有多久了？”

杨开心中一突，心想这老匹夫不会是看出什么了吧？知道自己是新来的？不过他刚才又说自己不缺源晶，没道理对自己动手啊。他心中杂念闪过，表面不动声色道：“问这个做什么？”

桑德一笑，道：“小兄弟不说便罢了，老夫可是被困在这里九百年了。”

杨开内心冷笑，暗想你被困到死才好。

桑德叹息道：“九百年前，老夫是道源三层境，九百年后，老夫还是道源三层境！倒是这炼器的水准，一路提升了上来。但会炼器又如何，还不是无法离开？不能离开此地，就没办法突破帝尊境，早晚要死在这里。”

杨开眉头微皱。不知道他说这些是做什么，但也一言不发，按捺住性子倾听。

“不管小兄弟你被困了多久，老夫只问一句……”桑德的脸色忽然严肃起来，双眸爆射精光。沉声道：“你想不想离开这里？”

杨开心神一震，凝视着桑德道：“你有离开之法？”

桑德微微一笑，不答反问：“有没有呢……嘿嘿嘿……”

这欠揍的回答让杨开一肚子恼火，恨不得现在就把这桑德给抓了，然后施展搜魂之法看看他脑壳里面都装了些什么。

他本来打算在这里先住一段时间，然后再去慢慢打探离开这里的法子的，可是今日在桑德这里却听到了一些端倪，这让杨开如何不心动？

他沉吟一阵，开口道：“大师，咱们明人不说暗话。你说你有离开之法，我可不相信，岛上好几位帝尊境都被困住了，若有离开的办法，他们难道走不掉？”

“他们是他们，老夫是老夫，休要混为一谈！”桑德一撇嘴，傲然道：“更何况，老夫掌握的这个离开之法，便是帝尊境知道了也无法离开。”

杨开眉头一皱。道：“既然帝尊境都无法离开，你又怎能做到？”

“那是老夫的事了！”桑德哼了一声，有些不耐地道：“老夫会找上你，算是你的机缘。能不能把握住就看你自己的本事了。”

这桑德看起来有些喜怒无常，杨开敢肯定，自己若是拒绝的话，他绝对会杀自己灭口的，老家伙虽然是个炼器师，但据他所说。九百年前他就是道源三层境了，这炼器师的等级是在通天岛上提升起来的，实力绝对不弱。

他现在把消息透露给自己，自己的选择也只剩下了两个，要么合作，要么敌对！

“这若真是机缘，我自然不会错过，但我怎知道你说的是不是真的。”杨开一副不愿相信的模样，“最起码你要跟我说说，从哪里离开。”

桑德微微一笑，道：“小兄弟也是个谨慎的人，老夫就喜欢和谨慎的人一起合作。”他顿了一下，道：“离开的地方就在寂虚海上。”

杨开闻言猛撇嘴，心想这说了等于没说啊。

寂虚海有多大，他可是深刻领教过的，桑德只说出口在寂虚海上，谁能找的到，又如何能够证实？

桑德道：“老夫实话告诉你，这出口的位置不止老夫一个人知道，还有其他两人也都知道！”

“谁？”杨开眉头一扬。

“通天城主和冰心阁主！”桑德冷哼一声，“这两位可是整个通天岛最强大的两人了。”

杨开为之愕然，他本以为这般隐秘的情报肯定只有桑德一个人知晓，现在看来竟不是这样的，通天城主和冰心阁主居然也都知道。

通天城主他听焦逸说过，知道这家伙本是个帝尊三层境，只不过在这通天岛上修炼生存，一身实力根本无法发挥出巅峰状态，那冰心阁主杨开虽然不清楚，可想来情况与通天城主应该差不多。

换句话说，两人都空有帝尊三层境的强大境界却无法发挥出应有的水准。

“他们既然知道，为何不走？以他们的实力，应该哪里都能去了吧？”杨开惊疑不定。

“哪里都能去？”桑德闻言冷笑不迭，“这可不见得，若是在外面，这般强大的修为确实天地横行，但在这寂虚海上，他们两人若敢长时间留在外面，那也是找死！”

“力量得不到补充？”杨开忽然明白过来。

“正是！”桑德颔首，“寂虚海何其广袤？那两位大人即便耗尽修为，也别想通过自己飞到那出口处，一旦力量耗尽，在这寂虚秘境内又得不到补充，任凭他们修为通天也是死路一条。”

寂虚秘境充斥的无穷化力，让任何武者都没办法痛快地吸收天地灵气，如果大海之上风平浪静倒也好说，大不了停下来找个地方，布置下净灵阵，利用源晶和丹药辅助，慢慢恢复，等恢复好了再前进。

可是杨开从寂虚海一路行来，却是知道在大海深处，有数之不尽的龙吸水，那龙吸水吸力极强，根本不是能清净恢复的地方。

而且越是往深处走，龙吸水越多，吸力也越恐怖，帝尊三层境看似强大，真的飞到那边了，等到力量不济时恐怕也没办法抵挡。

听到这里，杨开已经信了七八分，桑德说的话在情在理，由不得他不信。

“那出口的位置在哪，能不能让我看看？”杨开按捺住心情的激动，看似随意地问了一句。

帝尊三层境办不到的事情，他不一定办不到啊。他有玄界珠，力量耗尽了可以进玄界珠内躲避，等恢复了再出来继续前进，他唯一需要担心的，就是那些龙吸水别太厉害了。

若是太厉害了，他也出不去。

不过先把出口的位置弄过来肯定没错的。

“这个可不能给你看！”桑德一口回绝。

杨开沉声道：“大师这样就不厚道了吧？你找我合作，那就要信息共享，你什么都不给我看，只凭一面之词，我如何信你？”

桑德微微一笑，道：“信则有，不信则无！”

他一副吃定杨开的样子，让杨开恨的牙痒痒却是无计可施。

想了一阵，杨开道：“我不明白，出去之事跟大师找我合作有什么关系？”

桑德道：“想要出去，不但要有出口的位置，还需要有工具吧？难道你还想一路飞过去？”

杨开眉头微皱，道：“你连出去的工具都没有？”

桑德道：“有是有，不过需要去取，不在老夫这里。而且取那东西需要几个人一起合作，这也是老夫为什么会找上你。”

杨开若有所思道：“取那件东西，难道跟神魂力量的强弱有关？”

桑德一笑，颔首道：“正是，你能在仓促之下接下老夫七成的神魂之力，倒也难能可贵了，说明你的神魂修为即便不如老夫，也相差不远，否则你以为老夫会跟你说这些？”

他一脸傲然的神色，似乎觉得自己七成的神魂之力能被杨开接下是他的荣幸。他却不知，杨开刚才也只用了两成的神魂力量而已，若不是怕伤到了这老匹夫，杨开势必会让他见识下什么叫真正的神魂力量，免得他坐井观天，夜郎自大。

杨开不解道：“那东西既然是出去的工具，怎会不在你这里？”

桑德哼道：“那是我师傅炼制的，以老夫的本事，暂时还炼制不出来那玩意！”

杨开身子一震！桑德据说已经窥探到帝器师的奥秘了，连他都炼制不出来，这岂不是说他那师傅是一个货真价实的帝器师？

这寂虚秘境内竟有一个帝器师？而且似乎还不被人知晓。杨开极为震惊。

桑德似是瞧出了杨开的疑虑，开口道：“我师傅他老人家不住在通天城，也从未在外人面前流露过炼器的本事，所以不被人知晓。”

“既是你师傅的东西，你这般去取，他没意见？”杨开冷笑问道，这桑德果然不是什么好东西啊，自己师傅的东西都要惦记，也不知道是哪个瞎眼的师傅，竟收了这样的逆徒，换做是他早就清理门户了，岂会容桑德活到现在。(未完待续。)

第两千三百八十七章 命贱啊

? 她话落之时，忽然几声惨叫传出。

余乐平等人面色大变，纷纷扭头望去，只见自己这边有几个武者竟是面色发青，口吐白沫，颤巍巍地倒了下去，眨眼功夫就没了生机。

“蛇，好多蛇！”有人惊恐大叫起来。

那甲板之上，不知何时爬满了密密麻麻的蛇，大大小小，不一而足，空气之中立刻充斥着一股令人作呕的气息，明显是蛇毒汇聚而成，让人嗅入鼻中就有些头晕目眩。

奇异的声响传出，蛇娘子一只芊芊玉手放在唇边轻轻吹动，那些毒蛇就好似得了命令一般，纷纷从原地跳起，仿佛箭矢一般朝余乐平等人激射过去。

几个实力稍低的武者本就被蛇毒熏的头晕眼花，一时避之不及，直接被咬中，前后不过十息功夫，这些被咬的武者便直挺挺地倒了下来，毙命当场。

那边蛮侩见蛇娘子已经动手，也是爆喝一声，祭出一柄比人还要高的巨大铜锤，一锤朝前扫了过去。

城主府的那些武者本就被这无边毒蛇扰的心慌意乱，本能地朝高空跃去，欲要避开满地的毒蛇，就在这时，蛮侩大锤扫至，强大的气场和源力爆发开来，那巨锤之上卷起力量的漩涡，仿佛具有无穷吸力，让靠近漩涡的几个人进退不得。

轰……

一声闷响传出，当场便有几个城主府武者被砸爆开来，尸骨无存。

还不等侥幸活下来的几人有喘息的机会，一直默不作声的桑德忽然冷哼一声，手上一杆阵旗凭空出现，他将这阵旗往虚空某处一丢，顷刻间，这楼船之上便闪烁起一道阵法的光芒，不但将整个楼船包裹的密不透风，甚至还有些禁空之力。

那飞到半空中的武者，纷纷惊呼着从上方跌落下来。

嗤嗤嗤嗤……

沈非一柄长剑在手。浑身杀意凛然，犹如一股微风卷进人群之中，行踪飘忽不定，长剑接连出手。每一次出手都有斩获，一个个敌人惨叫倒地。

“你们竟敢对本座动手！”余乐平此刻再没了之前的从容与淡定，披头散发，身上鲜血淋淋，他虽然没在刚才那一轮偷袭中被击杀。但无疑也受伤不轻。

而跟随他过来的十五个城主府武者，只是眨眼功夫就只剩下三人了，这三人都是道源三层境级别的武者，虽然境界相同，但其中当属余乐平最强。

三人此刻虽然狼狈不堪，但却互为犄角，不断抵挡着来自四面八方的攻击，倒也勉强稳住了阵脚。

蛇娘子等人狂攻不下，立刻减缓了攻击的力度，免得逼迫太甚让余乐平做出不理智的举动来。

而另一边。城主府的楼船上，那几个留守的武者一见这边大打出手，而且己方损失惨重，一个个吓得脸都白了，全都傻了眼，竟没有在第一时间逃走。

“小子你居然偷懒！”蛇娘子就像是发现了新大陆一样，望着杨开歇斯底里地叫了起来。

刚才一番战斗，所有人都出手了，唯独杨开没有动手，他只是站在那里。仿佛在欣赏一出好戏。

今日之事，分明就是杨开引起来的，若不是他与余乐平有过节，对方自然就不可能追到大海上。从而引出这场争斗。

可他们几个全都出手了，偏偏当事人杨开居然一脸无动于衷，这让蛇娘子哪能不恼火？

沈非和蛮侩两人虽然没说什么，但也都是面露不悦之色。

“谁说我在偷懒！”杨开厉声反驳，一脸嫌弃道，“瞎了你的狗眼。我只是在替你们压阵！”

蛇娘子气的花枝乱颤，她发现这个叫杨开的小子简直可恶到了极点，自从上船之后便一直不给自己面子，处处与自己作对，搞的好像自己与他有什么深仇大怨一样，现在竟敢睁着眼说瞎话，明明是在偷懒耍滑，偏偏还说是在压阵，简直不要脸啊。

她咬着银牙，暗暗在心中发誓，一定要给杨开好看，叫他知道得罪女人的下场。

“既是压阵，那现在用到你的时候到了，这三人交给你解决！”桑德似乎也不满杨开消极怠工的态度，冷声说道。

“那边的人怎么办？”杨开伸手一指还在城主府楼船上的那几个武者，这几个武者也不知道是不是临敌经验不足还是真的被吓傻了，直到此刻也没想起逃跑，直到杨开指向他们，他们才慌不择路地开始逃窜。

“这些人交给老夫，你只需处理掉余乐平他们就可以了。”桑德哼了一声，整个人一下从楼船上跃起，犹如大鹏展翅，气势十足，朝那些逃窜的武者追击过去。

那几人修为都不高，留在船上也只是负责照看楼船而已，此刻即便分头逃窜肯定也跑不出桑德的追击，死亡是迟早的事。

“臭小子，还不动手！”蛇娘子见杨开依然站在那里，没有要动手的意思，忍不住催促了一句，她与沈非蛮侩三人虽然合力将余乐平三人困在原地动弹不得，但这三人都不是庸手，相互配合之下居然防御的滴水不漏。

“夜长梦多，杨兄，赶紧动手吧。”沈非也不耐地催促道。

“杨兄是么？前几日余某有眼无珠，得罪了杨兄，还请杨兄大人大量绕我这次，我余乐平必有厚报！”余乐平见杨开朝他望来，脸色一白，语速极快地求饶起来。

他若是知道这趟出海会有生命危机，怎会这般贸然行事？老老实实待在通天岛不是很好么，在岛上享福作威，也没人敢不给他面子。

只是他也没想到，在通天岛上说话分量十足的自己，来到这大海深处竟是屁也不是，蛇娘子这些人可都不是好惹的啊，他知道求他们没用，只能去央求杨开。

“我有百万源晶，可以全部送给杨兄，只求杨兄放我一马！”余乐平似乎也知道空口许诺无法取信于人，连忙放了点干货出来。

“百万源晶！”蛇娘子等人闻言，眼珠子一下全都红了。

他们在通天岛上虽然有点名气，实力也不俗，但一个个辛苦赚取的源晶其实只勉强够自己使用的，根本没有结余，如今一听余乐平竟然有百万源晶，顿时都像是饿狼看到了鲜肉一般，舍不得挪开目光了。

若是能得到这百万源晶，那这一趟可就发达了。

想到这里，蛇娘子连忙朝杨开猛打眼色，示意他先虚以委蛇答应下来，将那百万源晶弄到手再说。

杨开浑然不理，鄙夷地望着余乐平，道：“区区百万源晶就想买命？”

区区……蛇娘子等人一听，全都脸一黑，百万源晶也叫区区？这小子是不是对数字没什么概念啊。

余乐平哭丧着脸道：“杨兄，我的命贱啊！”

“看出来了，你就是个贱人！”杨开哼道。

余乐平道：“杨兄，您就大人大量绕了我吧！”

人在屋檐下，哪敢不低头？纵然知道希望渺茫，余乐平也不能放弃寻求那一线生机。

杨开冷笑不迭，一转头，看向余乐平身边另外两个武者，道：“想活，还是想死？”

那两个武者本就被打的心惊胆战，不知何时防御会被突破，此刻听杨开问话，忙不迭地点头道：“想活想活！”

听杨开话中的意思，他们似乎还有活路啊！

“想活就帮我干掉他！”杨开伸手指着余乐平，道：“我与这人有些恩怨，与你们毫无关系，只要你们帮我杀了他，我做主让你们活。”

此言一出，余乐平脸色大变，而另外两个城主府的武者则是神情变幻起来，似乎在考虑其中得失。

余乐平大叫道：“两位兄弟不要听他的，这人想离间我们，余某若是死了，他们肯定不会放过你们的。”说话间，扭头瞪着杨开厉喝道：“你好阴险啊！”

知道杨开绝对不会放过自己，余乐平也懒得去求饶了。

而那两个城主府武者却是眉头一皱，他们何尝不知杨开这是在挑拨离间，但生死关头，杨开的提议还是不免让人动心。

“两位，你们该不会是……”余乐平察言观色，心神惊骇，这两人若是被杨开挑拨成功了，那他哪里还有活路啊。

一念至此，他长啸一声，一身力量聚集起来，整个人犹如离弦之箭从原地冲天而起，便要逃离此地。

“余乐平你……”剩下那两个武者面色大变。

他们之所以一直能安然无恙，一来是因为三人合力防守的密不透风，二来也是因为蛇娘子等人不敢逼迫太甚，所以才能勉强维持住一个平衡。

但现在余乐平心神震动之下居然主动抛弃了他们二人，这防御的圈子一下子就出现了巨大的破绽。

蛮侩的巨大铁锤横扫而来，围聚在两人四周的毒蛇也是一拥而上，眨眼之间就将这两人给吞没了。

而余乐平冲出不到五丈高，便狼狈地坠落了下来，这楼船上的禁空禁制似乎等级极高，根本不是他能够抗衡的。

早有准备的沈非一柄长剑裹着虹光杀至，直接将余乐平卷进了自己的剑幕之中。(未完待续。)

第两千四百一十六章 早已暗定终生

? 紫雨虽然想跟长孙莹解释清楚，但也知道现在也不是啰嗦的时候，只能打定注意以后再跟她说明了，她感激地道：“谢谢七师叔。”

话落之时，直接窜到了杨开身边，一把拉住了他的手，急急道：“我们赶紧走。”

“走不掉了！”杨开忽然苦笑一声，有些无奈地望着长孙莹。

长孙莹显然也察觉到了什么，黛眉微微皱起，俏脸阴沉。

她先前在此地拦截住杨开和紫雨二人也只是本能的反应而已，毕竟她是冰心谷的长老，察觉到有人在谷内鬼鬼祟祟的，总不能当没看到。

可这一番拦截和刚才的交手显然已经惊动了不少人，导致杨开和紫雨失去了最好的逃脱时机。

她不禁有些心中愧疚，若是早知如此，她说什么也不会现身拦截的。

刷刷刷刷……

一连串轻响传来，紧接着，杨开等人四周忽然出现了一大批帝尊境强者，粗略一数最起码也有七八个之多，还有一些帝尊境正在往这边赶来，用不了几息应该就能来到此地。

这些帝尊境，并没有三层境的存在，两层境的也只有两人而已，剩下的全都是一层境。

一时间，杨开四周燕瘦环肥，袅袅娉娉，让人看的眼花缭乱。

这可当真是美女如云，佳丽三千，各种不同的香味从四面八方若有若无的袭来，让人不由地生出一种掉进温柔乡的感觉。

杨开却没有半分欣喜，反而表情凝重。

被这么多帝尊境包围，他也是头一次遇到，即便是精通了空间之力，他也没把握能够从这里安然逃脱。

“紫雨你好大的胆子，竟敢私通男子逃离禁地，还盗取禁地之宝！”就在杨开心思百转，思量该如何从这里逃走的时候，其中一个帝尊两层境强者忽然爆喝一声。

这女子做美妇打扮，身穿浅蓝长裙，神情却冰冷至极，莫名的有一丝戾气萦绕在身上，让人感觉极为不舒服，而且也不知道她修炼了什么秘术，她站在那里，整个人竟是剑意通天，仿佛一柄出窍的利剑般锋芒毕露，散发着及其危险的气息。

紫雨神情一慌，连忙冲这美妇摆手道：“不是的大长老，你误会了。”

“误会？”这美妇冷哼一声，“本宫难道眼瞎了不成，禁地之中只有你一人，可此刻那宝物却是不在了，你敢说不是你拿走了？”

紫雨扭头看了一眼杨开，也不好说那宝物是杨开拿去的，只能沉默以对。

“很好，你这是承认了是吧？”美妇冷笑一声，扭头望着另外一个帝尊两层境女子，道：“紫雨她破坏门规，禁闭期间不知悔过，还盗取禁地之宝，请师姐定罪！”

那个帝尊两层境的女子闻言，微微叹息了一声，目光有些复杂地望着紫雨，美眸之中充满了愧疚和自责的神色，还有浓浓的心疼之意，良久才开口道：“雨儿，那冰珠是你祖师留下来的东西，你拿走它做什么？”

她显然也认为那冰珠是被紫雨盗走了，毕竟之前还在禁地里的，可是现在却不见了。

紫雨张了张嘴道：“师傅，我没拿。”

她只辩解自己没有盗取那宝物，却没有要将杨开供出来的意思，显然是不想把杨开给连累了。

“那它如何不见了？”紫雨的师傅柔声问道，与刚才那个气势逼人的帝尊两层境相比，她无疑更加温柔体贴，说起话来也是细声细语的。

杨开忽然低声问道：“雨师妹，这两位如何称呼？”

紫雨闻言，下意识地回道：“一个是我师傅安若云，一个是我冰心谷大长老孙芸秀，也是我二师叔，我师傅她在诸位师姐妹中排行第一。”

杨开听了心下了然，知道那气质温柔如水的女子便是紫雨的师傅，也就是冰心谷的代谷主安若云了，而另外一个剑意通天气势逼人的女子就是孙芸秀，两人与之前杨开碰到的长孙莹都是师姐妹的关系。

冰云倒是收了一群好弟子啊，这一个个都成长到了帝尊境的程度，也不知道是这一方水土养人还是她教导有方。

不过现在显然不是想这些的时候，杨开一抱拳道：“小子杨开，见过诸位前辈。”

“你算哪根葱，竟敢夜闯冰心谷，还掳掠我冰心谷弟子！”孙芸秀神情一冷，口中厉喝道。

杨开眉头微皱，道：“孙长老怕是误会了，我并没有掳掠雨师妹，而是受人之托带她离开这里。”这孙芸秀一上来就这般语气不善，让他心中也没什么好感，而且看她的态度，似乎并不是太喜欢紫雨的样子，想来也是在问情宗威压之下屈服的人之一。

“小子还敢顶嘴！”孙芸秀脸色一戾。

就在这时，刷刷两道身影忽然从天而降，落在一旁，紧接着，其中一人望着紫雨惊呼道：“雨妹你在做什么！”

他一副痛心疾首的神色，表情难道到了极点，望着紫雨满是失望，再转向杨开之时却是仇恨盈溢，一身杀机腾腾。

来的两人都是男子，其中一个帝尊两层境，神情不怒自威，而说话之人则是道源三层境，英俊潇洒，英伟不凡。

这两人的身份已经呼之欲出了，如今在冰心谷内做客的男子只有问情宗的副宗主姚卓和少宗主封溪。

两人来此显然也是被这边的动静所惊扰，可是这一落下，封溪就发现紫雨竟然牵着杨开的手，而且是主动牵着的！

这个发现让他霎时间面沉如水，有种头上被绿的感觉，顿觉被深深地侮辱了，一身气血翻滚，仿佛随时都会爆炸开来。他封溪看上的女子还从未这般对待过他，任何一个被人俘获身心的女人都如奴仆一般，他的话便是绝对的命令，没人敢反抗。

可是到了紫雨这边，偏偏对自己不假辞色，仅仅这样也就罢了，此时此刻，这贱婢居然跟一个陌生的男子如此亲昵。这不是摆明了气自己么？这样的事若是传扬出去的话，自己日后如何在北域立足？只怕到时候见到任何一个人都要盯着他的头顶瞧个不停。

见封溪目光落在自己手上，紫雨也瞬间意识到了不妥。

先前她准备拉着杨开逃离此地，所以也没顾忌太多，可不等她有什么动作，诸位师叔已经赶来这里将她和杨开包围，导致他们进退不得，紧张之下，紫雨也忘记松开了杨开的手。

现在反应过来之后，清晰地感觉到杨开手掌的宽大和温暖，不禁俏脸一红，本能地便要松开。

不过也不知道她想到了什么，那玉手在快要松开的一瞬间，竟又紧紧地再次握住，而这一次比刚才更加用力，竟与杨开十指相扣起来。

杨开愕然地瞧了她一眼，一种怪怪的感觉萦绕上心头。

紫雨微红着脸，柔软的身子更是依偎在杨开的胳膊上，挑衅似的望着封溪，道：“少宗主还请自重，雨妹不是你可以叫的，另外，我想做什么是我的自由，你无权干涉！”

封溪闻言，本就难看的脸一下子铁青无比，双目喷着火光瞪着杨开，咬牙道：“小子你找死，竟敢动我的女人！”

杨开呵呵冷笑一声。他自然知道紫雨为何要跟自己这么亲昵，显然是故意做给封溪看的。对她这种做法，杨开其实并没有太大的反感，紫雨无法掌控自己的未来和命运，也只能这样反抗一二了，期望能够让封溪打消原本的念头，可没想到反而激发了封溪的怒火和杀机。

“谁是你的女人，不要脸！”紫雨丝毫没有给封溪留脸面的意思，见他这般威胁杨开，立刻骂了一句。

封溪气的脸都白了，他不好跟紫雨叫骂，只能将怒火发泄到杨开身上，恶狠狠地望着他道：“小子你就这点本事？只能让女人为你出头了？”

杨开咧嘴一笑，道：“少宗主，强扭的瓜不甜，何必如此呢？我与雨师妹她早已情投意合，暗定终生，你倒是说说看，到底是谁在抢谁的女人，本少不与你一般见识也就罢了，你却贼喊捉贼了？这是何道理？”

一言出，满场皆惊。

一群冰心谷的帝尊境皆都微张着小嘴，目瞪口呆地望着杨开和紫雨，似乎不敢相信这是真的。

紫雨也是微微失神，她没想到杨开居然当着这么多人的面说出这样的话来，什么暗定终生之类的，这不是败坏自己的清白么？一瞬间，她的脸色就羞红起来，面如火烧，好似真与杨开干过什么人神共愤之事，羞于见人。

瞧她脸色变幻，冰心谷的众多帝尊境个个表情古怪起来。

那七师叔长孙莹更是用赞许的神色望着杨开，一副干的漂亮的表情。她与杨开也是头一次见面，谈不上什么好恶之感，但杨开这般豪言壮语还是让她觉得紫雨找对了人。

若不是真心实意，怎会在这么多帝尊境面前如此放肆？

那边，封溪的脸色阴沉的几乎能刮下一层寒霜来，整个人都感觉不好了，他怎么也没想到，自己看上的女人，甚至不惜动用宗门力量施加也要得到的禁脔，竟早已成了别人的玩物！

这感觉就像是吃了一个死苍蝇般，让他恶心难受，望着紫雨的目光充满了厌恶之色。(未完待续。)

第两千四百二十八章 单挑

? 紫雨闻言，也是点头道：“祖师，我不怕他！他就是个绣花枕头，没什么太厉害的本事。”

冰云还没答话，杨开却哈哈一笑，道：“雨师妹好意我心领了，他既然是个绣花枕头，那我更没必要怕他了，且看师兄我过去将他打的他老娘都认不出来！”

紫雨听他说的有意思，忍不住噗嗤一笑。

冰云道：“不可轻敌大意，你的本事我稍微知道一些，封溪不可能是你对手。但我记得封玄当年在晋升帝尊三层境的时候，与我一样也曾经凝练过一枚帝绝丹，若是这枚帝绝丹在封溪手上的话，你一定要速战速决，不可给他半点机会”

杨开闻言，眉头不禁一皱。

封溪有天大的本事他也不怕，但是帝绝丹这玩意他可不得不防。他自己动用过两次帝绝丹，每一次都威力绝伦，真要是被封溪祭出帝绝丹的话，他绝对不是对手。

想到这里，杨开颔首道：“我记住了。”

“不过你也不用太担心，若他真的动用帝绝丹，我会出手的。”冰云又说道。

杨开笑嘻嘻地道：“有冰云前辈在，小子就放心了。”

“先过去吧，若让他们等久了，说不定又要污蔑什么。”冰云说了一声，带着众人朝冰轮城中心赶去。

这边的动静早已惊动了整个冰轮城的武者，虽然很多人都不明白事情的原委，但众人此刻也都知道，问情宗的少宗主封溪要与一个名不见经传的青年武者在擂台之上一决高下。

整个冰轮城的武者几乎都朝擂台处涌去，等到杨开和冰云一群人来到擂台处的时候，只见那天下地下，里三层外三层被包围的密不透风。

这擂台看起来倒也气派，似乎是冰轮城的城主为了武者们解决恩怨而特意设下的，擂台之上，大大小小的禁制几十层，所以在里面的武者可以放开了手脚，根本不用担心会将擂台给毁坏。

擂台占地面积也是极广，方圆百丈，呈现椭圆形，那四周更是建立了层层高台，好方便人观战。

此时此刻，这高台上的座位自然是满满当当，更不断地有人从四面八方来此观战。

封溪早已站在擂台中央，嘴角噙着一抹淡淡的冷笑，一脸的高深莫测，嚣张无匹。

见到杨开的身影之后，他还伸手朝杨开示意了一下，然后在自己脖子处缓缓滑动，一副要将杨开杀之而后快的神情。

“定要小心！”冰云又在杨开耳边叮嘱了一声。

杨开微微颔首，身形一晃，便直接窜上了擂台，与封溪相距十丈，隔空而望。

四周传来一阵骚动之声，许多人都好奇地打量杨开，冲他指指点点，不知道他到底是从哪个犄角疙瘩冒出来的，竟敢与问情宗少主在这擂台之上相见。

更有一些好事之人将此前在客栈那边发生的事传扬开来。

当得知杨开竟从问情宗宗主手上打劫了十万中品源晶，而且前夜更抢了副宗主和少宗主两枚空间戒的时候，人群顿时沸腾了。

生活在冰轮城中的武者，大多数都还是心向冰心谷的，自然就不太待见问情宗，所以一听问情宗老少三人在杨开手上吃了这么大一个亏，都是情绪振奋。

那四周的喧哗和议论之声汇聚如潮，传入封溪耳中，让他脸色难看至极，情绪不可避免地出现了一些波动。

看台之上，静静观望的封玄似乎是察觉到了这一点，冷喝一声：“溪儿，今日你若是不能将这小子挫骨扬灰，你便不再是本宗少宗主。你若能做到这一点，我保证你可以娶走紫雨姑娘！”

封溪一听，顿时来了精神，脸色激动的有些潮红，傲然道：“父亲大人放心，孩儿必定不负期望，用这小子的鲜血和神魂来洗刷本宗的耻辱，让他知道得罪不该得罪的人的下场。”

“很好！放手去做，不必留手！”封玄满意颔首。

擂台之上，封溪一脸阴狠之色，冷冷地望着杨开道：“小子，家父的话你也听到了，若不想平白受苦，现在就跪下来磕头道歉，本少可以给你一个痛快，如若不然……”

他话还没说完，只见不远处的杨开忽然身形一晃，直接消失在了原地。

封溪大惊失色，连忙催动神念查探四周，可让他意外的是，这四周竟没有半点杨开的气息浮现，这人好似平白无故地就消失在了天地之间，他根本没看清杨开到底是怎么消失的。

就在他疑神疑鬼之时，一股本能的危机感自心头滋生，他想都没想，爆喝一声，源力涌动之间，体表处骤然出现一个椭圆形的光幕，似一道防护一般将他彻底笼罩。

这无疑是一件档次极高的防御秘宝，而且防守的是毫无死角，密不透风。

他才刚刚催动己身这防御秘宝的威能，杨开就鬼魅一般地出现在他面前，面上挂着讥讽的神情，一拳朝他砸了过来。

这一拳出，风起云涌，天地震动。

封溪骇然变色。

轰地一声，整个擂台似乎都晃了一下。

封溪只感觉迎面一座大山朝自己撞了过来，难以想象的力道印在自己的胸口处，让他霎时间气血翻滚，胸口疼痛难忍，整个人不由自主地朝后跌飞出去。

那防御秘宝的防护光幕，也在这一拳之下猛地凹陷，更是传出一阵咔嚓嚓的脆响。

封溪脸色陡变，连忙抬头看去，只见自己这道源级上品档次的防护秘宝竟是出现了一道裂缝，长达一尺！

他脸色一下子苍白起来，内心深处震骇的无以复加。

这可是道源级上品的防御秘宝啊，一旦催发其威能，自己即便是站着不动，任由同等级的武者攻击，十息之内也别想破开防御。

可这小子是怎么回事，只是一拳竟将自己的秘宝打出一道裂缝。这要是再中一拳，岂不是就毁了？

看台之上，封玄霍地起身，瞪着眼珠子，神情大变。

他乃帝尊三层境强者，杨开这悠一出手，他便察觉到不对了，这小子似乎不是一般的道源境，自己的儿子绝对不可能是他的对手。

“好快的速度，好强的力量，这小子还是人？”扈远也是惊呼一声。

“少宗主被一拳打飞，这人到底是什么来头。”

“你们说，他该不会真的是冰云宗主的……”

“你找死啊！封玄大人可以说这话，你也敢说。”

一群帝尊境都是识货的，尽管只是刚刚交锋，但在众人眼中，封溪已经完全不是对手了，无论是在气势还是实力上，杨开都已经彻底将封溪给压制，获胜只是早晚的事。

冰心谷等人此刻也是看的惊异连连，她们本来还为杨开捏了一把汗，不知道杨开上去会有什么后果，可现在一看，人家根本不需要自己担心啊。这样的实力，便是紫雨也不如啊。

就是不知道他只能爆发这一下，还是尤有余力。

众女悄悄地转头看了一眼冰云，发现她神情淡然，丝毫没有要为杨开担心的意思，这才知道先前是自己等人想多了。

孙芸秀想起自己之前还提议让紫雨上去替换杨开，不由有些脸颊发烧。

“生死之战你也敢啰里啰嗦，看本少打爆你的嘴！”擂台之上，杨开一招得手势不绕人，紧追在封溪身后，拳头之上，五彩光芒绽放，五行不灭剑气悠然而出，在他拳头上吞吐不定。

不确定封溪手上有没有帝绝丹，杨开此刻也顾不得隐藏实力，只想着速战速决，尽快将封溪干掉，所以他根本没有丝毫留手的意思。

不灭五行剑萦绕在拳锋之上，五行相生相克，变幻莫测，杨开再次狠狠砸下。

以他如今的实力，对付同等级的武者，连秘宝都不需要祭出了。

封溪身形不稳，眼睁睁地看着杨开那一拳砸来，感受到其中蕴藏的恐怖威能，脸色陡然苍白起来。先前一拳他已感受到了杨开的恐怖，自己的防御秘宝都被砸出一道缝隙来，这一拳要是再砸中的话，那秘宝绝对会被毁去，到时候自己不死也重伤啊。

他有心想要祭出自己的杀手锏，可无奈地发现自己胸口处气血翻滚，竟是提不起源力，惊骇之下，连忙高呼：“父亲大人救我！”

前后不过十息功夫，他已没了先前那种胜券在握的自信，浑然一只丧家之犬正在朝主人求救。

看台之上，封玄应该也瞧出了不妥，在封溪刚刚喊出那话的时候便已出手，遥遥伸手，朝杨开抓了过去。

无论如何，他也不能让自己的儿子在这么多人面前被杨开给干掉。

冰云冷笑一声：“封玄，三千年不见，你脸皮还是这么厚。小辈人的争斗，你也好意思插手！”

说话之时，她轻飘飘地拍出一掌，朝封玄印了过去。

“冰云，你果真要与本座为敌！”封玄大怒，却不得不撤手防御。冰云与他实力相当，他不防的话势必会受伤，他若受伤，问情宗就有麻烦了。

两人隔空拼了一招，余波冲击开来，宛若狂风骤浪扫过，让无数人战栗不稳，更有实力低的直接晕了过去。

第两千四百五十一章 天然阵势

? “杨兄自是人中之龙，但想要收服山河钟也不能光看帅不帅！”齐海硬着头皮说道，他如今有求于杨开，也不好把话说的太直白，免得惹了杨开不快。

杨开神色一动，道：“听齐兄的意思，难道知道收服山河钟之法？”

“收服之法我自然不知道，但齐某有一个情报可以提供给杨兄。”

“哦？说来听听！”杨开顿时来了兴致。

齐海道：“世人只知道山河钟乃是元鼎大帝的本命帝宝，却不知那山河钟其实也并非元鼎大帝之物，它乃是一件洪荒异宝！”

“洪荒异宝！”杨开闻言眼帘一缩。

“不错！”齐海颔首道：“元鼎大帝正是因为得到了这件山河钟，所以才能晋升大帝之身，可以说是山河钟成就了他大帝的威名。”

“还有这种事！”杨开听的惊异连连，这可真是一桩秘辛了，如果不是齐海说出来的话，他怎么都不会知道这样的消息。

“如若不然，山河钟如何能镇压住凤凰真火？甚至在镇压了之后，连那噬天大帝都无法破开其防御，若是一般的帝宝，根本不可能镇压那等神火几万年时间。”

杨开一听，觉得这话也有道理。凤凰真火何等霸道，可是依然被山河钟镇压了几万年，若不是山河钟这一次自行飞走的话，只怕凤凰真火还无法重见天日。

“那齐兄说的情报是什么？”杨开沉声问道。

齐海神色一肃，道：“古籍记载，元鼎大帝当年深入东域蛮荒古地，偶然发现一口大钟，正是山河钟，当时元鼎大帝只是普通的帝尊境而已，想要收服这山河钟却不得其法，最终硬生生承受了八十一声钟响，方得山河钟的认可，将其从蛮荒古地之中带出。”

“山河钟居然就来自那蛮荒古地！”杨开眼前一亮。他先前听齐海提起过蛮荒古地，倒也没太在意，可是现在听说山河钟居然就出自蛮荒古地，这才知道那是一个不得了的地方。暗暗决定若有机会的话，倒是可以去那里看一看。

不过元鼎大帝竟然硬生生地承受了八十一声钟响，这才得到山河钟器灵的认可，实在是了不起。

那山河钟的威能杨开也感受过，道源三层境的武者近距离触碰直接就被震死当场。他也没自信能承受住八十一次钟响。

齐海说出这个，无疑就是给杨开提供了一个收服山河钟的方法，但危险性也是极大。

“杨兄，若无把握和机缘的话，我劝你还是不要理会那山河钟了。这碎星海中好东西还是挺多的，你我可以结伴而行……”

不等他把话说完，杨开就打断道：“我还是想去看看。”

齐海面色一黯，道：“既如此，那齐某也不多劝了，杨兄一路小心。”

“多谢齐兄了。后会有期！”杨开咧嘴一笑，说话间身形已是一纵，朝虚空中掠去。

齐海站在原地，神情复杂地注视着杨开的背影，好大一会才重重地叹息一声，另寻了一个方向，独自离开了。

他与杨开并没有多大交情，杨开能够答应他有机会去东域齐家堡看一看，已经算是很好说话了，换做旁人。说不定不但不会理会他，甚至还会杀人灭口。

毕竟齐海刚才亲眼目睹了杨开镇压收服凤凰真火的一幕。这种事若是传扬出去的话，杨开以后也没什么好日子过了。

正是因为有这个顾虑，齐海才主动发誓不将看到的事说出去。

但他对杨开会不会去齐家堡找他。也是一点信心都没有。

如果杨开不去，那他夫人必死无疑，可即便是杨开去了，以他夫人的情况，也不过只有一线生机而已。

……

杨开顺着那山河钟飞走的方向追了足足半日功夫，这才忽然感应到之前自己在蓝禾身上种下的神魂印记。

先前蓝禾从他身边掠过之时。他故意拍了一下蓝禾的肩膀，就是为了种下神魂印记，好方便自己追踪的，至于引起蓝禾的不快和怀疑，那也是无可避免的事。

没有这个神魂印记，杨开肯定没办法追踪山河钟的去向。

紧随着那印记的方向一路飞驰，又是一个时辰后，杨开终于在虚空某一处见到了蓝禾的踪影。

不过让他感到奇怪的是，蓝禾这个时候竟在与人争斗，而且是在被围攻。

杨开定眼瞧了瞧，发现围攻她的两个人皆是道源三层境，修为不俗，蓝禾以一敌二，看起来颇为狼狈，身上俨然已经受了不少伤，血迹斑斑。

再扫一眼四周，先前在暗红色星辰中出现过的那几十个武者几乎一个不落，全都在这里。

而山河钟就停留在虚空之中，静止不动。

众人望着山河钟的目光充满了贪婪和觊觎的目光，却无一人上前争夺，让杨开感到极为奇怪，不知道这是个什么情况。

不过让他稍微放心的是，那黄泉宗的尹乐生也正在此地，并没有离开。这个发现让杨开稍微松了口气，这碎星海广袤无比，如果在这里丢了尹乐生的踪影，那他真不知道该去哪里去寻找了。

众人几乎都在虚空中静静呆着，唯独蓝禾在与那两个对手争斗，所以杨开一过来，便吸引了不少人的目光。尹乐生也淡淡地撇了他一眼，不过因为杨开一直佩戴着那面具的缘故，所以并不担心被认出。

“别过来！”就在杨开急速冲过去的时候，正与人争斗而且落入下风的蓝禾忽然冲着杨开的方向大喝一声。

她这一分神，身上立刻多了两道伤口，鲜血狂飙。

杨开愕然地瞧着她，不知道这女人为何阻止自己靠近，而且还是在她本身被围攻的情况下，如果说是因为此前自己的种种做法让她感到厌恶的话，那这也未免有些太敏感了。

不过很快，杨开就明白她的用意了。

他才刚刚冲过来，便一下子察觉到了四周的异常。

这虚空之中，竟然隐匿了一个天然的阵势，而且及其隐蔽危险。

从外面查探，根本察觉不到分毫。可一进了这里面，就有一种被危机笼罩住的感觉，而且还无法寻觅到出路。

怪不得山河钟就在眼前却没人去轻举妄动，山河钟坐落的那个位置，似乎是整个天然阵势最危险的地方，牵一发而动全身。

想明白这一点之后，杨开脸色一黑。

扫眼过去，四周那几十个武者一个个都幸灾乐祸地望着自己，个个脸色都是讥讽之色。

杨开冷哼一声，沉喝道：“看什么看，一群垃圾，信不信本少把你们眼珠子挖出来！”

他一不小心冲进这天然阵势中，多少有些懊恼，虽说那些人不提醒自己也是常情，但这个时候来幸灾乐祸就让人火大了。

此言一出，几十道目光齐刷刷地定格在杨开身上，杀机瞬间弥漫开来，让这一片空间都为之凝固。

来到这里的武者，哪一个不是各大宗门中的精英，向来都是自视甚高的家伙，如今竟被杨开骂做垃圾，谁能忍受？

更何况，杨开一句话把所有人都给骂进去了，这也太无法无天，不知天高地厚。

不少人望着杨开的眼神，就如同望着一个死人。

杨开撇了撇嘴，一副没将众人瞧在眼中的神情，转头冲蓝禾那边问道：“这两人跟你什么仇什么怨，非得在这里大打出手？”

先前只有蓝禾一人提醒他别过来，而且是在被人围攻的情况下，这让杨开微微有些感动，眼前这事他自然不能坐视不管。

蓝禾没好气道：“宗门恩怨，无关私仇！”

她先前之所以给杨开喊话，其实也不是想救杨开的命，她只是想让杨开给自己的宗门传个话，告知宗门自身的处境，如果自己死在这里的话，最起码还有人知道。

可这蠢货竟然一头扎了进了，这下好了，想走都走不掉了。

蓝禾发现，自从自己遇到这个家伙，就诸事不顺，似乎被他给克了一样。

那两个围攻蓝禾的人其中一人大喝道：“贱婢，本门大师兄被你阉了，从此人不人鬼不鬼，还敢说无关私仇！”

此言一出，众人全都表情精彩纷呈起来，暗暗同情那个莫名的大师兄，一个男人被人给阉了，这是多么悲惨的一件事，想想都让人觉得胯下一凉，冷风嗖嗖。

蓝禾冷声道：“他用那东西为非作歹，自该受到惩罚！”

那人怒道：“就凭你这样子，天下男人谁都不会对你感兴趣，我看你怕是嫉妒吃醋，所以才会对大师兄下此毒手。”

另一人也叫嚣道：“不错，身为一个女人，却是要什么没什么，只怕你这一辈子都尝不到男人的滋味了，不信的话，你现在脱光了试试，看看此地有哪个男人愿意多瞧你一眼。”

“这是个女人？”四周武者中，一人瞪大了眼珠子，愕然问道。

“真是瞎了我的狗眼，我还以为她是个男子！”

“啧啧，这女人真是有意思，莫不是投错了胎吧。”

“哈哈，诸位这就不懂了，越是这样的女人玩起来越是有意思。”

“嘶……兄台你的口味好重啊。”(未完待续。)

第两千四百五十二章 是他

? 四面八方传来的嘈杂议论声让蓝禾面色通红，也不知道是气还是怎么。

她虽然为人大大咧咧，长相也很中性，但怎么说也是个女子，被人当着面说出这样的话来，自然羞怒非常，绕是她心性修为不错，此刻也被干扰的方寸大乱。

那两个围攻她的武者见此，神色一喜，下手愈发狠辣。

蓝禾实力不错，他们二人围攻虽然占据了绝对的上风，但想要将其拿下的话还是必须得付出一定代价。可是此刻蓝禾心境已乱，败势顿生，被杀只是早晚的事。

就在这时，又有一人大笑道：“天狼谷大师兄蓝禾的大名，整个东域的人谁人不知谁人不晓？哦，对不起我说错了，是大师姐，哈哈哈！”

这人的声音让杨开听着耳熟，他扭头望着，一下就见到了那个梵天圣地圣子长昊和长贤。

说话之人正是之前与杨开对拼过一招的长昊。

听他话中的意思，显然也是认识蓝禾的，而且与蓝禾也没什么交情，甚至有些纠葛，所以才会在这个时候落井下石。

“天狼谷？”杨开眉头一扬，总是觉得自己似乎在哪里听说过这个势力的名字，可仔细一想，却又想不起来。

“那她到底是男是女啊，赶紧让我等见识见识！”有人起哄道，顿时一呼百应。

“都给我闭嘴！”杨开冷眼望着四周，讥笑道：“一群大男人，看着一个女子被人欺负很有意思？”

那起哄之人顿时怒道：“小子你算什么东西，刚才就气焰嚣张，现在还敢这般目中无人，敢不敢报上你的名字！”

其他人也都怒视杨开，极为不满他嚣张的态度。

杨开冷哼一声，并没有去理会那人，而是脚下一跨，朝蓝禾那边飘了过去。身在半途中，十指连动时便已祭出上百道金血丝。

霎时间，金光大方，那金血丝悠忽切割。传来阵阵破空之声。

围攻蓝禾的两人虽然一直没有放松对蓝禾的攻击，但也在警惕着杨开的动作，毕竟这家伙看起来跟蓝禾似乎有些交情。

所以杨开这边一动，这两人便反应了过来。

其中一人一刀朝杨开这边劈了过来，厉喝道：“小子你自己找死！”

这一刀惊艳绝伦。似要破碎长空，凶悍无匹的刀芒让天地都为之黯然，围观之人纷纷变色。

金血丝变幻悠忽，忽然间化为一张金色大网，欲要笼罩天地，直接将那刀芒笼罩在其中。

嗤嗤之声不绝于耳，那刀芒虽然强悍，却根本无法突破金血丝的防御，竟一下被压制了回去。反倒是那金色大网不依不饶，扑到那武者面前悠地一收。看架势似要将他包裹进去一样。

那武者面色大变，虽不知道这金网有何古怪的地方，但从中传出的恐怖力量波动却不是作假，他哪里敢让其轻易触碰自己，身形一晃爆退而去。

可是下一刻，他便忽然瞪大了眼珠子，一副白日见鬼般的表情。

因为本在几十丈开外的杨开，竟鬼魅一般欺近到他的面前，咧嘴露出狞笑，一口白森森的牙齿泛着寒光。让他手脚冰凉，浑身发冷。

他根本没有察觉到杨开到底是怎么靠近自己的，似乎只是一个恍惚，两人就已经面贴着面了。

四目对视。那武者只见到杨开左眼处忽然印射出一朵洁白的莲花花苞的影像，那花苞一尘不染，纯净无瑕，只是微微一闪便消失不见。

下一刻，他的识海猛然震荡，让他一阵头晕目眩。几乎站立不稳。

杨开伸手就是一拳，拳劲轰然爆发出来。

咔嚓……

肋骨断裂的声响传出的同时，有鲜血飞溅而出。

那武者怔怔地站在原地，眼珠子瞪圆，不可置信地望着杨开。

四周也传来一阵倒吸凉气的声音。

因为众人亲眼看到杨开扑到那对手面前，也不知道他施展了什么秘术神通，他的对手竟一瞬间表情痛苦起来，而随着杨开那一拳的轰出，竟直接在这武者胸前轰出一个大窟窿，手臂更是穿胸而过。

站在这武者背后的众人眼皮狂跳起来。

此时此刻，杨开的手心上，竟然还攥着一颗正在猛烈跳动的心脏，血淋淋的让人不敢直视。

他微微一用力，那心脏便一下子爆裂开来，随着这声响动的传出，被他贯穿胸膛的武者也是脑袋一歪，直接没了气息。

“咕咚……”

一阵阵吞咽口水的声音响起，不少人望着杨开的目光终于变了味道，即便是在场实力最强，自视甚高的那几人，也都神情凝重起来。

眨眼之间击毙一个同等级的武者，而且看起来还没有用出全力的样子，这种事在场诸人没几个能办到。

即便可以办到，也必须得施展出威力奇大，消耗同样不小的秘术来。

可反观杨开，似乎只是祭出了一个金色大网，然后挥出一拳，轻松简单的就如杀鸡屠狗。

直到这个时候，众人才知道杨开之所以那么嚣张，那么目中无人，原来是有资本的。

“是他……”长昊眼帘一缩，紧紧地盯着杨开，似是有所发现。

“谁？”长贤低声问道。

长昊沉着脸道：“如果我没看错的话，这家伙就是此前与于莺在一起的那人。”

长贤大惊：“怎么可能？那家伙不是被你一招打伤么？怎么有这么强的实力，更何况，两人的样子也不一样啊。”他一脸不相信的神情。

长昊道：“样子可以改变，但气息却改变不了，他一动手我就感觉出来了。这小子藏的够深啊，之前他绝对是隐藏了实力的。不过他现在在这里，于莺呢？”

长贤沉着脸道：“这小子出手如此狠辣，于莺看样子凶多吉少！”

长昊担忧道：“我之前打过这小子，也不知道他会不会记仇，若是他冲我下手的话……”说到这里，他脸色微微发白，身为梵天圣地的圣子，放眼道源境中他还真没怕过谁，可现在见杨开出手的果断狠辣，不免有些惴惴不安了。

长贤神色一动，道：“于莺若是真死在他手上的话，我们倒是可以跟黄泉宗那边通个消息，尹乐生这家伙也不是好说话的人。”

长昊听了眼前一亮，颔首道：“不错，这倒是个法子。”

两人暗自交流的这一会功夫，蓝禾那边的战斗也结束了。

别看蓝禾长相和身材不怎么样，但实力还真不是盖的，先前她被两人围攻，处处落在下风，但如今杨开以雷霆之势斩杀了其中一人，导致另外一人大惊之下，心神失守，蓝禾趁机反攻，三下五除二就将他给干掉了。

两道星印光芒飞射而起，杨开与蓝禾一人收了一道，连带着那两人的空间戒也迅速瓜分了。

劫后余生，蓝禾才感激地瞧了杨开一眼。

不管杨开是出于什么原因出手援助，自己总归是被他救了一命，若是杨开再不出手的话，那她早晚都会战死在这里，顶多临死之前拉一个垫背罢了。

“先前是谁问本少算什么东西的？”杨开目光一转，朝四周望去，嚣张的不可一世，叫嚣道：“来来来，站出来本少现在告诉你！”

先前那说话之人那敢站出来，早躲到人群后方去了，目光畏畏缩缩，战战兢兢。

“朋友，做人还是要低调一点吧？”长昊忽然冷笑一声，朝杨开望去，开口道：“莫不是你以为自己天下无敌了，没把在场的诸位放在眼中？”

他这一句话将所有人都拖了进来，顿时引起不少人的不快，都冲杨开怒目而视。

虽说长昊有挑拨离间的嫌疑，但杨开的态度确实太过分了。

“不放在眼中又怎样？有种有你咬我啊！”杨开冷眼瞧着长昊，不知道他这个时候跳出来当这个出头鸟是什么意思。

长昊冷哼一声，竟也没有生气，只是笑吟吟地望着杨开，一脸冷意。

“我于莺师妹在哪里？”一人忽然开口问道。

杨开眉头一皱，朝说话之人望去，表情古怪起来。因为这个说话的人竟是尹乐生！

这可有意思了，自己还没去找他，他竟先来找自己的，而且一开口就问到了于莺，他怎么知道于莺跟自己在一起的？自己可是改变了容貌的啊。

不过很快，杨开就反应了过来，大有深意地朝长昊那边瞧了一眼，意识到应该是刚才自己动手的时候被长昊给认出来了。

“多年不见，没想到你也成长到这个程度了。”尹乐生有些震惊地望着杨开，显然已经知道他的真正身份，毕竟此前仲振永给他传讯过，透露过一些消息给他。正是因为这样，尹乐生才显得震惊。

他能修炼到道源三层境，那是因为有宗门的大力培养，有一个好的师傅一直教导。

他可不相信杨开也有这样的福气。

如果杨开没有这样的条件，却依然修炼到的跟自己一样的水平，那就说明杨开有莫大的机缘。

“你也不差！”杨开冷笑不迭，他如今身份已经暴露，再藏着掖着也没什么意思了，索性一伸手，将那面具从脸上取了下来，顿时恢复了本来的容貌。(未完待续。)

第两千四百五十七章 虚空塌陷

? 杨开面色铁青，手上法印不断掐动，源力鼓动不休，费了好大一番力气才将那一道黑气阻拦下来。

但放眼望去，自己的右前半只胳膊已被腐蚀的惨不忍睹，鲜血淋淋，那被阻拦下来的黑气却如活物一样，挣扎蠕动，拼命地往杨开肩头上窜去。

杨开霍地抬头，瞪着尹乐生，狞声道：“你敢暗算我！”

尹乐生此刻也是表情呆滞，那修罗地煞乃是黄泉宗的不传秘术，每一代向来只有最顶尖最优秀的几个弟子可以修炼，而且修炼之时要连通真正的黄泉炼狱，以黄泉阴气凝练地煞之力，可一旦修炼成功，这秘术却是威能无穷，帝尊境之下基本无力抵挡，中之即死。

他先前悄悄地将这一缕修罗地煞隐藏在自己的空间戒上，待杨开接手之后忽然催动这秘术的威能，果不其然让杨开中招。

可让他震惊万分的是，杨开竟然将这修罗地煞阻拦了下来，尽管他看起来受伤不轻，却没有伤及要害，根本不会有什么性命之忧。

一呆之后，尹乐生立刻回过神来，身形一晃，整个人如大鹏展翅一般朝杨开扑了过来，脸色狰狞地低吼道：“报仇之事尹某只争朝夕，十年太晚，杨开，受死吧！”

而在尹乐生动手的同时，长昊长贤也是一起出手了，两人源力涌动，也不知道施展了什么秘术，竟让身形合二为一，化作一道流光朝杨开撞了过来，气势绝伦。

其他人也很快反应过来，纷纷喊叫着朝杨开扑来。

先前他们被逼着交出自己的空间戒，早就憋了一肚子火，如今眼看杨开被尹乐生偷袭，受伤不轻的样子，自然想要趁机报仇雪恨。

“杨开，快走！”蓝禾吓了一跳，眼看着局势风云变幻。连忙朝杨开低喝了一声。

杨开脸色扭曲，也不知道是疼的还是怎样，目中闪过一丝疯狂之意，凝声道：“走不掉的。”

这天然阵势他根本看不出门道。除非让他有时间静下心来慢慢研究，否则根本没法从这里脱困，手上百万剑悠地举起，狠狠朝那山河钟敲了过去，厉喝道：“想要我的命？我叫你们先死！”

轰……

伴随着百万剑的敲击。一道光晕忽然自山河钟之上荡出，恐怖的音浪随即席卷而来，每个人都眼皮子直跳，霎时间哭爹喊娘起来。

可让所有人意外的是，那音浪竟没有往外传递太远，而是直接爆裂开来，将杨开轰的翻飞出去。

“哈哈哈，天作孽犹可恕，自作孽不可活！”长昊见此大喜，虽然不知道这次山河钟被敲了之后的动静为何跟刚才不一样。但眼下可是击杀杨开的最好机会，他卖力地大喝起来：“大家一起上，让这姓杨的死无葬身之地。”

其余人也都是神色一振，纷纷扑将上来。

杨开满脑袋晕晕糊糊的，被震的有些找不到南北，山河钟的这次异变也在他的意料之外，怎么也没想到会发生这样的事，也不知道是不是器灵的作为。

而就在这生死一线的关头，山河钟忽然又自主地微微一震，伴随着这震荡。虚空忽然塌陷开来。

这笼罩着偌大一片虚空的天然阵势，在一瞬间崩溃消失，放眼望去，一个房屋大小的黑洞凭空出现。山河钟化作一道流光，直接冲进了那黑洞之中，眨眼不见了踪影。

下一刻，那黑洞以极快的速度扩张开来，同时从黑洞之中传来巨大无匹的吸引力，牵扯着所有武者的身体。

“怎么回事！”

“这是什么情况？”

“不好。快离开这里，这里的空间塌陷了。”

“姓杨的你不是人啊！”

众人纷纷大喊大叫起来，惊慌绝伦，连一心致杨开于死地的尹乐生此刻也是变了脸色，哪还顾得上杨开的死活，一转头便想要逃离这里。

可那从背后黑洞中传来的吸力简直大的不像话，任凭他如何努力，竟也只是在原地徘徊，根本离不开分毫。

而随着黑洞的急速扩张，那吸力也是越来大，越来越恐怖，让每个武者都心生绝望和无力感。

距离那黑洞位置最近的杨开和蓝禾两人率先被吸了进去，消失不见。

片刻后，一个又一个武者惨叫着，摆着千奇百怪的姿势，惊慌失措地被吞噬进黑洞之中。

短短不到十息的功夫，几十个武者有一个算一个，谁也没能逃脱那黑洞的吸力，全部被吞噬殆尽。

而那黑洞依然在扩张。

直到某一刻，这黑洞似乎扩张到了一种极限，这才猛地往中心位置一收，瞬间消失不见。

虚空重归平静，原地残留下浓郁的空间力量波动，彰显着此前这里的一场异变。

……

昏昏沉沉中，杨开醒了过来，第一时间他就听到蓝禾的呼叫。

手臂上依然疼痛难忍，那是一种触及灵魂的痛感，仿佛神魂都要被撕裂了一样。

先前到底发生了什么，他模模糊糊地有些感觉，但因为被山河钟的音浪近距离爆了那么一下，导致他在那之后心神震荡，根本没心思去查探四周的情况。

他只看到一个黑洞的形成，感觉到一股巨大的吸力吸引着自己，然后就来到了这里。

若非他有温神莲这样的至宝，单是那一下震荡，就足以让他魂飞魄散。

耳畔边的叫喊声越来越清楚，杨开晃了晃脑袋，总算是恢复了一些精神，他扭头望去，却根本看不到任何东西，此地一点光线都不存在，有的只是混沌虚无，一种熟悉的感觉顿时萦绕心头。

“虚空甬道！”杨开眼前一亮，吃惊低呼。

这里显然是虚空的裂缝夹层，虚空中的甬道啊。

虚空甬道存在这天地的任何一处位置，但若是不懂空间之力的话，根本无法察觉，也不可能有机会进入这里。回想起之前的一幕，杨开立刻明白自己之所以会来到这虚空甬道，完全是因为山河钟忽然爆发，以绝强的威力震碎了虚空的缘故。

那个黑洞就是最明显的标志。

他强忍着身体的各种不适和疼痛，连忙放出神念，果然在身边不远处发现了蓝禾的踪影。

此时此刻，蓝禾的处境堪忧，因为她竟被一股虚空暗流缠住，陷在其中动弹不得。

这虚空甬道之中处处危机，而最大的危机便是这种虚空暗流了，这种与河流相似的存在无影无形，却是混乱的空间力量汇聚而成，一旦人陷入其中，就很难再出来，只能等待被这暗流吞噬的结果。

即便是杨开，在这虚空甬道中行走，也得小心这些暗流。

蓝禾虽然修为不俗，但不懂空间之力，陷入虚空暗流之后根本束手无策，只能等死。

杨开急速来到她身边，开口道：“蓝禾姑娘！”

蓝禾微微一怔，旋即低呼道：“杨开？”

“对，是我。”

蓝禾道：“我被一股古怪的力量缠住了，无法脱身，你不要靠近。”

她生怕杨开赴了她的后尘，所以连忙提醒一声。

杨开咧嘴笑道：“别担心，这是虚空暗流，我现在救你出来。”

蓝禾摇头道：“不行的，我试过了，越是用力就陷得越深，就跟泥沼一样，你若是再帮忙的话只会适得其反。他日你若有机会离开此地的话，去东域天狼谷，给天狼谷带个话，就说我蓝禾死在这里了。”

她似乎觉得自己毫无生还的希望，连后事都要安排一下了。

杨开沉默不语，蹲下身子，在她旁边静静地感受起来。

蓝禾说了一阵，见杨开没有回话，黯然道：“对了，你把我的空间戒也带出去，交给我天狼谷的人。”

说话间，她便要取下自己的空间戒。

杨开却忽然一伸手，朝她所在的位置拍去，空间力量顷刻间跌宕而起，化作无形绵力影响那虚空暗流的动向。

少顷，涌动的虚空暗流直接被抚平，杨开一伸手，将蓝禾从里面捞了出来。

“这……怎么……”蓝禾似乎还不敢相信自己就这么轻而易举地脱困了，一时间不禁怔在当场，不过很快，她就反应过来，失声道：“难道你精通空间之力？”

杨开嘿嘿一笑，道：“略懂一二。”

蓝禾惊道：“你是李无衣大人的弟子？”

又是李无衣，杨开已经不止一次听过这个名字了，早已知道他是星界之中鼎鼎大名的强者，有着帝尊三层境的强大修为，而且也精通空间力量。

说这个人是十大帝尊之下的第一强者也不为过。

杨开摇头道：“早有耳闻，无缘得见。”

他不准备在这个话题上继续谈下来，开口道：“我先带你去安全一点的地方，我还要疗伤。”

蓝禾听了，这才回想起之前他被尹乐生偷袭的事情，急忙道：“那修罗地煞是黄泉宗的不传之秘，腐蚀之力极强，帝尊境之下，中之必死无疑，你怎么会没事的？”

杨开呵呵笑道：“运气好吧，或者是尹乐生那小子修炼不到家。”

这修罗地煞确实威力恐怖，杨开估计若是其他的道源境中了这一招，真的是没法可解了，但他的实力根本不是一般的道源境可以比拟，无论是肉身素质还是源力又或者是神识力量，都远超道源境的层次一大截，所以他才能将这修罗地煞压制下来。

绕是如此，他半只胳膊也被腐蚀的不成样子了。(未完待续。)

第两千四百五十九章 你没死就好

? 虚空甬道之中，杨开如履平地，迅速穿行，完全无视那无处不在的虚空乱流和飘忽不定的空间裂缝。

此地对旁人来说或许危机重重，但对杨开而言，却如自家后花园一样。当年他修炼空间力量之时，无数次进入过这种地方，感悟空间的奥秘，体会空间力量的神奇，对这种地方的特性他已摸的一清二楚。

与蓝禾分开之后不到一个时辰，杨开忽然感觉到手背上传来微烫的感觉，那是星印之间的感应，他神色一动，立刻朝一个方向驰去。

他如今的星印是六芒星印，也算是比较高档的存在，所以可以在很远的距离上感应到绝大部分武者的位置。

不多时，他便到了地方，不过让眼望去，入目的场景让他眉头一皱。

因为前方一片血腥，无数断肢碎肉随着那虚空暗流的涌动，不断浮沉，压根就看不到一个活人。

倒是在那一片地方，有七八枚无主的星印静静漂浮。

七八枚星印，就代表着有七八个人死在了这里，他们并非是被人所杀，而是落到这虚空甬道中，为那虚空暗流吞噬，又或者是被此地的空间裂缝绞杀。

杨开走过来的时候，那些无主的星印就像是受到了某种牵引似的，齐齐地朝他手背上飞射而来，化为点点星光，烙印进他的手背处，让他的六芒星印变得更加明亮温热。

他不免有些担心起来。

先前所有人都被那塌陷的空间吞噬进了此地，前途未卜，他倒不担心其他人的死活，他唯一担心的是尹乐生。这家伙可千万不要在自己找到他之前死了啊，若是他死了，那杨开可没就办法去找他打探情报了。

前方隐约还有一些感应传来。

杨开没有多做停留，继续上路。

越是往前走，杨开越是能遇到那些在此地死去的武者的尸体还有残留在原地的星印。

他压根就不需要做什么，沿路所过，就已经收集了二十多枚星印。

换句话说。那四十多道源境武者被吞噬进这里，已经死掉一半了，而且从沿路观察的情况来看，他们应该都是在一起的。大概是想顺着这个方向行进去寻找出路，只可惜不懂空间力量，无法打破空间的屏障，根本找不到出口。

照这个情况来看，这群人早晚会有死光的一刻。

一阵微弱的呼喊声忽然传入杨开耳中。他目光一凛，迅速朝那声音来源之地窜去。

少顷，他来到了一处涌动的虚空暗流前方。

似乎是察觉到了杨开的到来，那呼喊之人急忙冲杨开所在的方向道：“朋友救命啊，不要丢下我，救救我。”

杨开漠然，他神念扫过之时，已经认出这人到底是谁，也知道他被虚空暗流缠住了身体，只怕再过一会儿就要被吞噬了。

“尹乐生呢？”杨开忽然开口问道。

那人听到声音。微微怔了一下，紧接着低呼道：“杨开？”

他明显也听出了杨开的声音。

“尹乐生在哪？”杨开追问一声。

那人苦笑道：“杨兄，你先救我出来，其他的一切好说。”

杨开冷哼一声，道：“长昊都不救你，你凭什么要我救你？”

这个人赫然便是梵天圣地长贤。他与长昊同为梵天圣地的圣子，实力非比寻常，只是再厉害也还是道源境，落到了虚空暗流之中也只有等死的份，越是挣扎。死的越快。不过此地并无长昊的踪影，看样子长昊已经弃他而去了。

“长昊！”听到杨开提起这个名字，长贤仿佛被触动了某根神经，一下子咬牙切齿起来。低吼道：“别在我面前提那个卑鄙小人的名字！早晚我要杀了他！”

也不知道这两个圣子之间到底发生了什么，长贤竟对长昊一副恨之入骨的样子。

杨开也懒得去刨根问底，只是冷笑道：“等你有机会从这里出来再说吧。”

长贤闻言，气势一下跌入谷底，哭求道：“杨兄，你大人大量。不要与我一般计较，把我从这里救出来吧，我长贤必定知恩图报。”

“你先告诉我，尹乐生去了哪边！”杨开冷漠地望着他。

长贤道：“我告诉你，你就救我？”

杨开反问道：“你觉得呢？”

长贤一怒，道：“那我凭什么要告诉你？”话音落下，猛然醒悟这个时候自己好像没有发怒的资本，又忙道：“杨兄莫生气，是长贤失言了。”

杨开哼道：“我没心思救你，也不会救你的，你说的再多也无用！”

长贤神情一慌，心头怒意滔天，却又不敢表露出来，嘴中的苦塞过吃了黄连。

“虽然我不会救你，但是我可以替你报仇！”杨开冷笑一声，“长昊与尹乐生在一起吧？你告诉我他们去了哪边，我帮你杀了长昊。”

“杀了长昊……”长贤一呆，沉默了好一会才忽然哈哈大笑起来，那笑声之中，满是疯狂之意。

杨开也没去催促他，只是站在一旁冷眼盯着。

片刻后，长贤笑声一敛，面目狰狞道：“若能找到长昊，给我将他碎尸万段！”

“这个好办，我答应你了！”杨开点点头，暗想这两位圣子之间必定发生了一些不为人知的恩怨，否则长贤不至于对长昊这般仇视。

“他们往那边去了。”长贤随手指了一个方向。

杨开转头望过去，然后点点头，手上微微一动，一道月刃便朝长贤劈了过去。

长贤大惊，虽然感受到能量的波动朝自己袭来，但如今他深陷在虚空暗流之中，即便想躲都躲不掉，只能大骇道：“你干什么？”

咻的一声轻响，长贤只感觉自己的胳膊处微微一疼。

杨开冷声道：“你的星印我收下了，就当是你们之前联手攻击我的利息，剩下的，你自求多福吧。”说话间，他伸手一招，便将长贤断臂上的星印收了过来，转身朝长贤之前指示的方向驰去。

“混蛋，混蛋啊！”长贤用另一只手捂着伤口，神情狰狞地怒吼着。

杨开却早已不见了踪影。

一路前行，约莫半日之后，杨开总算有感应到其他人的位置，不过大多数都是死人，或者虚空暗流吞噬，或被此地的空间裂缝绞杀，尸体破碎不堪，只留下一枚枚星印，为杨开指引着方向。

又是一日后，杨开已经将那四十多人的星印收集的七七八八了。

他手背上的六芒星印在吞噬了三十多枚星印之后，也终于发生了兑变，一下子变成了七芒星印，让他得以感知到更远的距离。

传闻星印若是能升级到最高级的九芒星印，便可以找到噬天大帝的传承，这事也不知道是真是假，只是杨开对那所谓的传承实在是没什么兴致，所以他并不会去强求什么。

某一刻，杨开忽然察觉到前方传来几道星印的波动，略微计算一下，杨开便知道这几道星印的主人，便是最后活下的人了。

而那尹乐生必定就在其中，因为这一路走来，杨开虽然发现了另外两个黄泉宗弟子的尸体，却没有看到尹乐生的。

这家伙也是命大，竟在虚空甬道之中存活到了最后，也不知道他到底是怎么办到的。

杨开没有犹豫，身形晃动便朝那边驰去。

一炷香后，他便来到了这几人所处之地。

神念扫过，杨开发现还活着的只剩下四个人了，尹乐生和长昊赫然便在其中，剩下两个看起来也都是顶尖的道源境强者，只是杨开并不熟悉。

而且此地不但有他们四人，甚至就连那遁入虚空中消失不见的山河钟也在这里。

这来自洪荒的异宝，造就了一位大帝的诞生，见证了诸帝之间的战争，在沉寂了几万年之后，如今正静静地横亘在虚空甬道的某处，通体光华内敛，毫无灵性，宛若一件破旧之物，静待着下一任主人的到来。

“你竟没死！”尹乐生在杨开来到这里的时候，霍地转头，惊愕地望着他。

杨开精通空间力量，这一点尹乐生是知道的。当年在星光通道中两人交手时，杨开就曾经动用过空间神通，将那星光通道震碎。

尹乐生愕然的是，杨开明明在那么近的距离承受了山河钟的震击，并且中了自己的修罗地煞，竟还能活下来，而且此刻看来，他不但活下来了，还生龙活虎。

杨开撇嘴道：“你也没死，尹兄何必这么惊诧。”

尹乐生却是眼前一亮，颔首道：“好好好，很好，你没死就好。”

他竟一副为杨开而感到欣喜的样子，也不知道他在开心什么。

杨开疑惑地瞧着他，道：“尹兄，你这么说话容易让人误会的，搞的好像我们关系很不错的样子。”

尹乐生大笑一声：“不管你我关系如何，反正你没死便是好事。”

杨开脸色一冷，道：“我没死，你可死定了。”

尹乐生老神在在地道：“你我之间说起来也没什么恩怨，不如大家在这里一笑泯恩仇怎样？”

杨开瞪着眼，道：“这，这……我没听错吧？尹兄你居然想跟我一笑泯恩仇？你脑壳坏掉了？”

长昊和其他两人也都一脸表情古怪，毕竟杨开与尹乐生之前的冲突和恩怨他们都看在眼中，两人都恨不得要致对方于死地的样子，怎么这一转眼，尹乐生就态度大变呢？(未完待续。)

第两千四百六十四章 热情依旧

? 帝绝丹这东西，从来都是稀少之物，即便封溪是问情宗的少宗主，手上也不可能有多的帝绝丹。他那一枚在之前已经用掉了，而没了帝绝丹的封溪，就是一只病猫而已，杨开根本不需要放在眼中。

没进碎星海之前，他便可以轻易碾压同等级的武者，堪称道源境中无敌的存在，而在碎星海中，他领悟了岁月大帝的神通，收服了山河钟，无论是神念还是源力都有十足的成长。

杨开相信若是这个时候的时候在面对封溪的那一枚帝绝丹时，绝不会像上次那么狼狈了。

“杨师兄切不可大意，封溪他如今已今非昔比了……”那个冰心谷女弟子见杨开一副没把封溪放在眼中的样子，连忙开口提醒道。

可她的话还没说完，杨开便忽然抬头朝虚空某个方向望去，沉喝道：“来了！”

“来了？”三个冰心谷女弟子闻言愕然，齐齐朝他所看的方向望去，可即便她们放出神念，也无法查探到分毫。

杨开微微一笑，道：“我的星印是七芒星印，所以能感应的距离比你们要远的多。”

“封溪也是七芒星印！”其中一个冰心谷弟子俏脸一白，“杨师兄能感应到他们，那封溪肯定也感应到我们了，他们来了几个人？”

杨开道：“我感应到两个，这么说应该是三人！”

封溪是七芒星印的话，杨开自然无法感应到他的存在，不过让他感到疑惑的是，封溪竟然也有七芒星印！他是怎么做到的？

自己可是在那虚空夹缝中收集了几十个武者死后留下的星印，才得以拥有七芒星印的，封溪难道能杀掉几十人？他实力虽然不俗，可也没厉害到这种程度吧？在碎星海中的武者，哪个又是好惹的？

正在疑惑间，杨开的神念已经扫到了三人的气息，正迅速朝这边接近过来。其中一人让他尤为熟悉，的确是封溪无疑。

下一刻，杨开眼珠子一瞪，吃惊道：“这……封溪何时晋升帝尊境了？”

他分明察觉到封溪身上萦绕着一股清晰的帝韵。虽然体内的力量还不算太稳固，但绝对是已经晋升帝尊境无疑。

这个发现，比他得知紫雨在此地突破还要让他震惊。

自己不过是在虚空夹缝中待了一年半时间而已，外面竟发生了这样的巨变？

先是紫雨已经开始突破，后有封溪早就晋升帝尊。那其他的宗门骄子呢？会不会也都已经晋升或者正在晋升中？

“正是因为封溪已经晋升了帝尊境。所以我们姐妹才完全不是对手，只能狼狈逃窜，好在他境界还不算太稳固，否则我们根本无路可逃。”那冰心谷弟子苦笑着说道。

杨开恍然醒悟，这才明白她先前为什么会说封溪已经今非昔比了。

道源境和帝尊境，虽然仅仅只是一个境界的差距，却是天壤之别啊。

“杨师兄，你还是快走吧！”那冰心谷弟子急急道：“封溪他与你有仇，若是见到你的话必定不会善罢甘休的。”

“我走了你们怎么办？”杨开瞧了她一眼。

女子开口道：“封溪一直追着我们，也不是为了要杀我们。只是想逼大师姐就范而已，所以我们其实并没有性命之忧的。”

杨开道：“即便封溪无心杀你们，此时紫雨正在晋升，你觉得封溪会坐视不管？”

问情宗以情入道，封溪想要得到紫雨，必须得有绝对的实力压制才行，所以无论如何，封溪也不会看着紫雨晋升成功，他必定会出手阻扰。因为一旦紫雨晋升成功了，那他就没有什么优势了。

可是这等紧要关头。如何能让人出手干扰？

出手之人若是控制的恰到好处，应该可以让紫雨晋升失败而无性命之忧，若是控制的不好，紫雨直接就会死在那天地浩劫之下。

无论是哪一种结果。都不是紫雨能够接受的。

冰心谷的三个女弟子显然也想到了这一层，所以杨开问完之后，三女都忧容满面，不知该如何是好。

“或许，我们可以替代大师姐，让封溪就此罢手？”其中一人苦涩提议道。

另外两女都脸色一白。却也沉默不语。

杨开冷哼道：“不是我打击你们，也并非你们姿色不美，只是你们觉得封溪妻妾无数，什么样美貌的女子没见过？他既然看上了紫雨，自然不会轻易罢手的，可以说，紫雨姑娘已是他心中的一道坎，这个坎他必须得想办法迈过去，你们三人无法替代紫雨的。”

“那该怎么办？跟他们拼了？”

杨开轻轻地冷笑着，淡淡道：“放心，他们若真的敢来，我便叫他们有来无回。”

一言出，三女都惊愕地望着杨开，满面惊奇。

如果说杨开先前说这话是因为不知道封溪已经晋升帝尊，有些情报不足的话，那现在在得知封溪的真正实力之后竟还敢说这话，就显得狂妄自大了。

杨开再厉害，也只是道源境。

道源境如何能与帝尊境为敌？两者根本不在一个层次上啊，真的动起手来，杨开肯定会死的很惨。

杨开见她们神色有异，也知道她们在想什么，却没有去多做解释，而是神情一肃，道：“帝尊境出手威力非凡，紫雨姑娘正在晋升的紧要关头，受不得半点干扰，所以待会儿我会想办法将封溪引开，你们三人尽心警戒保护紫雨姑娘便是。”

“杨师兄你难道你打算……”一个冰心谷弟子忽然手捂住红唇，又是感激又是震惊地望着杨开，似乎是明白他想干什么了。

他显然是在不顾自身安危也要为紫雨创造出晋升的空间和时间啊。

她忽然神色一沉，道：“杨师兄我与你一起！”

杨开皱眉道：“你跟我一道能做什么。”

她咬着红唇道：“杨师兄能做什么我便能做什么。”她一副将生死置之度外的样子。

杨开失笑道：“不必，我一个人就可以了。”

说完之后，也不等她再纠缠什么，杨开直接飞身朝虚空迎去，丢下一句话道：“好生看着紫雨，如此近距离观摩帝尊境晋升，对你们也有莫大的好处，可不要错过了机缘！”

话落之时，他已不见了踪影。

留下冰心谷三人都忧心忡忡地望着虚空，不知是不是该跟他一起去帮忙。

可如今紫雨需要有人留在这里警戒，她们也不敢贸然行动，心中急的如热锅上的蚂蚁。

虚空之中，正急速朝这边驰来的问情宗三人个个都意气风发，为首之人赫然便是少宗主封溪。

自半年前封溪晋升了帝尊境之后，在这碎星海中他们三人简直是所向无敌，托了封溪的福，跟着他的两个弟子也将自身的星印升级到了六芒星印的程度。

而封溪更是拥有七芒星印！可以想象他们这段时间杀了多少人，抢了多少人的星印和东西。

帝尊境的强大，让封溪自信心爆棚，直感觉这天底下再无人是自己的对手了。

正飞驰间，封溪忽然眉头一皱，身形顿在虚空中，眯眼朝前方打量过去。

“少宗主，怎么了？”另外两人见此，也急忙停下，狐疑地望着他。

封溪淡淡道：“有个人迎了上来。”

其中一个黄脸青年闻言脸色一戾，冷哼道：“是谁竟如此不知死活，竟敢冲撞少宗主！”

另外一个做儒士打扮的中年人也道：“大概是哪个不长眼的家伙，杀了便是！”

封溪轻轻颔首，道：“杀自然是要杀，只是这人的气息……感觉好熟悉，似乎在哪遇见过。”

说着话，封溪竟生出一种极为不安的感觉，心头狂跳，让他心神不稳，这让他大吃一惊，自他晋升帝尊境之后，无论面对多少敌人都没有这种情况发生，他还以为自己已经到了古井不波的境界，可现在心神却是出现了涟漪。

到底是何人？封溪忽然有些在意起来，眯眼朝那边打量着。

少顷，一道华光从远方激射而来，蓦然落在问情宗三人不远处，光芒散去，一张让封溪熟悉而又憎恨的面孔忽然出现在他的眼帘中。

“怎么可能？”封溪脸色狂变，震骇地望着杨开，简直不敢相信自己的眼睛。

两年半之前，刚进碎星海时，他与杨开传送到了一处，知道自己不是杨开的对手，他果断地祭出了帝绝丹，一击之下，杨开气息全无，他以为杨开早已死无葬身之地。

事实证明，两年多的时间，他压根就没再遇到过杨开，也没听到过关于杨开的任何消息。

这个让人讨厌的家伙，几乎快从封溪的记忆中消失了。

可是现在他却如鬼魅一样地出现在自己面前，而且看起来毫发无损的样子。

这种事怎么可能发生？一个道源境硬生生地吃了自己一枚帝绝丹的威力，居然没死？封溪几乎凌乱，失声道：“你到底是人是鬼！”

杨开咧嘴一笑，露出一口白森森的牙齿，道：“两年多不见，少宗主热情依旧啊，一上来就问这么敏感的话题，让人怎么回答呢？”(未完待续。)

第两千四百六十五章 心魔

? 封溪脸色阴沉不定，神念不断地在杨开身上扫视着，往日在他手上受过的种种屈辱一下子翻涌上心头，让封溪的气息一瞬间暴戾起来。

两年多前自己不是他的对手，所以才会动用帝绝丹，可是今日情况已截然不同了。

自己晋升了帝尊，而这混蛋却依然只是道源境，实力差距悬殊。

想到这里，封溪沉闷的心情忽然放松下来，冷冷地朝杨开一笑，道：“不管你是人是鬼，今日既然遇到了本少，你都没什么好下场，注定要魂飞魄散！”

“哎呀呀，少宗主这么凶是要吃人啊。”杨开一脸揶揄地望着他，道：“其实我倒是有一件事挺好奇的，少宗主是如何能晋升到帝尊境的呢？”

封溪傲然一笑，道：“本少天纵之资，岂是你这等凡夫俗子能够仰望！”

杨开道：“是嘛，可是按你问情宗的功法特殊性来看，杨某人的存在不应该是你的心魔才对么？心魔不除，你这帝尊境如何能稳固下来？还是说……”杨开咧嘴，露出一副阴险的笑容，道：“少宗主以为杨某已经死了，所以才心安理得地晋升帝尊，你这样做，真的没有问题？”

此言一出，封溪脸色狂变，在杨开灼灼目光的注视下，他竟像是被一柄大锤轰中，身躯微微一晃后退了两步。

咔嚓一声轻响，那是来自心灵深处的响动，封溪的脸色悠地一白，他感觉到自己体内似乎有什么东西裂开了。

道心！自己的道心竟是出现了一道裂痕，而这一切的起源仅仅只是因为杨开的一句话而已。

早在冰轮城的时候，杨开的种种挑衅和做法，就已经让他的存在成为了封溪的一道心魔，此心魔不除，封溪的修为将再难寸进。

他之前以为自己已经杀掉了杨开，所以心情愉悦，念头通达。这才能在碎星海中晋升帝尊境。可事实证明，杨开这个心魔并没有死，反而再次活蹦乱跳地出现在他的眼前。

杨开的那句话，直接将他以为被斩去的心魔再次引动起来。从而影响到他的道心，让道心出现了裂缝。

封溪脸色瞬间苍白无血，咬牙怒喝道：“死死死！我要你死！”

他一下仿佛疯癫了一样，整个人体内弥漫了难以想象的暴戾之气，一抬手。一道帝元就朝杨开轰了过去，那冲击的余波甚至连站在他旁边的两个问情宗弟子都被掀飞了出去，好不容易才稳住身形，骇然地朝封溪望去。

两人从未见过封溪这般狰狞可怖的状态，一眼瞧过去就知道封溪此刻心魔涌动，有点要走火入魔的征兆了，吓得他们连忙高声呼唤，想要将封溪从走火入魔的边缘拉回来。

杨开哈哈大笑，面对封溪那虽然凶悍却毫无章法的一击，只是身形一晃就轻松避开。轻蔑地朝封溪望去，勾了勾手指，继续挑衅道：“少宗主，想杀我的话就跟我来，要不然我就走了！”

说着话，他直接朝虚空深处冲去。

封溪红着眼，怒吼连连，紧随其后。

那黄脸青年和儒士对视一眼，也焦急地追了过去。两人都在心中咒骂杨开卑鄙无耻，竟故意在少宗主的伤口上撒盐。结果导致少宗主心神大乱，若是再不让他心情平复的话，少宗主真有可能走火入魔。

少宗主毕竟才晋升帝尊境没多久，境界不稳。如今又被杨开引动心魔，这可是大凶之兆啊。

可是现在这情况他们两人也无能为力，没办法帮封溪什么，只能祈祷封溪自己能够从那种愤怒的情绪中走出来。

四人追逃之间，很快便离开了紫雨等人所在的那颗破碎星辰所在之地。

杨开之所以要这么做，无非就是怕等会动手的余波干扰到了紫雨的晋升。只是他也没想到，封溪竟这么轻易地就被自己激怒。

看样子，这家伙要么心性修为不到家，要么就是太过记恨自己，所以才会在自己三言两语间愤怒暴走。

一个时辰后，杨开约莫着差不多距离紫雨等人足够远的时候，他才忽然顿住身形，转过身来冷冷地朝着从后方追击过来的问情宗三人。

入目所见，让他微微有些愕然。

因为在这一个时辰的追击中，封溪竟逐渐平静了下来，脸色虽然依旧愤怒非常，却已不再是之前那种无法控制的暴戾了。

此刻的封溪，愤怒之中还带着一些清明。

这让杨开不禁有些啧啧称奇，心想这家伙果然是有几把刷子的，怪不得能在这么短的时间内晋升帝尊境，看样子并非一个草包啊。

封溪就站在距离他百丈之处，黄脸青年和那儒士也很快追了过来，分列在他身旁，见到封溪状态好转，两人也都暗自松了口气。

那儒士低声道：“少宗主，待会无论他说什么，你切记不可再轻易动怒了。”

“本少知道！”封溪不耐地低喝一声，这才一脸冷漠地望着杨开道：“你把本少引到这里来，是想让紫雨安心突破？”

杨开扬眉道：“少宗主智商还是挺高的嘛，连这都能猜到。”

封溪冷哼道：“显而易见的事！不过这毫无意义！”

杨开奇道：“这怎么会毫无意义呢？说不定这一会功夫紫雨她已经晋升帝尊境了。”

封溪冷笑道：“你以为帝尊境是什么，小孩子玩过家家？谁都可以随便突破的？紫雨突破帝尊境还需要一段时间，不过本少杀你，却只是挥挥手的事，待本少杀了你再去找她也来得及。”

杨开沉着脸道：“少宗主你这么说可让人很不开心！”他嘴角一扬，讥讽道：“上次一枚帝绝丹都没要了我的命，你凭什么觉得自己能杀我！”

封溪闻言，脸色一怒，正欲说些什么的时候，忽然又深深地吸了口气，平复下心头激动的情绪，淡淡道：“上次是本少疏忽大意了，才让你侥幸捡回一条狗命，不过这次不同……”他面色狰狞，森声道：“这次本少会亲手将你撕成碎片。”

杨开冷冷道：“少宗主话可不要说的太满，小心待会没办法收场！”

“呵呵！”封溪微微一笑，道：“其实本少还是应该感谢你的，若不是你这次适时地出现在本少面前，我恐怕还真以为你早就死了，若是如此，这么一直修炼下去，待到哪一日得知你依然存活的消息，说不定本少会直接走火入魔，烧身而亡。可是现在就不同了，本少只需杀掉你，便可弥补道心，让修为圆满，甚至可能更上一层楼！”

言至此处，他双眸绽放熠熠神光，灿若星辰。

杨开肃然道：“想不到，我对少宗主竟有如此大用，那少宗主个该如何感谢我才好？”

封溪傲然道：“你出手吧，否则等会死了可别怪本少没给你机会！”

杨开大笑一声：“少宗主既然这么有诚意，那本少可就不客气了！”

他一抬手，百万剑出现在手心上，源力涌动之时，宽大的长剑狠狠朝前斩去。

巨大的剑芒横空出现，似要破开虚空一样，横斩而来。

这一剑之威便已彰显了杨开非凡的实力，远远不是道源境能够施展出来的。

那站在封溪身边的黄脸青年和儒士纷纷骇然，面对那无匹剑气竟是手脚冰凉，浑身发冷。

“果然有些本事！”封溪却是怡然不惧，讥讽一笑道：“但萤火之光岂能与皓月争辉！”

说话间，他也祭出一柄长剑，微微一抖便朝前方点去，这一剑点在虚空之中，却神奇地将那巨大的剑芒点的支离破碎，瞬间分崩离析。

黄脸青年和儒士见状大喜，纷纷大声叫好。

“滚一边去！”封溪一招化解了杨开的攻击之后，顿时意气风发，冲碍手碍脚的两人叱喝道。

这两人也不敢不听话，连忙遁到一旁，远远观望起来。

“杨开，你果然不是一般的道源境！若是在冰轮城擂台之上，本少绝非你敌手，但这天下武者，一力降十会，本少境界比你高一个层次，你如何能与我争！”他口中说个不停，手上却没有闲着，挥剑之间道道剑芒化作剑网，一下子朝杨开笼罩过来。

不但如此，在他挥剑之时，一种难以言喻的意境忽然弥漫。

杨开被这意境影响，竟生出一种极为难受的感觉，那感觉让他有些丧失斗志，让他脑海中不断地翻腾出种种回忆，回忆起自己往日与苏颜，与夏凝裳，与扇轻罗，与雪月之间的点滴往事，温情而又让人迷恋。

杨开心头吃惊，知道这是问情无上功的诡异神通，竟能影响到自己的七情六欲，着实不可小觑。

他咬着舌尖，驱散脑海中的种种不适，百万剑悠忽来回，剑气跌宕，竟与封溪拼的你来我往。

封溪眼中闪过异色，忽然单手一掐决，并指在剑身上一抹，低喝道：“蝼蚁之命，挣扎何用，给我死去！”

轰……

惊天剑气直冲而来，迅如雷霆。

杨开脸色狂变，他发现以自己的身法和速度竟避不开这一击，仓促之下，只能施展出虚无秘术，将己身放逐到虚空之中。

身躯忽然淡化，那剑气直接贯穿杨开的身体，飞射出去。(未完待续。)